{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161396,"perPage":"100","pages":21614,"page":10736,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Storpirtis et al. (2008), \u201carmazenar e estocar material \u00e9 disponibiliz\u00e1-lo, de forma organizada e com conhecimentos t\u00e9cnicos, em uma \u00e1rea espec\u00edfica. Para garantir uma terapia adequada, o medicamento deve chegar ao paciente com qualidade, tendo garantida a sua estabilidade f\u00edsico-qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica\u201d. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas:1. A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), por meio da resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba50, de 21\/02\/2002, regulamenta o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de projetos f\u00edsicos de estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade e define que o tamanho da \u00e1rea de armazenamento de uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico (CAF) deve ser dimensionada em 0,6 m2 para cada leito hospitalar.2. O armazenamento de um medicamento em local fresco e ao abrigo da luz deve ser feito \u00e0 temperatura de 8 a 15 \u00baC, protegido da luz solar direta.3. Para realizar o controle de validade dos medicamentos em uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico, deve-se utilizar o sistema em que o primeiro item que entra daquele medicamento deve ser o primeiro que sai, do ingl\u00eas FIFO \u2013 first in, first out.4. As rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas que podem afetar a estrutura dos f\u00e1rmacos e alterar a sua estabilidade s\u00e3o: hidr\u00f3lise, rea\u00e7\u00f5es de oxirredu\u00e7\u00e3o e fot\u00f3lise ou fotodegrada\u00e7\u00e3o.5. Os fatores que interferem na estabilidade dos medicamentos e que s\u00e3o control\u00e1veis no armazenamento s\u00e3o a temperatura, a umidade, a press\u00e3o, a ilumina\u00e7\u00e3o e o pH.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419436,"hashId":"e213ff3bcda10fb863e7bad92fcc9095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Storpirtis et al. (2008), \u201carmazenar e estocar material \u00e9 disponibiliz\u00e1-lo, de forma organizada e com conhecimentos t\u00e9cnicos, em uma \u00e1rea espec\u00edfica. Para garantir uma terapia adequada, o medicamento deve chegar ao paciente com qualidade, tendo garantida a sua estabilidade f\u00edsico-qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica\u201d. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), por meio da resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba50, de 21\/02\/2002, regulamenta o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de projetos f\u00edsicos de estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade e define que o tamanho da \u00e1rea de armazenamento de uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico (CAF) deve ser dimensionada em 0,6 m<sup>2<\/sup> para cada leito hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O armazenamento de um medicamento em local fresco e ao abrigo da luz deve ser feito \u00e0 temperatura de 8 a 15 \u00baC, protegido da luz solar direta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Para realizar o controle de validade dos medicamentos em uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico, deve-se utilizar o sistema em que o primeiro item que entra daquele medicamento deve ser o primeiro que sai, do ingl\u00eas FIFO \u2013<em> first in, first out.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas que podem afetar a estrutura dos f\u00e1rmacos e alterar a sua estabilidade s\u00e3o: hidr\u00f3lise, rea\u00e7\u00f5es de oxirredu\u00e7\u00e3o e fot\u00f3lise ou fotodegrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Os fatores que interferem na estabilidade dos medicamentos e que s\u00e3o control\u00e1veis no armazenamento s\u00e3o a temperatura, a umidade, a press\u00e3o, a ilumina\u00e7\u00e3o e o pH.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5235599,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5235599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":5235600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":5235601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":5235602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":5235603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1419436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a terapia antirretroviral (TARV) de primeira linha.","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419472,"hashId":"1b3a7e06a6e3a7b2c215baca48f5443d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a terapia antirretroviral (TARV) de primeira linha.<\/p>","resposta":5235772,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia inicial deve incluir combina\u00e7\u00f5es de dois antirretrovirais: um inibidor da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos\/nucleot\u00eddeos e outro inibidor da transcriptase reversa n\u00e3o an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos.","id":5235770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia inicial deve incluir combina\u00e7\u00f5es de dois antirretrovirais: um inibidor da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos\/nucleot\u00eddeos e outro inibidor da transcriptase reversa n\u00e3o an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terapia inicial deve incluir combina\u00e7\u00f5es de dois antirretrovirais: um inibidor da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos\/nucleot\u00eddeos e um inibidor de protease.","id":5235771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia inicial deve incluir combina\u00e7\u00f5es de dois antirretrovirais: um inibidor da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos\/nucleot\u00eddeos e um inibidor de protease.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia inicial deve incluir combina\u00e7\u00f5es de tr\u00eas antirretrovirais: dois inibidores da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos\/nucleot\u00eddeos e outro inibidor da transcriptase reversa n\u00e3o an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos.","id":5235772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia inicial deve incluir combina\u00e7\u00f5es de tr\u00eas antirretrovirais: dois inibidores da transcriptase reversa an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos\/nucleot\u00eddeos e outro inibidor da transcriptase reversa n\u00e3o an\u00e1logo de nucleos\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nevirapina \u00e9 o antirretroviral indicado como primeira linha da classe dos inibidores de protease.","id":5235773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nevirapina \u00e9 o antirretroviral indicado como primeira linha da classe dos inibidores de protease.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como regra, de acordo com o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para manejo da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em adultos (2013), o esquema de primeira linha deve ser o seguinte: tenofovir + lamivudina + darunavir.","id":5235774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, de acordo com o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para manejo da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em adultos (2013), o esquema de primeira linha deve ser o seguinte: tenofovir + lamivudina + darunavir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1419472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eliza, 26 anos, sem comorbidades pr\u00e9vias, foi admitida no hospital com sintomas de dis\u00faria. O m\u00e9dico a diagnosticou com cistite e prescreveu ciprofloxacino 500 mg a cada 12 horas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o exposta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419473,"hashId":"ca00b1460e7001c2592967e5a33b20e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliza, 26 anos, sem comorbidades pr\u00e9vias, foi admitida no hospital com sintomas de dis\u00faria. O m\u00e9dico a diagnosticou com cistite e prescreveu ciprofloxacino 500 mg a cada 12 horas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o exposta, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5235779,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O antibi\u00f3tico em quest\u00e3o pertence \u00e0 classe dos aminoglicos\u00eddeos, os quais apresentam uma boa cobertura contra bact\u00e9rias Gram-negativas.","id":5235775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O antibi\u00f3tico em quest\u00e3o pertence \u00e0 classe dos aminoglicos\u00eddeos, os quais apresentam uma boa cobertura contra bact\u00e9rias Gram-negativas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com alergia a penicilinas n\u00e3o podem utilizar o ciprofloxacino, pois ele pertence \u00e0 classe dos beta-lact\u00e2micos e, consequentemente, induziria rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica de forma semelhante.","id":5235776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com alergia a penicilinas n\u00e3o podem utilizar o ciprofloxacino, pois ele pertence \u00e0 classe dos beta-lact\u00e2micos e, consequentemente, induziria rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica de forma semelhante.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posologia adequada do ciprofloxacino \u00e9 500 mg uma vez ao dia. Portanto, o farmac\u00eautico deve sugerir ao m\u00e9dico ajuste posol\u00f3gico.","id":5235777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posologia adequada do ciprofloxacino \u00e9 500 mg uma vez ao dia. Portanto, o farmac\u00eautico deve sugerir ao m\u00e9dico ajuste posol\u00f3gico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cocos Gram-positivos representam as bact\u00e9rias que mais causam infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":5235778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cocos Gram-positivos representam as bact\u00e9rias que mais causam infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O principal agente etiol\u00f3gico da cistite \u00e9 a Escherichia coli, e o antibacteriano prescrito pertence \u00e0 classe das quinolonas, apresentando boa cobertura contra esse agente e demais bacilos Gram-negativos.","id":5235779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal agente etiol\u00f3gico da cistite \u00e9 a<em> Escherichia coli<\/em>, e o antibacteriano prescrito pertence \u00e0 classe das quinolonas, apresentando boa cobertura contra esse agente e demais bacilos Gram-negativos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/1419473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leonora, 50 anos, hipertensa, em tratamento cr\u00f4nico com atenolol, apresenta hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica (postural). Tendo em vista o quadro da paciente, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es:1. Levantar rapidamente, para evitar o efeito da hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.2. Evitar locais e climas muito quentes ou abafados.3. Elevar a cabeceira da cama de 10 a 20 graus.4. Manter atividades f\u00edsicas regulares.S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es comportamentais com potencial para reduzir sintomas e melhorar a qualidade de vida da paciente:","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419483,"hashId":"8a8bd2d0b7ca9bbff0c9060577875a32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leonora, 50 anos, hipertensa, em tratamento cr\u00f4nico com atenolol, apresenta hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica (postural). Tendo em vista o quadro da paciente, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Levantar rapidamente, para evitar o efeito da hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Evitar locais e climas muito quentes ou abafados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Elevar a cabeceira da cama de 10 a 20 graus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Manter atividades f\u00edsicas regulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es comportamentais com potencial para reduzir sintomas e melhorar a qualidade de vida da paciente:<\/p>","resposta":5235825,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":5235822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":5235823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":5235824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":5235825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5235826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1419483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Olinda, 72 anos, caucasiana, procura o ambulat\u00f3rio de farm\u00e1cia por n\u00e3o estar se sentindo bem. \u201cEstou com um pouco de dor no peito, parece um aperto, meu bra\u00e7o tamb\u00e9m est\u00e1 formigando, vim medir a press\u00e3o, pois ela deve estar alta\u201d. Ela apresenta hist\u00f3ria pr\u00e9via de hipertens\u00e3o, dislipidemia e diabetes tipo 2. Faz uso cr\u00f4nico de enalapril 20 mg 12\/12 h, hidroclorotiazida 25 mg\/dia, metformina 850 mg 3x\/dia, glibenclamida 5 mg 2x\/dia, AAS 100 mg\/dia, sinvastatina 40 mg\/dia. A press\u00e3o m\u00e9dia da paciente \u00e9 145\/90 mmHg. Nesse caso, deve-se encaminhar:","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419485,"hashId":"380fa8c0506bda11baf1085c0e257d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Olinda, 72 anos, caucasiana, procura o ambulat\u00f3rio de farm\u00e1cia por n\u00e3o estar se sentindo bem. \u201cEstou com um pouco de dor no peito, parece um aperto, meu bra\u00e7o tamb\u00e9m est\u00e1 formigando, vim medir a press\u00e3o, pois ela deve estar alta\u201d. Ela apresenta hist\u00f3ria pr\u00e9via de hipertens\u00e3o, dislipidemia e diabetes tipo 2. Faz uso cr\u00f4nico de enalapril 20 mg 12\/12 h, hidroclorotiazida 25 mg\/dia, metformina 850 mg 3x\/dia, glibenclamida 5 mg 2x\/dia, AAS 100 mg\/dia, sinvastatina 40 mg\/dia. A press\u00e3o m\u00e9dia da paciente \u00e9 145\/90 mmHg. Nesse caso, deve-se encaminhar:<\/p>","resposta":5235833,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a paciente imediatamente a um servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia devido a crise hipertensiva.","id":5235832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paciente imediatamente a um servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia devido a crise hipertensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a paciente imediatamente a um servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia devido \u00e0 presen\u00e7a de sinal de alerta (dor no peito), que pode indicar um quadro de infarto, visto o alto risco cardiovascular da paciente.","id":5235833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paciente imediatamente a um servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia devido \u00e0 presen\u00e7a de sinal de alerta (dor no peito), que pode indicar um quadro de infarto, visto o alto risco cardiovascular da paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio farmac\u00eautico ao m\u00e9dico da unidade de sa\u00fade, sugerindo a reavalia\u00e7\u00e3o da terapia para hipertens\u00e3o e indicando o quadro sintom\u00e1tico da paciente.","id":5235834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relat\u00f3rio farmac\u00eautico ao m\u00e9dico da unidade de sa\u00fade, sugerindo a reavalia\u00e7\u00e3o da terapia para hipertens\u00e3o e indicando o quadro sintom\u00e1tico da paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio farmac\u00eautico ao m\u00e9dico da unidade de sa\u00fade, sugerindo o aumento da dose da estatina, pois o sintoma da paciente pode indicar que o colesterol est\u00e1 alto.","id":5235835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relat\u00f3rio farmac\u00eautico ao m\u00e9dico da unidade de sa\u00fade, sugerindo o aumento da dose da estatina, pois o sintoma da paciente pode indicar que o colesterol est\u00e1 alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a paciente a unidade de sa\u00fade para a gest\u00e3o de emerg\u00eancia hipertensiva.","id":5235836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paciente a unidade de sa\u00fade para a gest\u00e3o de emerg\u00eancia hipertensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1419485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Loreta, 69 anos, com hist\u00f3ria pr\u00e9via de hipertens\u00e3o, dislipidemia e infarto, procura a farm\u00e1cia para comprar seus medicamentos do m\u00eas. Ela conta que esse m\u00eas n\u00e3o quer levar a sinvastatina, pois come\u00e7ou a utilizar o \u00f4mega 3. Ela relata que viu na tev\u00ea que tem o mesmo efeito. Qual a conduta?","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419487,"hashId":"e9fb69913838ba5d98b075e5f0b4e67f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Loreta, 69 anos, com hist\u00f3ria pr\u00e9via de hipertens\u00e3o, dislipidemia e infarto, procura a farm\u00e1cia para comprar seus medicamentos do m\u00eas. Ela conta que esse m\u00eas n\u00e3o quer levar a sinvastatina, pois come\u00e7ou a utilizar o \u00f4mega 3. Ela relata que viu na tev\u00ea que tem o mesmo efeito. Qual a conduta?<\/p>","resposta":5235844,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esclarecer que, apesar de os medicamentos apresentarem efeitos semelhantes na redu\u00e7\u00e3o do colesterol, ela n\u00e3o deve interromper o uso da estatina sem consultar seu m\u00e9dico antes.","id":5235842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer que, apesar de os medicamentos apresentarem efeitos semelhantes na redu\u00e7\u00e3o do colesterol, ela n\u00e3o deve interromper o uso da estatina sem consultar seu m\u00e9dico antes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclarecer que, apesar de os medicamentos apresentarem efeitos semelhantes na redu\u00e7\u00e3o do colesterol e de desfechos cl\u00ednicos, ela n\u00e3o deve interromper o uso da estatina, mas sim utilizar uma dose menor desse medicamento.","id":5235843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer que, apesar de os medicamentos apresentarem efeitos semelhantes na redu\u00e7\u00e3o do colesterol e de desfechos cl\u00ednicos, ela n\u00e3o deve interromper o uso da estatina, mas sim utilizar uma dose menor desse medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esclarecer que o \u00f4mega 3 n\u00e3o apresenta evid\u00eancia de boa qualidade que indique seus efeitos na redu\u00e7\u00e3o de desfechos cl\u00ednicos e que a hist\u00f3ria pr\u00e9via de infarto prediz a necessidade do uso de estatina, para profilaxia secund\u00e1ria.","id":5235844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer que o \u00f4mega 3 n\u00e3o apresenta evid\u00eancia de boa qualidade que indique seus efeitos na redu\u00e7\u00e3o de desfechos cl\u00ednicos e que a hist\u00f3ria pr\u00e9via de infarto prediz a necessidade do uso de estatina, para profilaxia secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esclarecer que o \u00f4mega 3 apresenta efeito preventivo para eventos cardiovasculares, mas as estatinas realmente tratam o colesterol alto, por isso o uso deve ser sempre associado.","id":5235845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer que o \u00f4mega 3 apresenta efeito preventivo para eventos cardiovasculares, mas as estatinas realmente tratam o colesterol alto, por isso o uso deve ser sempre associado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esclarecer que o \u00f4mega 3 n\u00e3o apresenta efeito preventivo para eventos cardiovasculares, embora tratem o colesterol alto; j\u00e1 as estatinas reduzem os valores de triglicer\u00eddeos no organismo, de modo que a associa\u00e7\u00e3o \u00e9 preferencial.","id":5235846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer que o \u00f4mega 3 n\u00e3o apresenta efeito preventivo para eventos cardiovasculares, embora tratem o colesterol alto; j\u00e1 as estatinas reduzem os valores de triglicer\u00eddeos no organismo, de modo que a associa\u00e7\u00e3o \u00e9 preferencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1419487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lauro, 59 anos, com hist\u00f3rico de diabetes h\u00e1 14 anos, procura a farm\u00e1cia e pede para falar em particular com o farmac\u00eautico. Durante o atendimento, ele conta que est\u00e1 com problemas sexuais (disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til) e que acha que isso pode estar relacionado ao medicamento do diabetes, \u201caquele grand\u00e3o\u201d, e que por isso parou com ele h\u00e1 mais de um m\u00eas, mas ainda n\u00e3o melhorou. Medicamentos em uso: metformina 850 mg (1-1-1 [suspenso pelo paciente]), glibenclamida 5 mg (1-1-0). Glicemia capilar jejum: 160 mg\/dl. Nesse caso, deve-se esclarecer que:","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419490,"hashId":"d9cf74434019db4011c73160f70780c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lauro, 59 anos, com hist\u00f3rico de diabetes h\u00e1 14 anos, procura a farm\u00e1cia e pede para falar em particular com o farmac\u00eautico. Durante o atendimento, ele conta que est\u00e1 com problemas sexuais (disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til) e que acha que isso pode estar relacionado ao medicamento do diabetes, \u201caquele grand\u00e3o\u201d, e que por isso parou com ele h\u00e1 mais de um m\u00eas, mas ainda n\u00e3o melhorou. Medicamentos em uso: metformina 850 mg (1-1-1 [suspenso pelo paciente]), glibenclamida 5 mg (1-1-0). Glicemia capilar jejum: 160 mg\/dl. Nesse caso, deve-se esclarecer que:<\/p>","resposta":5235861,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realmente trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o adversa a metformina, que prediz a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o do medicamento. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de glitazona.","id":5235857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realmente trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o adversa a metformina, que prediz a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o do medicamento. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de glitazona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til deve-se possivelmente a uma complica\u00e7\u00e3o da hiperglicemia cr\u00f4nica, e que para seu manejo \u00e9 recomendado o controle glic\u00eamico. Salientar a import\u00e2ncia do retorno do uso da metformina. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para insuliniza\u00e7\u00e3o.","id":5235858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til deve-se possivelmente a uma complica\u00e7\u00e3o da hiperglicemia cr\u00f4nica, e que para seu manejo \u00e9 recomendado o controle glic\u00eamico. Salientar a import\u00e2ncia do retorno do uso da metformina. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para insuliniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possivelmente trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o adversa a sulfoniureia, que prediz a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o do medicamento. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de glinida.","id":5235859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possivelmente trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o adversa a sulfoniureia, que prediz a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o do medicamento. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de glinida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possivelmente trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o adversa a sulfoniureia, que prediz a necessidade de ajuste de dose do medicamento. Salientar a import\u00e2ncia do retorno do uso da metformina. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de acarbose.","id":5235860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possivelmente trata-se de uma rea\u00e7\u00e3o adversa a sulfoniureia, que prediz a necessidade de ajuste de dose do medicamento. Salientar a import\u00e2ncia do retorno do uso da metformina. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de acarbose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til deve-se possivelmente a uma complica\u00e7\u00e3o da hiperglicemia cr\u00f4nica, e que para seu manejo \u00e9 recomendado o controle glic\u00eamico. Salientar a import\u00e2ncia do retorno do uso da metformina e monitoramento glic\u00eamico. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de inibidor da fosfodiesterase.","id":5235861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til deve-se possivelmente a uma complica\u00e7\u00e3o da hiperglicemia cr\u00f4nica, e que para seu manejo \u00e9 recomendado o controle glic\u00eamico. Salientar a import\u00e2ncia do retorno do uso da metformina e monitoramento glic\u00eamico. Encaminhar paciente ao m\u00e9dico para prescri\u00e7\u00e3o de inibidor da fosfodiesterase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":"farmacia\/1419490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos antidiab\u00e9ticos abaixo \u00e9 contraindicado em paciente com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1gio 4?","provas":[{"id":46660,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19942},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiovascular-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1419502,"hashId":"1bdf6fb0faa898cd772ec998ab68b365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos antidiab\u00e9ticos abaixo \u00e9 contraindicado em paciente com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1gio 4?<\/p>","resposta":5235919,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acarbose.","id":5235917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acarbose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liraglutida.","id":5235918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liraglutida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metformina.","id":5235919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metformina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linagliptina.","id":5235920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linagliptina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glibenclamida.","id":5235921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Glibenclamida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1419502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19947}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo de alimentos ricos em fibras foi desaconselhado por muito tempo para indiv\u00edduos com a doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons. Contudo, estudos recentes demonstram que as fibras t\u00eam efeito protetor para a doen\u00e7a. \u00c9 uma orienta\u00e7\u00e3o nutricional para pacientes com um ataque agudo de diverticulite:","provas":[{"id":46672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19947},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-atencao-cardiovascular","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419578,"hashId":"13c589dc268a40a101e50b72a511f568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de alimentos ricos em fibras foi desaconselhado por muito tempo para indiv\u00edduos com a doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons. Contudo, estudos recentes demonstram que as fibras t\u00eam efeito protetor para a doen\u00e7a. \u00c9 uma orienta\u00e7\u00e3o nutricional para pacientes com um ataque agudo de diverticulite:<\/p>","resposta":5236269,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a oferta de 25 g de fibras.","id":5236265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a oferta de 25 g de fibras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar a dieta com 5 g de fibras por duas semanas, migrando para 25-30 g de fibras.","id":5236266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a dieta com 5 g de fibras por duas semanas, migrando para 25-30 g de fibras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar a dieta com 5 g de fibra e aumentar semanalmente 5 g, at\u00e9 atingir o consumo ideal de 25-30 g de fibras.","id":5236267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a dieta com 5 g de fibra e aumentar semanalmente 5 g, at\u00e9 atingir o consumo ideal de 25-30 g de fibras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar a dieta com 5 g de fibras por duas semanas, aumentar para 15 g por mais duas semanas, at\u00e9 atingir o consumo ideal de 25-30 g de fibras.","id":5236268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a dieta com 5 g de fibras por duas semanas, aumentar para 15 g por mais duas semanas, at\u00e9 atingir o consumo ideal de 25-30 g de fibras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar a dieta com 10 g de fibra e aumentar semanalmente 5 g, at\u00e9 atingir o consumo ideal de 25-30 g de fibras.","id":5236269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a dieta com 10 g de fibra e aumentar semanalmente 5 g, at\u00e9 atingir o consumo ideal de 25-30 g de fibras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1419578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19947}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de envelhecimento gera diversas altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que, caso n\u00e3o sejam identificadas, monitoradas e tratadas, aumentam o risco nutricional entre os idosos. As altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais que representam esse processo s\u00e3o:","provas":[{"id":46672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19947},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-atencao-cardiovascular","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419580,"hashId":"d281d270e0ba6fdd18367d15c4c1fef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de envelhecimento gera diversas altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que, caso n\u00e3o sejam identificadas, monitoradas e tratadas, aumentam o risco nutricional entre os idosos. As altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais que representam esse processo s\u00e3o:<\/p>","resposta":5236277,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteoporose e baixa produ\u00e7\u00e3o de lactose.","id":5236275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteoporose e baixa produ\u00e7\u00e3o de lactose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constipa\u00e7\u00e3o e anemia.","id":5236276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constipa\u00e7\u00e3o e anemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acloridria e constipa\u00e7\u00e3o.","id":5236277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acloridria e constipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anemia e acloridria.","id":5236278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anemia e acloridria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osteoporose e acloridria.","id":5236279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteoporose e acloridria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/1419580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19947}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria H. pylori como o principal fator para o aparecimento de gastrite e \u00falceras levou \u00e0 reavalia\u00e7\u00e3o da influ\u00eancia da dieta no tratamento dessas doen\u00e7as. Apesar disso, h\u00e1 alimentos que reconhecidamente interferem na mucosa g\u00e1strica. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":46672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular","id":19947},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2017-funpar-nc-ufpr-residencia-em-nutricao-area-atencao-cardiovascular","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419627,"hashId":"062effee583d7ff7565e6fad3f19bb12","enunciado":"<p>A identifica\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria<em> H. pylori<\/em> como o principal fator para o aparecimento de gastrite e \u00falceras levou \u00e0 reavalia\u00e7\u00e3o da influ\u00eancia da dieta no tratamento dessas doen\u00e7as. Apesar disso, h\u00e1 alimentos que reconhecidamente interferem na mucosa g\u00e1strica. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5236482,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consumo de cerveja e vinho aumenta a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica e deve ser evitado.","id":5236479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de cerveja e vinho aumenta a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica e deve ser evitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alimentos \u00e1cidos, como suco de laranja e refrigerantes, n\u00e3o causam \u00falceras, mas podem causar desconforto g\u00e1strico.","id":5236480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos \u00e1cidos, como suco de laranja e refrigerantes, n\u00e3o causam \u00falceras, mas podem causar desconforto g\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar o consumo de caf\u00e9 e cafe\u00edna, pois estimula a secre\u00e7\u00e3o \u00e1cida.","id":5236481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar o consumo de caf\u00e9 e cafe\u00edna, pois estimula a secre\u00e7\u00e3o \u00e1cida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o leite tem efeito protetor em casos de \u00falcera e gastrite.","id":5236482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o leite tem efeito protetor em casos de \u00falcera e gastrite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumo de pimentas pode causar les\u00f5es superficiais na mucosa g\u00e1strica.","id":5236483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de pimentas pode causar les\u00f5es superficiais na mucosa g\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418070,"slug":"nutricao-doencas-gastrointestinais"}],"slug":"nutricao\/1419627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o TEXTO 15 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 34.TEXTO 15O TRABALHO NA BALAN\u00c7A DOS VALORESEm A condi\u00e7\u00e3o humana, [Hanna] Arendt retoma a distin\u00e7\u00e3o grega das tr\u00easatividades fundamentais: labor, trabalho e a\u00e7\u00e3o. O labor \u00e9 a atividade que correspondeao processo biol\u00f3gico do corpo do homem pela sobreviv\u00eancia, com o fim demanuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da vida. O modelo \u00e9 o do campon\u00eas sobre o arado, o trabalhona terra. Ressalta a passividade dessa forma de atividade humana submissa aos ritmos danatureza, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es, \u00e0 intemp\u00e9rie, \u00e0s for\u00e7as incontrol\u00e1veis. O produto desse esfor\u00e7o \u00e9perec\u00edvel, embora dele dependa a vida de quem trabalha, por isso n\u00e3o \u00e9 um trabalholivre. A condi\u00e7\u00e3o humana do labor \u00e9 a vida.Por outro lado, o trabalho propriamente dito, que corresponde \u00e0 poiesis grega,significa fazer, fabrica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de um produto por t\u00e9cnica ou arte, e corresponde aoartificialismo da exist\u00eancia humana. Poiesis \u00e9 a obra da m\u00e3o humana e dos instrumentosque a imitam. O modelo \u00e9 o do escultor; por seu resultado concreto, o fazer do artistaadquire a qualidade da perman\u00eancia e torna-se presen\u00e7a no mundo, para al\u00e9m da vida deseu produtor. A mundanidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o humana do trabalho.Por sua vez, a a\u00e7\u00e3o ou praxis se exerce diretamente entre os homens, sem amedia\u00e7\u00e3o das coisas nem da mat\u00e9ria. N\u00e3o apresenta um produto concreto, portanto, n\u00e3opossui a perman\u00eancia da fabrica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 odiscurso, a voz e a palavra do homem. Corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana da pluralidade erealiza a liberdade.Arendt tamb\u00e9m analisa a marca da cultura judaica e crist\u00e3 na concep\u00e7\u00e3oocidental da condi\u00e7\u00e3o humana, em cujos entrela\u00e7amentos se mantiveram a primazia dateoria sobre a atividade e o menosprezo do trabalho manual. Na tradi\u00e7\u00e3o judaica, otrabalho se apresentava como castigo, meio de expia\u00e7\u00e3o do pecado original, labutapenosa a qual o homem foi condenado. Nos primeiros tempos do cristianismo, otrabalho continuou a ser visto como puni\u00e7\u00e3o, embora servindo \u00e0 sa\u00fade do corpo e daalma. Nos mosteiros medievais, devia ser alternado com a ora\u00e7\u00e3o e limitar-se \u00e0satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da comunidade.(ALBORNOZ, Suzana. O trabalho na balan\u00e7a dos valores (trecho adaptado). Revista Cult. S\u00e3o Paulo, v. 139, n. 9. 2009)Relacionando o TEXTO 16 com o TEXTO 15, \u00e9 CORRETO dizer que","provas":[{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1740080,"hashId":"570a099eff6f42a8438b55a2070b79f0","enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 15 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 34.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 15<\/strong><\/p><p><strong>O TRABALHO NA BALAN\u00c7A DOS VALORES<\/strong><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em <em>A condi\u00e7\u00e3o humana<\/em>, [Hanna] Arendt retoma a distin\u00e7\u00e3o grega das tr\u00eas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividades fundamentais: labor, trabalho e a\u00e7\u00e3o. O labor \u00e9 a atividade que corresponde<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao processo biol\u00f3gico do corpo do homem pela sobreviv\u00eancia, com o fim de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da vida. O modelo \u00e9 o do campon\u00eas sobre o arado, o trabalho<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na terra. Ressalta a passividade dessa forma de atividade humana submissa aos ritmos da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>natureza, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es, \u00e0 intemp\u00e9rie, \u00e0s for\u00e7as incontrol\u00e1veis. O produto desse esfor\u00e7o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perec\u00edvel, embora dele dependa a vida de quem trabalha, por isso n\u00e3o \u00e9 um trabalho<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livre. A condi\u00e7\u00e3o humana do labor \u00e9 a vida.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por outro lado, o trabalho propriamente dito, que corresponde \u00e0 <em>poiesis <\/em>grega,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>significa fazer, fabrica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de um produto por t\u00e9cnica ou arte, e corresponde ao<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>artificialismo da exist\u00eancia humana. <em>Poiesis <\/em>\u00e9 a obra da m\u00e3o humana e dos instrumentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a imitam. O modelo \u00e9 o do escultor; por seu resultado concreto, o <em>fazer <\/em>do artista<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adquire a qualidade da perman\u00eancia e torna-se presen\u00e7a no mundo, para al\u00e9m da vida de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seu produtor. A mundanidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o humana do trabalho.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por sua vez, a <em>a\u00e7\u00e3o ou praxis <\/em>se exerce diretamente entre os homens, sem a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>media\u00e7\u00e3o das coisas nem da mat\u00e9ria. N\u00e3o apresenta um produto concreto, portanto, n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>possui a perman\u00eancia da fabrica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>discurso, a voz e a palavra do homem. Corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana da pluralidade e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realiza a liberdade.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Arendt tamb\u00e9m analisa a marca da cultura judaica e crist\u00e3 na concep\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ocidental da condi\u00e7\u00e3o humana, em cujos entrela\u00e7amentos se mantiveram a primazia da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>teoria sobre a atividade e o menosprezo do trabalho manual. Na tradi\u00e7\u00e3o judaica, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho se apresentava como castigo, meio de expia\u00e7\u00e3o do pecado original, labuta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>penosa a qual o homem foi condenado. Nos primeiros tempos do cristianismo, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho continuou a ser visto como puni\u00e7\u00e3o, embora servindo \u00e0 sa\u00fade do corpo e da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alma. Nos mosteiros medievais, devia ser alternado com a ora\u00e7\u00e3o e limitar-se \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da comunidade.<\/li><\/ol><p>(ALBORNOZ, Suzana. O trabalho na balan\u00e7a dos valores (trecho adaptado). Revista Cult. S\u00e3o Paulo, v. 139, n. 9. 2009)<\/p><p>Relacionando o TEXTO 16 com o TEXTO 15, \u00e9 CORRETO dizer que<\/p>","resposta":6614182,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conversa entre Miguelito e Mafalda, no TEXTO 16, pode ser vista como uma atividade profissional do campo da a\u00e7\u00e3o, conforme explica o TEXTO 15, pois se baseia na palavra.","id":6614179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conversa entre Miguelito e Mafalda, no TEXTO 16, pode ser vista como uma atividade profissional do campo da a\u00e7\u00e3o, conforme explica o TEXTO 15, pois se baseia na palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o questionamento de Miguelito, no TEXTO 16, ignora que a atividade profissional tamb\u00e9m pode se dar na dimens\u00e3o do trabalho e da a\u00e7\u00e3o, op\u00e7\u00f5es que n\u00e3o se encaixam na cr\u00edtica feita.","id":6614180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o questionamento de Miguelito, no TEXTO 16, ignora que a atividade profissional tamb\u00e9m pode se dar na dimens\u00e3o do trabalho e da a\u00e7\u00e3o, op\u00e7\u00f5es que n\u00e3o se encaixam na cr\u00edtica feita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando Hanna Arendt explica que a dimens\u00e3o do trabalho se baseia na perman\u00eancia do produto, ela desconstr\u00f3i a ideia de desperd\u00edcio, criticada no TEXTO 16.","id":6614181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando Hanna Arendt explica que a dimens\u00e3o do trabalho se baseia na perman\u00eancia do produto, ela desconstr\u00f3i a ideia de desperd\u00edcio, criticada no TEXTO 16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando Miguelito diz, no TEXTO 16, que as pessoas \u201cdesperdi\u00e7am a vida trabalhando\u201d ele, implicitamente, dialoga com a ideia de trabalho como \u201clabuta penosa\u201d, \u201cpuni\u00e7\u00e3o\u201d (TEXTO 15).","id":6614182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando Miguelito diz, no TEXTO 16, que as pessoas \u201cdesperdi\u00e7am a vida trabalhando\u201d ele, implicitamente, dialoga com a ideia de trabalho como \u201clabuta penosa\u201d, \u201cpuni\u00e7\u00e3o\u201d (TEXTO 15).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fala de Miguelito \u201ctrabalhar para ganhar a vida, claro\u201d, refere-se exclusivamente ao labor, que tem como condi\u00e7\u00e3o humana a vida, como visto no TEXTO 15.","id":6614183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fala de Miguelito \u201ctrabalhar para ganhar a vida, claro\u201d, refere-se exclusivamente ao labor, que tem como condi\u00e7\u00e3o humana a vida, como visto no TEXTO 15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 16 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40TEXTO 16","id":458456,"enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 16 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 16<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57888\/grupo-questao\/458456-20210607082500000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o TEXTO 15 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 34.TEXTO 15O TRABALHO NA BALAN\u00c7A DOS VALORESEm A condi\u00e7\u00e3o humana, [Hanna] Arendt retoma a distin\u00e7\u00e3o grega das tr\u00easatividades fundamentais: labor, trabalho e a\u00e7\u00e3o. O labor \u00e9 a atividade que correspondeao processo biol\u00f3gico do corpo do homem pela sobreviv\u00eancia, com o fim demanuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da vida. O modelo \u00e9 o do campon\u00eas sobre o arado, o trabalhona terra. Ressalta a passividade dessa forma de atividade humana submissa aos ritmos danatureza, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es, \u00e0 intemp\u00e9rie, \u00e0s for\u00e7as incontrol\u00e1veis. O produto desse esfor\u00e7o \u00e9perec\u00edvel, embora dele dependa a vida de quem trabalha, por isso n\u00e3o \u00e9 um trabalholivre. A condi\u00e7\u00e3o humana do labor \u00e9 a vida.Por outro lado, o trabalho propriamente dito, que corresponde \u00e0 poiesis grega,significa fazer, fabrica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de um produto por t\u00e9cnica ou arte, e corresponde aoartificialismo da exist\u00eancia humana. Poiesis \u00e9 a obra da m\u00e3o humana e dos instrumentosque a imitam. O modelo \u00e9 o do escultor; por seu resultado concreto, o fazer do artistaadquire a qualidade da perman\u00eancia e torna-se presen\u00e7a no mundo, para al\u00e9m da vida deseu produtor. A mundanidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o humana do trabalho.Por sua vez, a a\u00e7\u00e3o ou praxis se exerce diretamente entre os homens, sem amedia\u00e7\u00e3o das coisas nem da mat\u00e9ria. N\u00e3o apresenta um produto concreto, portanto, n\u00e3opossui a perman\u00eancia da fabrica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 odiscurso, a voz e a palavra do homem. Corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana da pluralidade erealiza a liberdade.Arendt tamb\u00e9m analisa a marca da cultura judaica e crist\u00e3 na concep\u00e7\u00e3oocidental da condi\u00e7\u00e3o humana, em cujos entrela\u00e7amentos se mantiveram a primazia dateoria sobre a atividade e o menosprezo do trabalho manual. Na tradi\u00e7\u00e3o judaica, otrabalho se apresentava como castigo, meio de expia\u00e7\u00e3o do pecado original, labutapenosa a qual o homem foi condenado. Nos primeiros tempos do cristianismo, otrabalho continuou a ser visto como puni\u00e7\u00e3o, embora servindo \u00e0 sa\u00fade do corpo e daalma. Nos mosteiros medievais, devia ser alternado com a ora\u00e7\u00e3o e limitar-se \u00e0satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da comunidade.(ALBORNOZ, Suzana. O trabalho na balan\u00e7a dos valores (trecho adaptado). Revista Cult. S\u00e3o Paulo, v. 139, n. 9. 2009)Os TEXTOS 15 e 16 representam, respectivamente, os seguintes g\u00eaneros discursivos:","provas":[{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1740084,"hashId":"e13bf5fda3b0740699b664fa0cbe7310","enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 15 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 34.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 15<\/strong><\/p><p><strong>O TRABALHO NA BALAN\u00c7A DOS VALORES<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em <em>A condi\u00e7\u00e3o humana<\/em>, [Hanna] Arendt retoma a distin\u00e7\u00e3o grega das tr\u00eas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atividades fundamentais: labor, trabalho e a\u00e7\u00e3o. O labor \u00e9 a atividade que corresponde<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao processo biol\u00f3gico do corpo do homem pela sobreviv\u00eancia, com o fim de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da vida. O modelo \u00e9 o do campon\u00eas sobre o arado, o trabalho<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na terra. Ressalta a passividade dessa forma de atividade humana submissa aos ritmos da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>natureza, \u00e0s esta\u00e7\u00f5es, \u00e0 intemp\u00e9rie, \u00e0s for\u00e7as incontrol\u00e1veis. O produto desse esfor\u00e7o \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perec\u00edvel, embora dele dependa a vida de quem trabalha, por isso n\u00e3o \u00e9 um trabalho<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livre. A condi\u00e7\u00e3o humana do labor \u00e9 a vida.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por outro lado, o trabalho propriamente dito, que corresponde \u00e0 <em>poiesis <\/em>grega,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>significa fazer, fabrica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de um produto por t\u00e9cnica ou arte, e corresponde ao<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>artificialismo da exist\u00eancia humana. <em>Poiesis <\/em>\u00e9 a obra da m\u00e3o humana e dos instrumentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que a imitam. O modelo \u00e9 o do escultor; por seu resultado concreto, o <em>fazer <\/em>do artista<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adquire a qualidade da perman\u00eancia e torna-se presen\u00e7a no mundo, para al\u00e9m da vida de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seu produtor. A mundanidade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o humana do trabalho.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por sua vez, a <em>a\u00e7\u00e3o ou praxis <\/em>se exerce diretamente entre os homens, sem a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>media\u00e7\u00e3o das coisas nem da mat\u00e9ria. N\u00e3o apresenta um produto concreto, portanto, n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>possui a perman\u00eancia da fabrica\u00e7\u00e3o. \u00c9 o dom\u00ednio da atividade em que o instrumento \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>discurso, a voz e a palavra do homem. Corresponde \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana da pluralidade e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realiza a liberdade.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Arendt tamb\u00e9m analisa a marca da cultura judaica e crist\u00e3 na concep\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ocidental da condi\u00e7\u00e3o humana, em cujos entrela\u00e7amentos se mantiveram a primazia da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>teoria sobre a atividade e o menosprezo do trabalho manual. Na tradi\u00e7\u00e3o judaica, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho se apresentava como castigo, meio de expia\u00e7\u00e3o do pecado original, labuta<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>penosa a qual o homem foi condenado. Nos primeiros tempos do cristianismo, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalho continuou a ser visto como puni\u00e7\u00e3o, embora servindo \u00e0 sa\u00fade do corpo e da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alma. Nos mosteiros medievais, devia ser alternado com a ora\u00e7\u00e3o e limitar-se \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da comunidade.<\/li><\/ol><p>(ALBORNOZ, Suzana. O trabalho na balan\u00e7a dos valores (trecho adaptado). Revista Cult. S\u00e3o Paulo, v. 139, n. 9. 2009)<\/p><p><br><\/p><p>Os TEXTOS 15 e 16 representam, respectivamente, os seguintes g\u00eaneros discursivos:<\/p>","resposta":6614199,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resenha e quadrinhos.","id":6614199,"corpo":"<p>resenha e quadrinhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reportagem e cartum.","id":6614200,"corpo":"<p>reportagem e cartum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo de opini\u00e3o e charge.","id":6614201,"corpo":"<p>artigo de opini\u00e3o e charge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disserta\u00e7\u00e3o de mestrado e hist\u00f3ria em quadrinhos.","id":6614202,"corpo":"<p>disserta\u00e7\u00e3o de mestrado e hist\u00f3ria em quadrinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"texto de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tirinha.","id":6614203,"corpo":"<p>texto de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tirinha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 16 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40TEXTO 16","id":458456,"enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 16 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 16<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57888\/grupo-questao\/458456-20210607082500000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1740084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sorriso gengival \u00e9 caracterizado pela exposi\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 3 mm de gengiva durante a fala ou sorriso. Essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pode resultar em insatisfa\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas por parte do paciente, levando \u00e0 necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos pl\u00e1sticos periodontais tais como osteotomias, osteoplastias, gengivoplastias e cirurgias de aumento de coroa cl\u00ednica. Embora os procedimentos de osteotomia e osteoplastia sejam tradicionalmente realizados ap\u00f3s a eleva\u00e7\u00e3o de retalho, \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento est\u00e9tico de aumento de, coroa cl\u00ednica sem a eleva\u00e7\u00e3o do retalho (flapless). De acordo com Baratieri et al. (2017), em qual situa\u00e7\u00e3o os aumentos flapless s\u00e3o especialmente bem indicados?","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740088,"hashId":"f79c7558952882a1444c0886ac6dc278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sorriso gengival \u00e9 caracterizado pela exposi\u00e7\u00e3o de, pelo menos, 3 mm de gengiva durante a fala ou sorriso. Essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pode resultar em insatisfa\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas por parte do paciente, levando \u00e0 necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos pl\u00e1sticos periodontais tais como osteotomias, osteoplastias, gengivoplastias e cirurgias de aumento de coroa cl\u00ednica. Embora os procedimentos de osteotomia e osteoplastia sejam tradicionalmente realizados ap\u00f3s a eleva\u00e7\u00e3o de retalho, \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento est\u00e9tico de aumento de, coroa cl\u00ednica sem a eleva\u00e7\u00e3o do retalho (<em>flapless<\/em>). De acordo com Baratieri et al. (2017), em qual situa\u00e7\u00e3o os aumentos <em>flapless<\/em> s\u00e3o especialmente bem indicados?<\/p>","resposta":6614219,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Periodonto intermedi\u00e1rio associado a uma boa quantidade de tecido queratinizado e osso subjacente delgado.","id":6614219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodonto intermedi\u00e1rio associado a uma boa quantidade de tecido queratinizado e osso subjacente delgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Periodonto fino com perda de inser\u00e7\u00e3o associado \u00e0 presen\u00e7a de recess\u00e3o de margem gengival e osso subjacente delgado.","id":6614220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodonto fino com perda de inser\u00e7\u00e3o associado \u00e0 presen\u00e7a de recess\u00e3o de margem gengival e osso subjacente delgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Periodonto festonado associado a uma faixa de tecido queratinizado reduzida e osso subjacente plano.","id":6614221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodonto festonado associado a uma faixa de tecido queratinizado reduzida e osso subjacente plano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Periodonto espesso associado a um tecido mole denso e fibr\u00f3tico e faixa de tecido queratinizado ampla.","id":6614222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodonto espesso associado a um tecido mole denso e fibr\u00f3tico e faixa de tecido queratinizado ampla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Periodonto plano com \u00e1rea de contato nos ter\u00e7os m\u00e9dio\/cervical e papilas curtas e largas.","id":6614223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodonto plano com \u00e1rea de contato nos ter\u00e7os m\u00e9dio\/cervical e papilas curtas e largas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Periodontal","oab":false,"nome":"Cirurgia Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399339,"slug":"odontologia-cirurgia-periodontal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora do TEXTO 09 introduz o tema e seu ponto de vista sobre ele por meio de uma ampla apresenta\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia global do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740089,"hashId":"4b8f3ea15962ab7e0042cca404615d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora do TEXTO 09 introduz o tema e seu ponto de vista sobre ele por meio de uma ampla apresenta\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia global do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":6614228,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secret\u00e1rias observam todas as regras de etiqueta, exatamente porque s\u00e3o secret\u00e1rias e mulheres.","id":6614224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secret\u00e1rias observam todas as regras de etiqueta, exatamente porque s\u00e3o secret\u00e1rias e mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homens n\u00e3o podem ser secret\u00e1rios, pois n\u00e3o choram ao final de uma novela ou quando leem o livro A Culpa \u00e9 das Estrelas.","id":6614225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homens n\u00e3o podem ser secret\u00e1rios, pois n\u00e3o choram ao final de uma novela ou quando leem o livro A Culpa \u00e9 das Estrelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secret\u00e1rias s\u00e3o sens\u00edveis e delicadas, como forma de criar um \u201cmanto\u201d que n\u00e3o permita aos companheiros de trabalho verem sua for\u00e7a.","id":6614226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secret\u00e1rias s\u00e3o sens\u00edveis e delicadas, como forma de criar um \u201cmanto\u201d que n\u00e3o permita aos companheiros de trabalho verem sua for\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secret\u00e1rias t\u00eam, sempre, que trabalhar de salto, com o cabelo arrumado com lacinhos e cora\u00e7\u00f5ezinhos.","id":6614227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secret\u00e1rias t\u00eam, sempre, que trabalhar de salto, com o cabelo arrumado com lacinhos e cora\u00e7\u00f5ezinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se trata de uma descri\u00e7\u00e3o geral do trabalho da secret\u00e1ria, acrescido de observa\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e emocionais que elas possuem na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades.","id":6614228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma descri\u00e7\u00e3o geral do trabalho da secret\u00e1ria, acrescido de observa\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e emocionais que elas possuem na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 09 para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13TEXTO 09Manifesto da Super Secret\u00e1ria ExecutivaSecret\u00e1rias entendem um pouco de tudo o que os outros j\u00e1 sabem; secret\u00e1rias buscam respostas para o que ningu\u00e9m mais sabe.A boa secret\u00e1ria \u00e9 uma leitora voraz. N\u00e3o s\u00f3 de livros; a secret\u00e1ria l\u00ea as oportunidades, l\u00ea as dificuldades.A secret\u00e1ria combina cultura com sensibilidade. L\u00ea a emo\u00e7\u00e3o no olhar de quem a rodeia; compreende; estuda; processa. Usa e abusa de sabedoria em cada solu\u00e7\u00e3o que se prop\u00f5e a dar.Somos hero\u00ednas de segunda a sexta.Do cafezinho, ao jantar de neg\u00f3cios; da conta de luz, ao contrato milion\u00e1rio.Sem n\u00f3s, aquele territ\u00f3rio sem lei, que \u00e9 a mesa de um executivo, seria um caos impratic\u00e1vel.N\u00f3s organizamos. Anotamos, revisamos, catalogamos, arquivamos e, o mais incr\u00edvel, encontramos depois!Salvamos o mundo (ou pelo menos o escrit\u00f3rio) pelo menos uma vez por dia. E ningu\u00e9m entende como \u00e9 que fazemos isso com tanta leveza.Somos elegantes.Porque o trabalho nos exige; porque preferimos o mundo com um toque de requinte.Efici\u00eancia e praticidade \u00e9 o nosso nome? Sim senhor. Se h\u00e1 um resultado a atingir, n\u00f3s atingiremos.Mas faremos isso de maquiagem, milimetricamente desenhada, meia hora antes de sair de casa. Faremos isso sem descer do salto alto e com o cabelo arrumado. Com lacinhos e cora\u00e7\u00f5ezinhos, observando a todas as regras da etiqueta. Porque somos secret\u00e1rias. Eleg\u00e2ncia \u00e9 o nosso segundo nome, sim senhor.Somos secret\u00e1rias; somos mulheres.Mulheres que acordam cedo; mulheres que dormem tarde.Somos for\u00e7a; somos garra; somos pura confian\u00e7a.Mas somos mulheres que choram. Ao rever um amigo querido, em dia de casamento, quando a unha quebra, em fim de novela, lendo A Culpa \u00e9 das Estrelas\u2026 e em dias de TPM, quando o mundo fica t\u00e3o injusto! N\u00f3s sabemos\u2026A secret\u00e1ria \u00e9 a parte sens\u00edvel e delicada de escrit\u00f3rios \u00e0s vezes t\u00e3o sisudos; e isso sem que ningu\u00e9m duvide da sua for\u00e7a.Somos mulheres. Somos super secret\u00e1rias; somos super secret\u00e1rias executivas.Pode vir com o problema. A gente resolve.(PEDROSO, Michele Tesser. Manifesto da super secret\u00e1ria executiva. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.supersecretariaexecutiva.com.br\/carreira\/super-secretaria-executiva\/manifesto. Acesso: 08 nov. 2016.)","id":458458,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 09 para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 09<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Manifesto da Super Secret\u00e1ria Executiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Secret\u00e1rias entendem um pouco de tudo o que os outros j\u00e1 sabem; secret\u00e1rias buscam respostas para o que ningu\u00e9m mais sabe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A boa secret\u00e1ria \u00e9 uma leitora voraz. N\u00e3o s\u00f3 de livros; a secret\u00e1ria l\u00ea as oportunidades, l\u00ea as dificuldades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A secret\u00e1ria combina cultura com sensibilidade. L\u00ea a emo\u00e7\u00e3o no olhar de quem a rodeia; compreende; estuda; processa. Usa e abusa de sabedoria em cada solu\u00e7\u00e3o que se prop\u00f5e a dar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos hero\u00ednas de segunda a sexta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do cafezinho, ao jantar de neg\u00f3cios; da conta de luz, ao contrato milion\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem n\u00f3s, aquele territ\u00f3rio sem lei, que \u00e9 a mesa de um executivo, seria um caos impratic\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s organizamos. Anotamos, revisamos, catalogamos, arquivamos e, o mais incr\u00edvel, encontramos depois!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Salvamos o mundo (ou pelo menos o escrit\u00f3rio) pelo menos uma vez por dia. E ningu\u00e9m entende como \u00e9 que fazemos isso com tanta leveza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos elegantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque o trabalho nos exige; porque preferimos o mundo com um toque de requinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia e praticidade \u00e9 o nosso nome? Sim senhor. Se h\u00e1 um resultado a atingir, n\u00f3s atingiremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas faremos isso de maquiagem, milimetricamente desenhada, meia hora antes de sair de casa. Faremos isso sem descer do salto alto e com o cabelo arrumado. Com lacinhos e cora\u00e7\u00f5ezinhos, observando a todas as regras da etiqueta. Porque somos secret\u00e1rias. Eleg\u00e2ncia \u00e9 o nosso segundo nome, sim senhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos secret\u00e1rias; somos mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulheres que acordam cedo; mulheres que dormem tarde.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos for\u00e7a; somos garra; somos pura confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas somos mulheres que choram. Ao rever um amigo querido, em dia de casamento, quando a unha quebra, em fim de novela, lendo A Culpa \u00e9 das Estrelas\u2026 e em dias de TPM, quando o mundo fica t\u00e3o injusto! N\u00f3s sabemos\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A secret\u00e1ria \u00e9 a parte sens\u00edvel e delicada de escrit\u00f3rios \u00e0s vezes t\u00e3o sisudos; e isso sem que ningu\u00e9m duvide da sua for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos mulheres. Somos super secret\u00e1rias; somos super secret\u00e1rias executivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode vir com o problema. A gente resolve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PEDROSO, Michele Tesser. Manifesto da super secret\u00e1ria executiva. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.supersecretariaexecutiva.com.br\/carreira\/super-secretaria-executiva\/manifesto. Acesso: 08 nov. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 e 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Anusavice, Shen e Rawls (2013), com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas adesivos dentais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740090,"hashId":"f3e1e6780db0bbaf9352e8273158cb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Anusavice, Shen e Rawls (2013), com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas adesivos dentais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6614229,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fosfonato de HEMA, 10-MDP, 4-MET e MAC-10 s\u00e3o exemplos de mon\u00f4meros ac\u00eddicos usados na formula\u00e7\u00e3o de primers autocondicionantes, que possuem a capacidade de condicionar e infiltrar a dentina.","id":6614229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fosfonato de HEMA, 10-MDP, 4-MET e MAC-10 s\u00e3o exemplos de mon\u00f4meros ac\u00eddicos usados na formula\u00e7\u00e3o de primers autocondicionantes, que possuem a capacidade de condicionar e infiltrar a dentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um sistema adesivo que apresente um \u00e2ngulo de contato com a superf\u00edcie dental em torno de 90\u00ba \u00e9 classificado como absolutamente compat\u00edvel.","id":6614230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema adesivo que apresente um \u00e2ngulo de contato com a superf\u00edcie dental em torno de 90\u00ba \u00e9 classificado como absolutamente compat\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os solventes mais comumente encontrados nos primers s\u00e3o \u00e1gua, acetona, etanol e \u00e9ter.","id":6614231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os solventes mais comumente encontrados nos primers s\u00e3o \u00e1gua, acetona, etanol e \u00e9ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o condicionamento \u00e1cido do substrato dental reduz a energia de superf\u00edcie e auxilia no molhamento pelos mon\u00f4meros adesivos.","id":6614232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o condicionamento \u00e1cido do substrato dental reduz a energia de superf\u00edcie e auxilia no molhamento pelos mon\u00f4meros adesivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sistemas adesivos com dois passos apresentam pequena ou nenhuma redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de uni\u00e3o em meio \u00famido durante um per\u00edodo de 4 a 5 anos, assim como os tradicionais de tr\u00eas passos.","id":6614233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas adesivos com dois passos apresentam pequena ou nenhuma redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de uni\u00e3o em meio \u00famido durante um per\u00edodo de 4 a 5 anos, assim como os tradicionais de tr\u00eas passos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"},{"nome_clean":"Sistemas Adesivos","oab":false,"nome":"Sistemas Adesivos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417651,"slug":"odontologia-sistemas-adesivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Della Bona (2009), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cer\u00e2micas, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo, assinalando, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.( ) O tratamento superficial de uma cer\u00e2mica com silano torna essa superf\u00edcie hidrof\u00edlica mais compat\u00edvel com a ades\u00e3o aos tecidos dentais.( ) O aquecimento das superf\u00edcies cer\u00e2micas silanizadas melhora a resist\u00eancia de uni\u00e3o com a resina pela elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e outros contaminantes.( ) A uni\u00e3o qu\u00edmica a cer\u00e2micas \u00e1cido resistentes \u00e9 melhorada com a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas adesivos resinosos que cont\u00eam mon\u00f4meros silicatizados.( ) A silicatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa alternativa para elevar a resist\u00eancia da resina a sistemas cer\u00e2micos com alto conte\u00fado cristalino como tamb\u00e9m a metais.( ) Nas cer\u00e2micas Y-TZP o estresse externo (como impacto, desgaste e polimento) pode gerar mudan\u00e7a de fase do material de tetragonal para monocl\u00ednica, na regi\u00e3o da extremidade da trinca, interrompendo sua propaga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740102,"hashId":"ad928682374ea1ead4e5ebd6d6f1dede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Della Bona (2009), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cer\u00e2micas, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo, assinalando, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tratamento superficial de uma cer\u00e2mica com silano torna essa superf\u00edcie hidrof\u00edlica mais compat\u00edvel com a ades\u00e3o aos tecidos dentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aquecimento das superf\u00edcies cer\u00e2micas silanizadas melhora a resist\u00eancia de uni\u00e3o com a resina pela elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e outros contaminantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A uni\u00e3o qu\u00edmica a cer\u00e2micas \u00e1cido resistentes \u00e9 melhorada com a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas adesivos resinosos que cont\u00eam mon\u00f4meros silicatizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A silicatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa alternativa para elevar a resist\u00eancia da resina a sistemas cer\u00e2micos com alto conte\u00fado cristalino como tamb\u00e9m a metais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas cer\u00e2micas Y-TZP o estresse externo (como impacto, desgaste e polimento) pode gerar mudan\u00e7a de fase do material de tetragonal para monocl\u00ednica, na regi\u00e3o da extremidade da trinca, interrompendo sua propaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6614291,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (V)","id":6614289,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V) (F)","id":6614290,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V) (V)","id":6614291,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (V) (V) (F) (V)","id":6614292,"corpo":"<p>(V) (V) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (F) (F)","id":6614293,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (F) (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre o Texto 1:I \u2013 O temor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte adv\u00e9m do medo de uma exist\u00eancia sem sentido.II \u2013 O poder de cura da arte relaciona-se ao car\u00e1ter eterno de uma obra.III \u2013 O discurso religioso sobre a eternidade constitui-se como uma apologia \u00e0 morte.IV \u2013 Atividades intelectuais n\u00e3o condizem com trabalho porque relacionam-se ao cansa\u00e7o mental.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747543,"hashId":"faf7c11974edcd056c06185ccc5908f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre o Texto 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O temor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morte adv\u00e9m do medo de uma exist\u00eancia sem sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O poder de cura da arte relaciona-se ao car\u00e1ter eterno de uma obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O discurso religioso sobre a eternidade constitui-se como uma apologia \u00e0 morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Atividades intelectuais n\u00e3o condizem com trabalho porque relacionam-se ao cansa\u00e7o mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6648272,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":6648272,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":6648273,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":6648274,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":6648275,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 27. TEXTO 1CR\u00d4NICA | Sobre trabalho e valor\t01 N\u00e3o faz muito tempo, fui ao vel\u00f3rio da m\u00e3e de duas amigas que, apesar do longo tempo que n\u00e3o as via,02 eram muito pr\u00f3ximas. De maneira quase paradoxal, nunca havia visto a sua m\u00e3e, nem mesmo um aceno,03 sequer tinha visto alguma foto sua. Mas fui l\u00e1, dar um abra\u00e7o e me restringir ao m\u00ednimo de palavras. O vel\u00f3rio \u00e904 o primeiro passo de um doloroso e, \u00e0s vezes, longo processo de cicatriza\u00e7\u00e3o da perda de um ente querido. Os05 rituais de vel\u00f3rio, crema\u00e7\u00e3o ou enterro t\u00eam por objetivo encher de significado o momento mais temido de06 nossas vidas. Quando perdemos algu\u00e9m \u2013 ou mesmo algo \u2013 a vida parece perder o sentido. Entretanto, a07 verdade \u00e9 o oposto disso: a morte d\u00e1 significado \u00e0s nossas vidas miser\u00e1veis.\t08 Seria melhor dizer que a consci\u00eancia da morte move a nossa exist\u00eancia vazia de sentido. Somos09 atirados ao mundo, nos alimentamos e crescemos at\u00e9 o ponto em que nos damos conta de que havia mundo10 antes de estarmos nele e que, um dia, o deixaremos. \u00c9 normal termos medo, horror, p\u00e2nico do dia de nossa11 passagem. Mas medo de qu\u00ea, cara-p\u00e1lida? H\u00e1 mais de dois mil anos, Epicuro nos ensinou que n\u00e3o devemos12 temer a morte, afinal, \u2015quando estou, ela n\u00e3o est\u00e1; quando ela est\u00e1, eu j\u00e1 n\u00e3o sou\u2016. Se \u00e9 sensato n\u00e3o temer a13 morte, por que a tememos? Porque somos insensatos, \u00f3bvio. H\u00e1, por\u00e9m, algo al\u00e9m de nossa insensatez, h\u00e1 um14 medo que tem sentido l\u00f3gico, racional: tememos que a nossa exist\u00eancia n\u00e3o tenha significado algum.\t15 De alguma maneira, queremos superar a morte, certa. As religi\u00f5es argumentam, cada uma \u00e0 sua16 maneira, que este mundo \u00e9 ilus\u00f3rio e que, na verdade, somos eternos \u2013 para o bem e para o mal. A medicina17 busca fren\u00e9tica e ilusoriamente o elixir da vida eterna. Ningu\u00e9m, por\u00e9m, tem provas consistentes da eternidade18 de nossas almas, nem da exist\u00eancia de Matusal\u00e9m. A \u00fanica coisa que temos certeza que ultrapassa a vida19 humana s\u00e3o as obras. N\u00e3o \u00e9 por nada que a arte tem um poder t\u00e3o grande, sendo, inclusive, um caminho para20 a cura psicanal\u00edtica. Nos \u00faltimos tempos, infelizmente, as obras realmente valorizadas \u2013 ao menos em vida \u201321 nos dando a ilus\u00e3o de ser uma porta para a eternidade s\u00e3o os frutos de nosso trabalho. E trabalhar para que o22 nosso nome n\u00e3o se esgote com a nossa exist\u00eancia \u00e9 muito trabalhoso.\t23 Ali\u00e1s, n\u00f3s, que fomos criados e estamos imersos numa cultura latina, temos grande dificuldade em lidar24 com o trabalho. N\u00e3o \u00e9 para menos, a origem da maldita palavra vem de um instrumento de tortura25 medieval trippalium, formado por tr\u00eas pontas e do qual \u2013 gra\u00e7as aos deuses e \u00e0 falta de muse\u00f3logos \u2013 j\u00e1 n\u00e3o se26 tem desenho nem amostra. Todos os latinos vemos o trabalho de forma negativa: trabajo, travail. Mesmo lavoro,27 em italiano, vem do latim labor, que quer dizer, literalmente, fadiga. Talvez isso ajude a explicar o nosso enorme28 apre\u00e7o pelo \u00f3cio improdutivo.\t29 Os n\u00f3rdicos, campe\u00f5es deste mundo trabalhoso \u2013 e da Copa 2014 \u2013, usam work, w\u00f6rk, etc., cuja origem30 \u00e9 woelk (feito, pronto). Certamente uma origem muito mais positiva que tortura ou fadiga. Mas hoje, somos31 obrigados a trabalhar \u2013 desculpem a redund\u00e2ncia \u2013 com sacrif\u00edcio. Grande sacrif\u00edcio e o resultado do sacrif\u00edcio \u00e932 medido pelo cansa\u00e7o que carregamos nos nossos corpos e esp\u00edritos. Se trabalho \u00e9 sacrif\u00edcio, para provar que33 trabalhamos, temos de reclamar constantemente de nosso cansa\u00e7o. E h\u00e1 categorias de atividades que34 simplesmente ficam de fora: m\u00fasica, por exemplo. M\u00fasicos, escritores, pintores e outros vagabundos,35 sabidamente, n\u00e3o trabalham. N\u00e3o importa o qu\u00e3o pouco durmam e o quanto produzam \u2013 parece n\u00e3o haver36 sacrif\u00edcio nas suas cria\u00e7\u00f5es.\t37 Atividades intelectuais, decididamente, n\u00e3o s\u00e3o trabalho sob esse ponto de vista. Publicit\u00e1rios,38 marqueteiros e jornalistas, por exemplo, n\u00e3o trabalham. Daqueles que t\u00eam esse tipo de atividade, s\u00f3 se salvam39 os homens de neg\u00f3cios. Mas para isso, t\u00eam de declarar no pr\u00f3prio nome que negam o seu \u00f3cio \u2013 homens que40 negam o \u00f3cio. Eles s\u00e3o os mais h\u00e1beis em transformar o seu \u00f3cio em dinheiro \u2013 e, por \u00f3bvio, t\u00eam dificuldade de41 fazer o contr\u00e1rio \u2013 quando fazem, tendem a faz\u00ea-lo de alguma maneira brega e rid\u00edcula. Tudo bem, isso n\u00e3o42 vem ao caso. O que interessa \u00e9 que hoje acreditamos que vale a pena gastar a nossa sa\u00fade e encurtar as43 nossas vidas por conta do trabalho e temos a mais absoluta certeza de que isso vai nos garantir a eternidade.\t44 Mas n\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. S\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o original tem alguma chance de ultrapassar a nossa45 exist\u00eancia mundana. Estamos aqui para produzir a beleza e a grandeza, n\u00e3o para reproduzir a mediocridade e a46 baixeza. Se conseguirmos fazer do nosso of\u00edcio, arte, talvez possamos trabalhar sem sofrimento e transformar47 todas nossas atividades em frutos do mais belo de nossa exist\u00eancia.\t48 Ou\u00e7amos Nieztsche: \"Temos a arte para n\u00e3o morrer da verdade.\" Dispon\u00edvel em: http:\/\/asboascoisasdavida.com.br\/sobre-trabalho-e-valor\/#sthash.Zx0WRI5E.dpbs Acesso em: 30\/11\/2017.","id":459327,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 27. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CR\u00d4NICA | Sobre trabalho e valor<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t01 N\u00e3o faz muito tempo, fui ao vel\u00f3rio da m\u00e3e de duas amigas que, apesar do longo tempo que n\u00e3o as via,<\/p><p>02 eram muito pr\u00f3ximas. De maneira quase paradoxal, nunca havia visto a sua m\u00e3e, nem mesmo um aceno,<\/p><p>03 sequer tinha visto alguma foto sua. Mas fui l\u00e1, dar um abra\u00e7o e me restringir ao m\u00ednimo de palavras. O vel\u00f3rio \u00e9<\/p><p>04 o primeiro passo de um doloroso e, \u00e0s vezes, longo processo de cicatriza\u00e7\u00e3o da perda de um ente querido. Os<\/p><p>05 rituais de vel\u00f3rio, crema\u00e7\u00e3o ou enterro t\u00eam por objetivo encher de significado o momento mais temido de<\/p><p>06 nossas vidas. Quando perdemos algu\u00e9m \u2013 ou mesmo algo \u2013 a vida parece perder o sentido. Entretanto, a<\/p><p>07 verdade \u00e9 o oposto disso: a morte d\u00e1 significado \u00e0s nossas vidas miser\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t08 Seria melhor dizer que a consci\u00eancia da morte move a nossa exist\u00eancia vazia de sentido. Somos<\/p><p>09 atirados ao mundo, nos alimentamos e crescemos at\u00e9 o ponto em que nos damos conta de que havia mundo<\/p><p>10 antes de estarmos nele e que, um dia, o deixaremos. \u00c9 normal termos medo, horror, p\u00e2nico do dia de nossa<\/p><p>11 passagem. Mas medo de qu\u00ea, cara-p\u00e1lida? H\u00e1 mais de dois mil anos, Epicuro nos ensinou que n\u00e3o devemos<\/p><p>12 temer a morte, afinal, \u2015quando estou, ela n\u00e3o est\u00e1; quando ela est\u00e1, eu j\u00e1 n\u00e3o sou\u2016. Se \u00e9 sensato n\u00e3o temer a<\/p><p>13 morte, por que a tememos? Porque somos insensatos, \u00f3bvio. H\u00e1, por\u00e9m, algo al\u00e9m de nossa insensatez, h\u00e1 um<\/p><p>14 medo que tem sentido l\u00f3gico, racional: tememos que a nossa exist\u00eancia n\u00e3o tenha significado algum.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t15 De alguma maneira, queremos superar a morte, certa. As religi\u00f5es argumentam, cada uma \u00e0 sua<\/p><p>16 maneira, que este mundo \u00e9 ilus\u00f3rio e que, na verdade, somos eternos \u2013 para o bem e para o mal. A medicina<\/p><p>17 busca fren\u00e9tica e ilusoriamente o elixir da vida eterna. Ningu\u00e9m, por\u00e9m, tem provas consistentes da eternidade<\/p><p>18 de nossas almas, nem da exist\u00eancia de Matusal\u00e9m. A \u00fanica coisa que temos certeza que ultrapassa a vida<\/p><p>19 humana s\u00e3o as obras. N\u00e3o \u00e9 por nada que a arte tem um poder t\u00e3o grande, sendo, inclusive, um caminho para<\/p><p>20 a cura psicanal\u00edtica. Nos \u00faltimos tempos, infelizmente, as obras realmente valorizadas \u2013 ao menos em vida \u2013<\/p><p>21 nos dando a ilus\u00e3o de ser uma porta para a eternidade s\u00e3o os frutos de nosso trabalho. E trabalhar para que o<\/p><p>22 nosso nome n\u00e3o se esgote com a nossa exist\u00eancia \u00e9 muito trabalhoso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t23 Ali\u00e1s, n\u00f3s, que fomos criados e estamos imersos numa cultura latina, temos grande dificuldade em lidar<\/p><p>24 com o trabalho. N\u00e3o \u00e9 para menos, a origem da maldita palavra vem de um instrumento de tortura<\/p><p>25 medieval <em>trippalium<\/em>, formado por tr\u00eas pontas e do qual \u2013 gra\u00e7as aos deuses e \u00e0 falta de muse\u00f3logos \u2013 j\u00e1 n\u00e3o se<\/p><p>26 tem desenho nem amostra. Todos os latinos vemos o trabalho de forma negativa: <em>trabajo<\/em>, <em>travail<\/em>. Mesmo <em>lavoro<\/em>,<\/p><p>27 em italiano, vem do latim <em>labor<\/em>, que quer dizer, literalmente, fadiga. Talvez isso ajude a explicar o nosso enorme<\/p><p>28 apre\u00e7o pelo \u00f3cio improdutivo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t29 Os n\u00f3rdicos, campe\u00f5es deste mundo trabalhoso \u2013 e da Copa 2014 \u2013, usam <em>work<\/em>, <em>w\u00f6rk<\/em>, etc., cuja origem<\/p><p>30 \u00e9 <em>woelk<\/em> (feito, pronto). Certamente uma origem muito mais positiva que tortura ou fadiga. Mas hoje, somos<\/p><p>31 obrigados a trabalhar \u2013 desculpem a redund\u00e2ncia \u2013 com sacrif\u00edcio. Grande sacrif\u00edcio e o resultado do sacrif\u00edcio \u00e9<\/p><p>32 medido pelo cansa\u00e7o que carregamos nos nossos corpos e esp\u00edritos. Se trabalho \u00e9 sacrif\u00edcio, para provar que<\/p><p>33 trabalhamos, temos de reclamar constantemente de nosso cansa\u00e7o. E h\u00e1 categorias de atividades que<\/p><p>34 simplesmente ficam de fora: m\u00fasica, por exemplo. M\u00fasicos, escritores, pintores e outros vagabundos,<\/p><p>35 sabidamente, n\u00e3o trabalham. N\u00e3o importa o qu\u00e3o pouco durmam e o quanto produzam \u2013 parece n\u00e3o haver<\/p><p>36 sacrif\u00edcio nas suas cria\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t37 Atividades intelectuais, decididamente, n\u00e3o s\u00e3o trabalho sob esse ponto de vista. Publicit\u00e1rios,<\/p><p>38 marqueteiros e jornalistas, por exemplo, n\u00e3o trabalham. Daqueles que t\u00eam esse tipo de atividade, s\u00f3 se salvam<\/p><p>39 os homens de neg\u00f3cios. Mas para isso, t\u00eam de declarar no pr\u00f3prio nome que negam o seu \u00f3cio \u2013 homens que<\/p><p>40 negam o \u00f3cio. Eles s\u00e3o os mais h\u00e1beis em transformar o seu \u00f3cio em dinheiro \u2013 e, por \u00f3bvio, t\u00eam dificuldade de<\/p><p>41 fazer o contr\u00e1rio \u2013 quando fazem, tendem a faz\u00ea-lo de alguma maneira brega e rid\u00edcula. Tudo bem, isso n\u00e3o<\/p><p>42 vem ao caso. O que interessa \u00e9 que hoje acreditamos que vale a pena gastar a nossa sa\u00fade e encurtar as<\/p><p>43 nossas vidas por conta do trabalho e temos a mais absoluta certeza de que isso vai nos garantir a eternidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t44 Mas n\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. S\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o original tem alguma chance de ultrapassar a nossa<\/p><p>45 exist\u00eancia mundana. Estamos aqui para produzir a beleza e a grandeza, n\u00e3o para reproduzir a mediocridade e a<\/p><p>46 baixeza. Se conseguirmos fazer do nosso of\u00edcio, arte, talvez possamos trabalhar sem sofrimento e transformar<\/p><p>47 todas nossas atividades em frutos do mais belo de nossa exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t48 Ou\u00e7amos Nieztsche: \"Temos a arte para n\u00e3o morrer da verdade.\"<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tDispon\u00edvel em: <u>http:\/\/asboascoisasdavida.com.br\/sobre-trabalho-e-valor\/#sthash.Zx0WRI5E.dpbs Acesso em: 30\/11\/2017.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o processo de coes\u00e3o textual.I \u2013 \"Entretanto, a verdade \u00e9 o oposto disso:\" (linhas 6 e 7). O termo destacado refere-se a quando perdemos algu\u00e9m.II \u2013 \"Mas para isso, t\u00eam de declarar (...)\" (linha 39). O termo destacado refere-se \u00e0 salva\u00e7\u00e3o de alguns profissionais do r\u00f3tulo de homens que n\u00e3o trabalham.III \u2013 \"Talvez isso ajude a explicar o nosso enorme apre\u00e7o pelo \u00f3cio improdutivo.\" (linhas 27 e 28). O termo destacado refere-se \u00e0 fadiga.IV \u2013 \"e temos a mais absoluta certeza de que isso vai nos garantir a eternidade.\" (linha 43). O termo destacado refere-se a gastar a nossa sa\u00fade e encurtar as nossas vidas por conta do trabalho.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747565,"hashId":"501e454711fcce5088e5edd66760c2dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o processo de coes\u00e3o textual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \"<em>Entretanto, a verdade \u00e9 o oposto <u>disso:<\/u><\/em>\" (linhas 6 e 7). O termo destacado refere-se a quando perdemos algu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \"<em>Mas para <u>isso<\/u>, t\u00eam de declarar<\/em> (...)\" (linha 39). O termo destacado refere-se \u00e0 salva\u00e7\u00e3o de alguns profissionais do r\u00f3tulo de homens que n\u00e3o trabalham.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \"<em>Talvez <u>isso <\/u>ajude a explicar o nosso enorme apre\u00e7o pelo \u00f3cio improdutivo<\/em>.\" (linhas 27 e 28). O termo destacado refere-se \u00e0 fadiga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 \"<em>e temos a mais absoluta certeza de que <u>isso <\/u>vai nos garantir a eternidade<\/em>.\" (linha 43). O termo destacado refere-se a gastar a nossa sa\u00fade e encurtar as nossas vidas por conta do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6648381,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas","id":6648378,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. ","id":6648379,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6648380,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas. ","id":6648381,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 27. TEXTO 1CR\u00d4NICA | Sobre trabalho e valor\t01 N\u00e3o faz muito tempo, fui ao vel\u00f3rio da m\u00e3e de duas amigas que, apesar do longo tempo que n\u00e3o as via,02 eram muito pr\u00f3ximas. De maneira quase paradoxal, nunca havia visto a sua m\u00e3e, nem mesmo um aceno,03 sequer tinha visto alguma foto sua. Mas fui l\u00e1, dar um abra\u00e7o e me restringir ao m\u00ednimo de palavras. O vel\u00f3rio \u00e904 o primeiro passo de um doloroso e, \u00e0s vezes, longo processo de cicatriza\u00e7\u00e3o da perda de um ente querido. Os05 rituais de vel\u00f3rio, crema\u00e7\u00e3o ou enterro t\u00eam por objetivo encher de significado o momento mais temido de06 nossas vidas. Quando perdemos algu\u00e9m \u2013 ou mesmo algo \u2013 a vida parece perder o sentido. Entretanto, a07 verdade \u00e9 o oposto disso: a morte d\u00e1 significado \u00e0s nossas vidas miser\u00e1veis.\t08 Seria melhor dizer que a consci\u00eancia da morte move a nossa exist\u00eancia vazia de sentido. Somos09 atirados ao mundo, nos alimentamos e crescemos at\u00e9 o ponto em que nos damos conta de que havia mundo10 antes de estarmos nele e que, um dia, o deixaremos. \u00c9 normal termos medo, horror, p\u00e2nico do dia de nossa11 passagem. Mas medo de qu\u00ea, cara-p\u00e1lida? H\u00e1 mais de dois mil anos, Epicuro nos ensinou que n\u00e3o devemos12 temer a morte, afinal, \u2015quando estou, ela n\u00e3o est\u00e1; quando ela est\u00e1, eu j\u00e1 n\u00e3o sou\u2016. Se \u00e9 sensato n\u00e3o temer a13 morte, por que a tememos? Porque somos insensatos, \u00f3bvio. H\u00e1, por\u00e9m, algo al\u00e9m de nossa insensatez, h\u00e1 um14 medo que tem sentido l\u00f3gico, racional: tememos que a nossa exist\u00eancia n\u00e3o tenha significado algum.\t15 De alguma maneira, queremos superar a morte, certa. As religi\u00f5es argumentam, cada uma \u00e0 sua16 maneira, que este mundo \u00e9 ilus\u00f3rio e que, na verdade, somos eternos \u2013 para o bem e para o mal. A medicina17 busca fren\u00e9tica e ilusoriamente o elixir da vida eterna. Ningu\u00e9m, por\u00e9m, tem provas consistentes da eternidade18 de nossas almas, nem da exist\u00eancia de Matusal\u00e9m. A \u00fanica coisa que temos certeza que ultrapassa a vida19 humana s\u00e3o as obras. N\u00e3o \u00e9 por nada que a arte tem um poder t\u00e3o grande, sendo, inclusive, um caminho para20 a cura psicanal\u00edtica. Nos \u00faltimos tempos, infelizmente, as obras realmente valorizadas \u2013 ao menos em vida \u201321 nos dando a ilus\u00e3o de ser uma porta para a eternidade s\u00e3o os frutos de nosso trabalho. E trabalhar para que o22 nosso nome n\u00e3o se esgote com a nossa exist\u00eancia \u00e9 muito trabalhoso.\t23 Ali\u00e1s, n\u00f3s, que fomos criados e estamos imersos numa cultura latina, temos grande dificuldade em lidar24 com o trabalho. N\u00e3o \u00e9 para menos, a origem da maldita palavra vem de um instrumento de tortura25 medieval trippalium, formado por tr\u00eas pontas e do qual \u2013 gra\u00e7as aos deuses e \u00e0 falta de muse\u00f3logos \u2013 j\u00e1 n\u00e3o se26 tem desenho nem amostra. Todos os latinos vemos o trabalho de forma negativa: trabajo, travail. Mesmo lavoro,27 em italiano, vem do latim labor, que quer dizer, literalmente, fadiga. Talvez isso ajude a explicar o nosso enorme28 apre\u00e7o pelo \u00f3cio improdutivo.\t29 Os n\u00f3rdicos, campe\u00f5es deste mundo trabalhoso \u2013 e da Copa 2014 \u2013, usam work, w\u00f6rk, etc., cuja origem30 \u00e9 woelk (feito, pronto). Certamente uma origem muito mais positiva que tortura ou fadiga. Mas hoje, somos31 obrigados a trabalhar \u2013 desculpem a redund\u00e2ncia \u2013 com sacrif\u00edcio. Grande sacrif\u00edcio e o resultado do sacrif\u00edcio \u00e932 medido pelo cansa\u00e7o que carregamos nos nossos corpos e esp\u00edritos. Se trabalho \u00e9 sacrif\u00edcio, para provar que33 trabalhamos, temos de reclamar constantemente de nosso cansa\u00e7o. E h\u00e1 categorias de atividades que34 simplesmente ficam de fora: m\u00fasica, por exemplo. M\u00fasicos, escritores, pintores e outros vagabundos,35 sabidamente, n\u00e3o trabalham. N\u00e3o importa o qu\u00e3o pouco durmam e o quanto produzam \u2013 parece n\u00e3o haver36 sacrif\u00edcio nas suas cria\u00e7\u00f5es.\t37 Atividades intelectuais, decididamente, n\u00e3o s\u00e3o trabalho sob esse ponto de vista. Publicit\u00e1rios,38 marqueteiros e jornalistas, por exemplo, n\u00e3o trabalham. Daqueles que t\u00eam esse tipo de atividade, s\u00f3 se salvam39 os homens de neg\u00f3cios. Mas para isso, t\u00eam de declarar no pr\u00f3prio nome que negam o seu \u00f3cio \u2013 homens que40 negam o \u00f3cio. Eles s\u00e3o os mais h\u00e1beis em transformar o seu \u00f3cio em dinheiro \u2013 e, por \u00f3bvio, t\u00eam dificuldade de41 fazer o contr\u00e1rio \u2013 quando fazem, tendem a faz\u00ea-lo de alguma maneira brega e rid\u00edcula. Tudo bem, isso n\u00e3o42 vem ao caso. O que interessa \u00e9 que hoje acreditamos que vale a pena gastar a nossa sa\u00fade e encurtar as43 nossas vidas por conta do trabalho e temos a mais absoluta certeza de que isso vai nos garantir a eternidade.\t44 Mas n\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. S\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o original tem alguma chance de ultrapassar a nossa45 exist\u00eancia mundana. Estamos aqui para produzir a beleza e a grandeza, n\u00e3o para reproduzir a mediocridade e a46 baixeza. Se conseguirmos fazer do nosso of\u00edcio, arte, talvez possamos trabalhar sem sofrimento e transformar47 todas nossas atividades em frutos do mais belo de nossa exist\u00eancia.\t48 Ou\u00e7amos Nieztsche: \"Temos a arte para n\u00e3o morrer da verdade.\" Dispon\u00edvel em: http:\/\/asboascoisasdavida.com.br\/sobre-trabalho-e-valor\/#sthash.Zx0WRI5E.dpbs Acesso em: 30\/11\/2017.","id":459327,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 27. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CR\u00d4NICA | Sobre trabalho e valor<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t01 N\u00e3o faz muito tempo, fui ao vel\u00f3rio da m\u00e3e de duas amigas que, apesar do longo tempo que n\u00e3o as via,<\/p><p>02 eram muito pr\u00f3ximas. De maneira quase paradoxal, nunca havia visto a sua m\u00e3e, nem mesmo um aceno,<\/p><p>03 sequer tinha visto alguma foto sua. Mas fui l\u00e1, dar um abra\u00e7o e me restringir ao m\u00ednimo de palavras. O vel\u00f3rio \u00e9<\/p><p>04 o primeiro passo de um doloroso e, \u00e0s vezes, longo processo de cicatriza\u00e7\u00e3o da perda de um ente querido. Os<\/p><p>05 rituais de vel\u00f3rio, crema\u00e7\u00e3o ou enterro t\u00eam por objetivo encher de significado o momento mais temido de<\/p><p>06 nossas vidas. Quando perdemos algu\u00e9m \u2013 ou mesmo algo \u2013 a vida parece perder o sentido. Entretanto, a<\/p><p>07 verdade \u00e9 o oposto disso: a morte d\u00e1 significado \u00e0s nossas vidas miser\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t08 Seria melhor dizer que a consci\u00eancia da morte move a nossa exist\u00eancia vazia de sentido. Somos<\/p><p>09 atirados ao mundo, nos alimentamos e crescemos at\u00e9 o ponto em que nos damos conta de que havia mundo<\/p><p>10 antes de estarmos nele e que, um dia, o deixaremos. \u00c9 normal termos medo, horror, p\u00e2nico do dia de nossa<\/p><p>11 passagem. Mas medo de qu\u00ea, cara-p\u00e1lida? H\u00e1 mais de dois mil anos, Epicuro nos ensinou que n\u00e3o devemos<\/p><p>12 temer a morte, afinal, \u2015quando estou, ela n\u00e3o est\u00e1; quando ela est\u00e1, eu j\u00e1 n\u00e3o sou\u2016. Se \u00e9 sensato n\u00e3o temer a<\/p><p>13 morte, por que a tememos? Porque somos insensatos, \u00f3bvio. H\u00e1, por\u00e9m, algo al\u00e9m de nossa insensatez, h\u00e1 um<\/p><p>14 medo que tem sentido l\u00f3gico, racional: tememos que a nossa exist\u00eancia n\u00e3o tenha significado algum.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t15 De alguma maneira, queremos superar a morte, certa. As religi\u00f5es argumentam, cada uma \u00e0 sua<\/p><p>16 maneira, que este mundo \u00e9 ilus\u00f3rio e que, na verdade, somos eternos \u2013 para o bem e para o mal. A medicina<\/p><p>17 busca fren\u00e9tica e ilusoriamente o elixir da vida eterna. Ningu\u00e9m, por\u00e9m, tem provas consistentes da eternidade<\/p><p>18 de nossas almas, nem da exist\u00eancia de Matusal\u00e9m. A \u00fanica coisa que temos certeza que ultrapassa a vida<\/p><p>19 humana s\u00e3o as obras. N\u00e3o \u00e9 por nada que a arte tem um poder t\u00e3o grande, sendo, inclusive, um caminho para<\/p><p>20 a cura psicanal\u00edtica. Nos \u00faltimos tempos, infelizmente, as obras realmente valorizadas \u2013 ao menos em vida \u2013<\/p><p>21 nos dando a ilus\u00e3o de ser uma porta para a eternidade s\u00e3o os frutos de nosso trabalho. E trabalhar para que o<\/p><p>22 nosso nome n\u00e3o se esgote com a nossa exist\u00eancia \u00e9 muito trabalhoso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t23 Ali\u00e1s, n\u00f3s, que fomos criados e estamos imersos numa cultura latina, temos grande dificuldade em lidar<\/p><p>24 com o trabalho. N\u00e3o \u00e9 para menos, a origem da maldita palavra vem de um instrumento de tortura<\/p><p>25 medieval <em>trippalium<\/em>, formado por tr\u00eas pontas e do qual \u2013 gra\u00e7as aos deuses e \u00e0 falta de muse\u00f3logos \u2013 j\u00e1 n\u00e3o se<\/p><p>26 tem desenho nem amostra. Todos os latinos vemos o trabalho de forma negativa: <em>trabajo<\/em>, <em>travail<\/em>. Mesmo <em>lavoro<\/em>,<\/p><p>27 em italiano, vem do latim <em>labor<\/em>, que quer dizer, literalmente, fadiga. Talvez isso ajude a explicar o nosso enorme<\/p><p>28 apre\u00e7o pelo \u00f3cio improdutivo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t29 Os n\u00f3rdicos, campe\u00f5es deste mundo trabalhoso \u2013 e da Copa 2014 \u2013, usam <em>work<\/em>, <em>w\u00f6rk<\/em>, etc., cuja origem<\/p><p>30 \u00e9 <em>woelk<\/em> (feito, pronto). Certamente uma origem muito mais positiva que tortura ou fadiga. Mas hoje, somos<\/p><p>31 obrigados a trabalhar \u2013 desculpem a redund\u00e2ncia \u2013 com sacrif\u00edcio. Grande sacrif\u00edcio e o resultado do sacrif\u00edcio \u00e9<\/p><p>32 medido pelo cansa\u00e7o que carregamos nos nossos corpos e esp\u00edritos. Se trabalho \u00e9 sacrif\u00edcio, para provar que<\/p><p>33 trabalhamos, temos de reclamar constantemente de nosso cansa\u00e7o. E h\u00e1 categorias de atividades que<\/p><p>34 simplesmente ficam de fora: m\u00fasica, por exemplo. M\u00fasicos, escritores, pintores e outros vagabundos,<\/p><p>35 sabidamente, n\u00e3o trabalham. N\u00e3o importa o qu\u00e3o pouco durmam e o quanto produzam \u2013 parece n\u00e3o haver<\/p><p>36 sacrif\u00edcio nas suas cria\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t37 Atividades intelectuais, decididamente, n\u00e3o s\u00e3o trabalho sob esse ponto de vista. Publicit\u00e1rios,<\/p><p>38 marqueteiros e jornalistas, por exemplo, n\u00e3o trabalham. Daqueles que t\u00eam esse tipo de atividade, s\u00f3 se salvam<\/p><p>39 os homens de neg\u00f3cios. Mas para isso, t\u00eam de declarar no pr\u00f3prio nome que negam o seu \u00f3cio \u2013 homens que<\/p><p>40 negam o \u00f3cio. Eles s\u00e3o os mais h\u00e1beis em transformar o seu \u00f3cio em dinheiro \u2013 e, por \u00f3bvio, t\u00eam dificuldade de<\/p><p>41 fazer o contr\u00e1rio \u2013 quando fazem, tendem a faz\u00ea-lo de alguma maneira brega e rid\u00edcula. Tudo bem, isso n\u00e3o<\/p><p>42 vem ao caso. O que interessa \u00e9 que hoje acreditamos que vale a pena gastar a nossa sa\u00fade e encurtar as<\/p><p>43 nossas vidas por conta do trabalho e temos a mais absoluta certeza de que isso vai nos garantir a eternidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t44 Mas n\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 verdade. S\u00f3 a produ\u00e7\u00e3o original tem alguma chance de ultrapassar a nossa<\/p><p>45 exist\u00eancia mundana. Estamos aqui para produzir a beleza e a grandeza, n\u00e3o para reproduzir a mediocridade e a<\/p><p>46 baixeza. Se conseguirmos fazer do nosso of\u00edcio, arte, talvez possamos trabalhar sem sofrimento e transformar<\/p><p>47 todas nossas atividades em frutos do mais belo de nossa exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t48 Ou\u00e7amos Nieztsche: \"Temos a arte para n\u00e3o morrer da verdade.\"<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tDispon\u00edvel em: <u>http:\/\/asboascoisasdavida.com.br\/sobre-trabalho-e-valor\/#sthash.Zx0WRI5E.dpbs Acesso em: 30\/11\/2017.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora apresenta conjecturas relacionadas ao mundo do trabalho. Essas conjecturas est\u00e3o explicitadas nos seguintes excertos, EXCETO: ","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747609,"hashId":"0ee1e5a03eef3c6d0b224fc9889804d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora apresenta conjecturas relacionadas ao mundo do trabalho. Essas conjecturas est\u00e3o explicitadas nos seguintes excertos,<strong> EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":6648581,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"\u00c9 consenso que a ci\u00eancia paradigm\u00e1tica do s\u00e9culo XXI ser\u00e1 a biologia (...)\" (linhas 20 e 21) ","id":6648580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>\u00c9 consenso que a ci\u00eancia paradigm\u00e1tica do s\u00e9culo XXI ser\u00e1 a biologia<\/em> (...)\" (linhas 20 e 21) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"No universo da tecnologia, o \u201chacker\u201d \u00e9 aquele consegue fazer altera\u00e7\u00f5es em um sistema (...)\" (linha 9) ","id":6648581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>No universo da tecnologia, o \u201chacker\u201d \u00e9 aquele consegue fazer altera\u00e7\u00f5es em um sistema<\/em> (...)\" (linha 9) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"(...) h\u00e1 um enorme potencial de desenvolvimento para tecnologias de previs\u00e3o sobre os efeitos clim\u00e1ticos (...)\" (linhas 16 e 17) ","id":6648582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"(...) <em>h\u00e1 um enorme potencial de desenvolvimento para tecnologias de previs\u00e3o sobre os efeitos clim\u00e1ticos<\/em> (...)\" (linhas 16 e 17) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"A gest\u00e3o de res\u00edduos vai demandar tecnologia de ponta e ser\u00e1 determinante para o sucesso da vida no planeta (...)\" (linhas 26 e 27)","id":6648583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<em>A gest\u00e3o de res\u00edduos vai demandar tecnologia de ponta e ser\u00e1 determinante para o sucesso da vida no planeta<\/em> (...)\" (linhas 26 e 27)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PROFISS\u00d5ES CURIOSAS QUE SER\u00c3O ESSENCIAIS NO FUTURODe hacker gen\u00e9tico a policial virtual, veja profiss\u00f5es do futuro que o mercado de trabalho deve valorizar (muito) em 2030 Por Claudia Gasparini01 S\u00e3o Paulo \u2014 Com os avan\u00e7os da ci\u00eancia, algumas profiss\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o se tornando obsoletas \u2014 e muita gente02 perder\u00e1 o emprego para rob\u00f4s. Por outro lado, muitas outras carreiras dever\u00e3o explodir gra\u00e7as ao progresso03 tecnol\u00f3gico.\t04 Um levantamento da Michael Page, consultoria especializada no recrutamento de alta e m\u00e9dia ger\u00eancia,05 indica algumas ocupa\u00e7\u00f5es curiosas que ser\u00e3o muito demandadas no futuro pr\u00f3ximo.\t06 A partir de 2030, o encurtamento das dist\u00e2ncias entre tecnologia, trabalho e sociedade dar\u00e3o um forte07 impulso nas seguintes carreiras, de acordo com Ricardo Basaglia, diretor-executivo da companhia:08 1. \u201cHacker\u201d gen\u00e9tico\t09 No universo da tecnologia, o \"hacker\" \u00e9 aquele consegue fazer altera\u00e7\u00f5es em um sistema a partir de10 conhecimentos profundos sobre o seu funcionamento.\t11 Transposto para o universo da biologia, o \"hacker\" gen\u00e9tico ser\u00e1 o profissional respons\u00e1vel por12 melhoramentos em n\u00edvel celular, microbiol\u00f3gico, que j\u00e1 fazem parte do agroneg\u00f3cio, por exemplo, desde o13 advento dos transg\u00eanicos. Esse profissional tamb\u00e9m ser\u00e1 demandado pela medicina, pelo esporte e por todas14 as atividades em que se busca superar os limites da performance humana.15 2. Curador de sustentabilidade\t16 Segundo Basaglia, h\u00e1 um enorme potencial de desenvolvimento para tecnologias de previs\u00e3o sobre os17 efeitos clim\u00e1ticos de furac\u00f5es, inunda\u00e7\u00f5es e secas persistentes. Essa intelig\u00eancia ser\u00e1 crucial para bi\u00f3logos,18 ge\u00f3logos, qu\u00edmicos e ambientalistas estudarem os fen\u00f4menos naturais quase em tempo real.19 \"Empresas e governos ter\u00e3o a responsabilidade de conter danos, recuperar estragos e quem sabe at\u00e9 recuperar20 esp\u00e9cies de plantas, animais e outros seres extintos\", afirma o diretor da Michael Page. \"\u00c9 consenso que a ci\u00eancia21 paradigm\u00e1tica do s\u00e9culo XXI ser\u00e1 a biologia, a exemplo do que foi a f\u00edsica no s\u00e9culo passado\".22 3. Especialista em gest\u00e3o de res\u00edduos 23 Esse profissional ser\u00e1 muito demandado no futuro pr\u00f3ximo por causa da enorme quantidade de24 res\u00edduos produzida e despejada de maneira impr\u00f3pria na natureza.\t25 \"O lixo n\u00e3o poder\u00e1 mais ser encarado como um campo meramente de conten\u00e7\u00e3o higi\u00eanica\", diz26 Basaglia. \"A gest\u00e3o de res\u00edduos vai demandar tecnologia de ponta e ser\u00e1 determinante para o sucesso da vida no planeta e para a explora\u00e7\u00e3o do potencial criativo da reciclagem\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/9-profissoes-curiosas-que-serao-essenciais-no-futuro\/ Acesso em: 30\/11\/2017","id":459337,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>PROFISS\u00d5ES CURIOSAS QUE SER\u00c3O ESSENCIAIS NO FUTURO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>De hacker gen\u00e9tico a policial virtual, veja profiss\u00f5es do futuro que o mercado de trabalho deve valorizar (muito) em 2030 <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Claudia Gasparini<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>01 S\u00e3o Paulo \u2014 Com os avan\u00e7os da ci\u00eancia, algumas profiss\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o se tornando obsoletas \u2014 e muita gente<\/p><p>02 perder\u00e1 o emprego para rob\u00f4s. Por outro lado, muitas outras carreiras dever\u00e3o explodir gra\u00e7as ao progresso<\/p><p>03 tecnol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t04 Um levantamento da Michael Page, consultoria especializada no recrutamento de alta e m\u00e9dia ger\u00eancia,<\/p><p>05 indica algumas ocupa\u00e7\u00f5es curiosas que ser\u00e3o muito demandadas no futuro pr\u00f3ximo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t06 A partir de 2030, o encurtamento das dist\u00e2ncias entre tecnologia, trabalho e sociedade dar\u00e3o um forte<\/p><p>07 impulso nas seguintes carreiras, de acordo com Ricardo Basaglia, diretor-executivo da companhia:<\/p><p>08 <strong>1. \u201cHacker\u201d gen\u00e9tico<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t09 No universo da tecnologia, o \"hacker\" \u00e9 aquele consegue fazer altera\u00e7\u00f5es em um sistema a partir de<\/p><p>10 conhecimentos profundos sobre o seu funcionamento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t11 Transposto para o universo da biologia, o \"hacker\" gen\u00e9tico ser\u00e1 o profissional respons\u00e1vel por<\/p><p>12 melhoramentos em n\u00edvel celular, microbiol\u00f3gico, que j\u00e1 fazem parte do agroneg\u00f3cio, por exemplo, desde o<\/p><p>13 advento dos transg\u00eanicos. Esse profissional tamb\u00e9m ser\u00e1 demandado pela medicina, pelo esporte e por todas<\/p><p>14 as atividades em que se busca superar os limites da performance humana.<\/p><p>15 <strong>2. Curador de sustentabilidade<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t16 Segundo Basaglia, h\u00e1 um enorme potencial de desenvolvimento para tecnologias de previs\u00e3o sobre os<\/p><p>17 efeitos clim\u00e1ticos de furac\u00f5es, inunda\u00e7\u00f5es e secas persistentes. Essa intelig\u00eancia ser\u00e1 crucial para bi\u00f3logos,<\/p><p>18 ge\u00f3logos, qu\u00edmicos e ambientalistas estudarem os fen\u00f4menos naturais quase em tempo real.<\/p><p>19 \"Empresas e governos ter\u00e3o a responsabilidade de conter danos, recuperar estragos e quem sabe at\u00e9 recuperar<\/p><p>20 esp\u00e9cies de plantas, animais e outros seres extintos\", afirma o diretor da Michael Page. \"\u00c9 consenso que a ci\u00eancia<\/p><p>21 paradigm\u00e1tica do s\u00e9culo XXI ser\u00e1 a biologia, a exemplo do que foi a f\u00edsica no s\u00e9culo passado\".<\/p><p>22 <strong>3. Especialista em gest\u00e3o de res\u00edduos <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t23 Esse profissional ser\u00e1 muito demandado no futuro pr\u00f3ximo por causa da enorme quantidade de<\/p><p>24 res\u00edduos produzida e despejada de maneira impr\u00f3pria na natureza.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t25 \"O lixo n\u00e3o poder\u00e1 mais ser encarado como um campo meramente de conten\u00e7\u00e3o higi\u00eanica\", diz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Basaglia. \"A gest\u00e3o de res\u00edduos vai demandar tecnologia de ponta e ser\u00e1 determinante para o sucesso da vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> no planeta e para a explora\u00e7\u00e3o do potencial criativo da reciclagem\".<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/9-profissoes-curiosas-que-serao-essenciais-no-futuro\/ Acesso em: 30\/11\/2017<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo servidor deve exercer seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o em conformidade com as regras estabelecidas pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo (Decreto n\u00ba 1.171\/94 e suas altera\u00e7\u00f5es). As proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, EXCETO:","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747618,"hashId":"c83c49d6509f5cbc4be651c5e41ea4cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor deve exercer seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o em conformidade com as regras estabelecidas pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo (Decreto n\u00ba 1.171\/94 e suas altera\u00e7\u00f5es). As proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6648621,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o, integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio. ","id":6648620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o, integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor deixar qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, ou qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ocasiona danos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":6648621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor deixar qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, ou qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ocasiona danos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. ","id":6648622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas. ","id":6648623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte situa\u00e7\u00e3o N\u00c3O \u00e9 vedada pela lei n\u00ba 8666\/93, no procedimento licitat\u00f3rio:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785868,"hashId":"b86a6d6928edca08e92014e0a4eb3a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguinte situa\u00e7\u00e3o N\u00c3O \u00e9 vedada pela lei n\u00ba 8666\/93, no procedimento licitat\u00f3rio:<\/p>","resposta":6819446,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6819442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fornecimento de materiais e servi\u00e7os sem previs\u00e3o de quantidades e cujos quantitativos n\u00e3o correspondam \u00e0s previs\u00f5es reais do projeto b\u00e1sico ou executivo.","id":6819443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fornecimento de materiais e servi\u00e7os sem previs\u00e3o de quantidades e cujos quantitativos n\u00e3o correspondam \u00e0s previs\u00f5es reais do projeto b\u00e1sico ou executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, salvo nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel.","id":6819444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o de bens e servi\u00e7os sem similaridade ou de marcas, caracter\u00edsticas e especifica\u00e7\u00f5es exclusivas, salvo nos casos em que for tecnicamente justific\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios do autor do projeto, b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica","id":6819445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios do autor do projeto, b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o do autor do projeto ou da empresa na licita\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o ou na execu\u00e7\u00e3o, como consultor ou t\u00e9cnico, nas fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento, exclusivamente a servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o interessada.","id":6819446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o do autor do projeto ou da empresa na licita\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o ou na execu\u00e7\u00e3o, como consultor ou t\u00e9cnico, nas fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento, exclusivamente a servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o interessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o formas de execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, a execu\u00e7\u00e3o direta e indireta. A execu\u00e7\u00e3o indireta poder\u00e1 realizar-se pelos regimes indicados nas seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785870,"hashId":"7a8f9d7a127cd88cb1370750be92ace0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o formas de execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, a execu\u00e7\u00e3o direta e indireta. A execu\u00e7\u00e3o indireta poder\u00e1 realizar-se pelos regimes indicados nas seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":6819455,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empreitada por pre\u00e7o global.","id":6819452,"corpo":"<p>empreitada por pre\u00e7o global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","id":6819453,"corpo":"<p>empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tarefa.","id":6819454,"corpo":"<p>tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empreitada executiva.","id":6819455,"corpo":"<p>empreitada executiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empreitada integral.","id":6819456,"corpo":"<p>empreitada integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na licita\u00e7\u00e3o em que se admite a participa\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios, dever\u00e3o ser observadas as regras a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785906,"hashId":"c05a3d5fc780a61f4b1599a27a49697b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na licita\u00e7\u00e3o em que se admite a participa\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios, dever\u00e3o ser observadas as regras a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":6819634,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprova\u00e7\u00e3o do compromisso p\u00fablico ou particular de constitui\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcio, subscrito pelos consorciados.","id":6819632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprova\u00e7\u00e3o do compromisso p\u00fablico ou particular de constitui\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcio, subscrito pelos consorciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel pelo cons\u00f3rcio que dever\u00e1 atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, obrigatoriamente fixadas no edital.","id":6819633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel pelo cons\u00f3rcio que dever\u00e1 atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, obrigatoriamente fixadas no edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade de participa\u00e7\u00e3o de empresa consorciada, na mesma licita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de mais de um cons\u00f3rcio ou isoladamente.","id":6819634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de participa\u00e7\u00e3o de empresa consorciada, na mesma licita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de mais de um cons\u00f3rcio ou isoladamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabilidade solid\u00e1ria dos integrantes pelos atos praticados em cons\u00f3rcio, tanto na fase de licita\u00e7\u00e3o quanto na de execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":6819635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade solid\u00e1ria dos integrantes pelos atos praticados em cons\u00f3rcio, tanto na fase de licita\u00e7\u00e3o quanto na de execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no cons\u00f3rcio de empresas brasileiras e estrangeiras a lideran\u00e7a caber\u00e1, obrigatoriamente, \u00e0 empresa brasileira.","id":6819636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no cons\u00f3rcio de empresas brasileiras e estrangeiras a lideran\u00e7a caber\u00e1, obrigatoriamente, \u00e0 empresa brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento das propostas ser\u00e1 objetivo, devendo a Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o ou o respons\u00e1vel pelo convite, realiz\u00e1-lo em conformidade com os tipos de licita\u00e7\u00e3o previstos na lei. S\u00e3o tipos de licita\u00e7\u00e3o previstos na Lei n\u00ba 8666\/93 os indicados nas op\u00e7\u00f5es seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785915,"hashId":"5f71f9d4c4a3dd7b5064d29b12431e56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento das propostas ser\u00e1 objetivo, devendo a Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o ou o respons\u00e1vel pelo convite, realiz\u00e1-lo em conformidade com os tipos de licita\u00e7\u00e3o previstos na lei. S\u00e3o tipos de licita\u00e7\u00e3o previstos na Lei n\u00ba 8666\/93 os indicados nas op\u00e7\u00f5es seguintes, EXCETO:<\/p>","resposta":6819679,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a de menor pre\u00e7o.","id":6819677,"corpo":"<p>a de menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a de melhor t\u00e9cnica.","id":6819678,"corpo":"<p>a de melhor t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a de melhor pre\u00e7o global de compra por lote unit\u00e1rio.","id":6819679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a de melhor pre\u00e7o global de compra por lote unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a de t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":6819680,"corpo":"<p>a de t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a de maior lance ou oferta.","id":6819681,"corpo":"<p>a de maior lance ou oferta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8666\/93 estabelece que o edital deve, obrigatoriamente, indicar condi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos pagamentos a serem efetuados aos contratados. As seguintes condi\u00e7\u00f5es est\u00e3o previstas na Lei, EXCETO:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785927,"hashId":"4b4ed4e78f8ad43f8b42fec818d8ae24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8666\/93 estabelece que o edital deve, obrigatoriamente, indicar condi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos pagamentos a serem efetuados aos contratados. As seguintes condi\u00e7\u00f5es est\u00e3o previstas na Lei, EXCETO:<\/p>","resposta":6819738,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es equivalentes de pagamento entre empresas brasileiras e estrangeiras, no caso de licita\u00e7\u00f5es internacionais.","id":6819737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00f5es equivalentes de pagamento entre empresas brasileiras e estrangeiras, no caso de licita\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prazo de pagamento superior a trinta dias, contado a partir da data final do per\u00edodo de adimplemento de cada parcela.","id":6819738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prazo de pagamento superior a trinta dias, contado a partir da data final do per\u00edodo de adimplemento de cada parcela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cronograma de desembolso m\u00e1ximo por per\u00edodo, em conformidade com a disponibilidade de recursos financeiros.","id":6819739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cronograma de desembolso m\u00e1ximo por per\u00edodo, em conformidade com a disponibilidade de recursos financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o financeira dos valores a serem pagos, desde a data final do per\u00edodo de adimplemento de cada parcela at\u00e9 a data do efetivo pagamento.","id":6819740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o financeira dos valores a serem pagos, desde a data final do per\u00edodo de adimplemento de cada parcela at\u00e9 a data do efetivo pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00f5es financeiras e penaliza\u00e7\u00f5es, por eventuais atrasos, e descontos, por eventuais antecipa\u00e7\u00f5es de pagamentos.","id":6819741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compensa\u00e7\u00f5es financeiras e penaliza\u00e7\u00f5es, por eventuais atrasos, e descontos, por eventuais antecipa\u00e7\u00f5es de pagamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 5.450\/05, a licita\u00e7\u00e3o de modalidade preg\u00e3o eletr\u00f4nico N\u00c3O se aplica para:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785941,"hashId":"73034cb99af795f16d7c9e29d66432b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 5.450\/05, a licita\u00e7\u00e3o de modalidade preg\u00e3o eletr\u00f4nico N\u00c3O se aplica para:<\/p>","resposta":6819810,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compras de material de consumo.","id":6819807,"corpo":"<p>compras de material de consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza.","id":6819808,"corpo":"<p>contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de uniformes escolares.","id":6819809,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o de uniformes escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obras de engenharia, bem como \u00e0s loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e aliena\u00e7\u00f5es em geral.","id":6819810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obras de engenharia, bem como \u00e0s loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e aliena\u00e7\u00f5es em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para distribui\u00e7\u00e3o gratuita.","id":6819811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de materiais para distribui\u00e7\u00e3o gratuita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404679,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-5-450-2005-regulamenta-o-pregao-na-forma-eletronica-para-aquisicao-de-bens-e-servicos-comuns-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao termo de refer\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785943,"hashId":"f49dd1b66e3697d67e8d46a8ba496948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao termo de refer\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6819817,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 conter indica\u00e7\u00e3o do objeto de forma precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem ou frustrem a competi\u00e7\u00e3o ou sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":6819817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 conter indica\u00e7\u00e3o do objeto de forma precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem ou frustrem a competi\u00e7\u00e3o ou sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser aprovado pelo Tribunal de Contas na fase preparat\u00f3ria da licita\u00e7\u00e3o, para posterior publica\u00e7\u00e3o.","id":6819818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser aprovado pelo Tribunal de Contas na fase preparat\u00f3ria da licita\u00e7\u00e3o, para posterior publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conter\u00e1 dispositivos t\u00e9cnicos aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno na fase interna do processo.","id":6819819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter\u00e1 dispositivos t\u00e9cnicos aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno na fase interna do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 substituir o contrato formal quando o valor da despesa ficar abaixo daquele estabelecido para a licita\u00e7\u00e3o na modalidade tomada de pre\u00e7os","id":6819820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 substituir o contrato formal quando o valor da despesa ficar abaixo daquele estabelecido para a licita\u00e7\u00e3o na modalidade tomada de pre\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 elaborado em colabora\u00e7\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o de controle interno na fase externa do preg\u00e3o.","id":6819821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 elaborado em colabora\u00e7\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o de controle interno na fase externa do preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do projeto b\u00e1sico e do termo de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do projeto b\u00e1sico e do termo de refer\u00eancia","pai":422481,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422489,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-projeto-basico-e-do-termo-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se s\u00e3o exig\u00eancias que N\u00c3O podem ser impostas aos interessados em participar do preg\u00e3o: I. Exig\u00eancia de garantia de proposta. II. Exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame III. Exig\u00eancia de pagamento de taxas e emolumentos, salvo os referentes a fornecimento do edital, at\u00e9 o limite dos seus custos aplic\u00e1veis A(s) assertiva(s) correta(s) \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785945,"hashId":"4874970e21b7a6482224ba42fc90ba70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se s\u00e3o exig\u00eancias que N\u00c3O podem ser impostas aos interessados em participar do preg\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exig\u00eancia de garantia de proposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exig\u00eancia de pagamento de taxas e emolumentos, salvo os referentes a fornecimento do edital, at\u00e9 o limite dos seus custos aplic\u00e1veis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A(s) assertiva(s) correta(s) \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":6819831,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a I.","id":6819827,"corpo":"<p>apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":6819828,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I, III.","id":6819829,"corpo":"<p>apenas I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":6819830,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6819831,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408303,"slug":"direito-administrativo-vedacoes-do-pregao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico - Decreto n. 10.024\/2019 (Revogou Decreto n. 5450\/05)","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408308,"slug":"direito-administrativo-pregao-eletronico-decreto-n-10-024-2019-revogou-decreto-n-5450-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela classifica\u00e7\u00e3o de Bismuth-Corlette, das estenoses tumorais das vias biliares extrahep\u00e1ticas (colangiocarcinomas), as les\u00f5es que acometem o ducto hep\u00e1tico principal, invadindo a conflu\u00eancia dele mesmo, s\u00e3o as do tipo: ","provas":[{"id":57870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749343,"hashId":"0faf6a438f0dd3f676dfe10f5c180cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela classifica\u00e7\u00e3o de Bismuth-Corlette, das estenoses tumorais das vias biliares extrahep\u00e1ticas (colangiocarcinomas), as les\u00f5es que acometem o ducto hep\u00e1tico principal, invadindo a conflu\u00eancia dele mesmo, s\u00e3o as do tipo: <\/p>","resposta":6656236,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":6656236,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6656237,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" IIIa.","id":6656238,"corpo":"<p> IIIa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IIIb.","id":6656239,"corpo":"<p>IIIb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I.","id":6656240,"corpo":"<p> I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino 60 anos, com tumor de antro g\u00e1strico \u00e9 submetido \u00e0 gastrectomia subtotal alargada com linfadenectomia \u00e0 D2. No quinto dia de p\u00f3s operat\u00f3rio, apresenta febre de 38\u00b0 C, o hemograma mostra leucocitose com desvio para a esquerda. Quais seriam as prov\u00e1veis causas da febre? ","provas":[{"id":57870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749347,"hashId":"035d06d63376fb318a941b45c7acc6f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino 60 anos, com tumor de antro g\u00e1strico \u00e9 submetido \u00e0 gastrectomia subtotal alargada com linfadenectomia \u00e0 D2. No quinto dia de p\u00f3s operat\u00f3rio, apresenta febre de 38\u00b0 C, o hemograma mostra leucocitose com desvio para a esquerda. Quais seriam as prov\u00e1veis causas da febre? <\/p>","resposta":6656250,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abscesso de parede, infec\u00e7\u00e3o pulmonar e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria","id":6656250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso de parede, infec\u00e7\u00e3o pulmonar e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abscesso de parede, atelectasia pulmonar e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria","id":6656251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso de parede, atelectasia pulmonar e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Infec\u00e7\u00e3o pulmonar, abscesso intracavit\u00e1rio e infec\u00e7\u00e3o de cateter ","id":6656252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Infec\u00e7\u00e3o pulmonar, abscesso intracavit\u00e1rio e infec\u00e7\u00e3o de cateter <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, infec\u00e7\u00e3o de cateter e abscesso de parede","id":6656253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absor\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, infec\u00e7\u00e3o de cateter e abscesso de parede<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, infec\u00e7\u00e3o pulmonar e atelectasia pulmonar","id":6656254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, infec\u00e7\u00e3o pulmonar e atelectasia pulmonar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com HIRATA (2011), sobre clareamento dental, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749392,"hashId":"a6e06324847ce0288f7e82fcf1acf990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com HIRATA (2011), sobre clareamento dental, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6656393,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O carboxipolimetileno \u00e9 o agente espessante que permite a consist\u00eancia em gel dos produtos clareadores e tamb\u00e9m retarda a degrada\u00e7\u00e3o do per\u00f3xido de carbamida.","id":6656393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carboxipolimetileno \u00e9 o agente espessante que permite a consist\u00eancia em gel dos produtos clareadores e tamb\u00e9m retarda a degrada\u00e7\u00e3o do per\u00f3xido de carbamida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es mais elevadas dos agentes clareadores, como o per\u00f3xido de carbamida e o per\u00f3xido de hidrog\u00eanio, acelera o tempo do tratamento e aumenta a efetividade em rela\u00e7\u00e3o aos mesmos produtos em menores concentra\u00e7\u00f5es utilizados por mais tempo (dias de uso).","id":6656394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es mais elevadas dos agentes clareadores, como o per\u00f3xido de carbamida e o per\u00f3xido de hidrog\u00eanio, acelera o tempo do tratamento e aumenta a efetividade em rela\u00e7\u00e3o aos mesmos produtos em menores concentra\u00e7\u00f5es utilizados por mais tempo (dias de uso).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normalmente, um bom resultado ser\u00e1 obtido na primeira semana de uso do gel clareador, isto \u00e9, de contato do produto com os dentes.","id":6656395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, um bom resultado ser\u00e1 obtido na primeira semana de uso do gel clareador, isto \u00e9, de contato do produto com os dentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 interessante utilizar de forma diurna o per\u00f3xido de carbamida, uma vez que sua ativa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito r\u00e1pida e quanto menor o tempo de uso, mais confort\u00e1vel \u00e9 para o paciente.","id":6656396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 interessante utilizar de forma diurna o per\u00f3xido de carbamida, uma vez que sua ativa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito r\u00e1pida e quanto menor o tempo de uso, mais confort\u00e1vel \u00e9 para o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Clareamento Dental","oab":false,"nome":"Clareamento Dental","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399476,"slug":"odontologia-clareamento-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo HIRATA (2011), sobre a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749404,"hashId":"e6a365d27f04c8006e3a0c59bfe5dc70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo HIRATA (2011), sobre a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":6656435,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, ocorre a substitui\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de Van der Walls por liga\u00e7\u00f5es covalentes, o que na pr\u00e1tica representa a diminui\u00e7\u00e3o do volume da resina composta.","id":6656434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, ocorre a substitui\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de Van der Walls por liga\u00e7\u00f5es covalentes, o que na pr\u00e1tica representa a diminui\u00e7\u00e3o do volume da resina composta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clinicamente, o volume de contra\u00e7\u00e3o \u00e9 mais relevante do que a tens\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o, uma vez que a tens\u00e3o \u00e9 imut\u00e1vel, e o volume percentual de contra\u00e7\u00e3o de massa pode ser controlado.","id":6656435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clinicamente, o volume de contra\u00e7\u00e3o \u00e9 mais relevante do que a tens\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o, uma vez que a tens\u00e3o \u00e9 imut\u00e1vel, e o volume percentual de contra\u00e7\u00e3o de massa pode ser controlado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As resinas compostas se contraem em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s paredes a que est\u00e3o aderidas. Se n\u00e3o submetidas a um procedimento adesivo, a resina teria uma tend\u00eancia \u00e0 contra\u00e7\u00e3o levemente em dire\u00e7\u00e3o ao centro da massa.","id":6656436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As resinas compostas se contraem em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s paredes a que est\u00e3o aderidas. Se n\u00e3o submetidas a um procedimento adesivo, a resina teria uma tend\u00eancia \u00e0 contra\u00e7\u00e3o levemente em dire\u00e7\u00e3o ao centro da massa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fator C determina a rela\u00e7\u00e3o entre a forma do preparo cavit\u00e1rio e a capacidade de al\u00edvio das tens\u00f5es provenientes da contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o, que depende da capacidade de escoamento dos materiais.","id":6656437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator C determina a rela\u00e7\u00e3o entre a forma do preparo cavit\u00e1rio e a capacidade de al\u00edvio das tens\u00f5es provenientes da contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o, que depende da capacidade de escoamento dos materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo em pacientes jovens \u00e9:","provas":[{"id":57870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749416,"hashId":"b17488d2209e8f2d0ca89747bfd0efeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa mais comum de pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo em pacientes jovens \u00e9:<\/p>","resposta":6656481,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traumatismo penetrante. ","id":6656480,"corpo":"<p>traumatismo penetrante. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bolhas (blebs) apicais. ","id":6656481,"corpo":"<p>bolhas (blebs) apicais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" mesotelioma pleural.","id":6656482,"corpo":"<p> mesotelioma pleural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar.","id":6656483,"corpo":"<p>tuberculose pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibrosec\u00edstica pulmonar. ","id":6656484,"corpo":"<p>fibrosec\u00edstica pulmonar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo HIRATA (2011), sobre restaura\u00e7\u00f5es em resina composta para dentes posteriores, analise as afirmativas e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: I \u2013 N\u00e3o existe tomada de cor para dentes posteriores. A sequ\u00eancia sempre ser\u00e1: A3,5, A3 ou B3 dentina; A2 esmalte crom\u00e1tico e, por fim, esmalte acrom\u00e1tico levemente esbranqui\u00e7ado. II \u2013 Nunca deve ser usado o corante pr\u00f3ximo \u00e0 margem da restaura\u00e7\u00e3o e em sulcos secund\u00e1rios. III \u2013 Corantes marrom-claros ou m\u00e9dios costumam manchar as restaura\u00e7\u00f5es. Melhor usar o marrom-escuro, se for o caso.","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749419,"hashId":"cf7da581da5ae9ad600b90d8c4015a24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo HIRATA (2011), sobre restaura\u00e7\u00f5es em resina composta para dentes posteriores, analise as afirmativas e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 N\u00e3o existe tomada de cor para dentes posteriores. A sequ\u00eancia sempre ser\u00e1: A3,5, A3 ou B3 dentina; A2 esmalte crom\u00e1tico e, por fim, esmalte acrom\u00e1tico levemente esbranqui\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Nunca deve ser usado o corante pr\u00f3ximo \u00e0 margem da restaura\u00e7\u00e3o e em sulcos secund\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Corantes marrom-claros ou m\u00e9dios costumam manchar as restaura\u00e7\u00f5es. Melhor usar o marrom-escuro, se for o caso.<\/p>","resposta":6656495,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas","id":6656492,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas","id":6656493,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas","id":6656494,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas","id":6656495,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo HIRATA (2011), sobre as t\u00e9cnicas de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749427,"hashId":"4f256b87e2022d2aed08d322a1a62f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo HIRATA (2011), sobre as t\u00e9cnicas de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":6656519,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica Step, a resina \u00e9 polimerizada inicialmente por uma intensidade mais baixa que ent\u00e3o \u00e9 aumentada e se mant\u00e9m constante at\u00e9 o final.","id":6656518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica Step, a resina \u00e9 polimerizada inicialmente por uma intensidade mais baixa que ent\u00e3o \u00e9 aumentada e se mant\u00e9m constante at\u00e9 o final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para dentes anteriores, normalmente pelo baixo fator C envolvido, utiliza-se mais a forma convencional de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o; para dentes posteriores, principalmente nas camadas de uni\u00e3o ao dente, atualmente utiliza-se mais a t\u00e9cnica Pulse Delay ou Pulso Tardio.","id":6656519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para dentes anteriores, normalmente pelo baixo fator C envolvido, utiliza-se mais a forma convencional de fotopolimeriza\u00e7\u00e3o; para dentes posteriores, principalmente nas camadas de uni\u00e3o ao dente, atualmente utiliza-se mais a t\u00e9cnica Pulse Delay ou Pulso Tardio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ramp \u00e9 a t\u00e9cnica em que a luz \u00e9 aplicada em uma intensidade baixa que aumenta gradativamente para uma maior intensidade.","id":6656520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramp \u00e9 a t\u00e9cnica em que a luz \u00e9 aplicada em uma intensidade baixa que aumenta gradativamente para uma maior intensidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica Pulse Delay ou Pulso Tardio, cada incremento de resina \u00e9 inicialmente polimerizado atrav\u00e9s de uma exposi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de 5 segundos em baixa intensidade, obtida pelo afastamento do fotopolimerizador da restaura\u00e7\u00e3o, aproximadamente 10 mm","id":6656521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica Pulse Delay ou Pulso Tardio, cada incremento de resina \u00e9 inicialmente polimerizado atrav\u00e9s de uma exposi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de 5 segundos em baixa intensidade, obtida pelo afastamento do fotopolimerizador da restaura\u00e7\u00e3o, aproximadamente 10 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo HIRATA (2011), sobre restaura\u00e7\u00f5es do tipo inlays e onlays, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749432,"hashId":"afffa97b0deb3dcaa982872633a704e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo HIRATA (2011), sobre restaura\u00e7\u00f5es do tipo inlays e onlays, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":6656544,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias podem ser feitas com uma resina resiliente e, se for realizada a hibridiza\u00e7\u00e3o do preparo dent\u00e1rio, esta n\u00e3o precisa ser cimentada.","id":6656541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias podem ser feitas com uma resina resiliente e, se for realizada a hibridiza\u00e7\u00e3o do preparo dent\u00e1rio, esta n\u00e3o precisa ser cimentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma combina\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es realizadas com silicones de adi\u00e7\u00e3o e modelos com materiais a base de poli\u00e9ter apresentam resultados de adapta\u00e7\u00e3o melhor do que modelos de gesso tipo IV.","id":6656542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma combina\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es realizadas com silicones de adi\u00e7\u00e3o e modelos com materiais a base de poli\u00e9ter apresentam resultados de adapta\u00e7\u00e3o melhor do que modelos de gesso tipo IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica indireta para restaura\u00e7\u00f5es de resina, as pe\u00e7as s\u00e3o levadas para uma polimeriza\u00e7\u00e3o adicional no microondas em pot\u00eancia alta, por 4 minutos em um pote com \u00e1gua.","id":6656543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica indireta para restaura\u00e7\u00f5es de resina, as pe\u00e7as s\u00e3o levadas para uma polimeriza\u00e7\u00e3o adicional no microondas em pot\u00eancia alta, por 4 minutos em um pote com \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As moldeiras do tipo triple-tray podem ser bem recomendadas para casos unit\u00e1rios ou pontes de at\u00e9 3 elementos.","id":6656544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As moldeiras do tipo <em>triple-tray<\/em> podem ser bem recomendadas para casos unit\u00e1rios ou pontes de at\u00e9 3 elementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal desvantagem da gastrectomia vertical laparosc\u00f3pica, no tratamento da obesidade m\u00f3rbida \u00e9: ","provas":[{"id":57870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749441,"hashId":"8623f8e6abe58f50c2b00bc8d0afd1d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal desvantagem da gastrectomia vertical laparosc\u00f3pica, no tratamento da obesidade m\u00f3rbida \u00e9: <\/p>","resposta":6656585,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o frequente.","id":6656581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o frequente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta incid\u00eancia de Dumping.","id":6656582,"corpo":"<p>alta incid\u00eancia de Dumping.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior frequ\u00eancia de h\u00e9rnias internas.","id":6656583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior frequ\u00eancia de h\u00e9rnias internas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento metab\u00f3lico dos n\u00edveis de grelina.","id":6656584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento metab\u00f3lico dos n\u00edveis de grelina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deisc\u00eancia ao longo da linha g\u00e1strica de grampos.","id":6656585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deisc\u00eancia ao longo da linha g\u00e1strica de grampos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ANUSAVICE (2013), nas tens\u00f5es exercidas nos materiais odontol\u00f3gicos, podemos dizer que:","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749445,"hashId":"fec2ae6c6a7aef2dc3fd1e3df465668a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ANUSAVICE (2013), nas tens\u00f5es exercidas nos materiais odontol\u00f3gicos, podemos dizer que:<\/p>","resposta":6656602,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre acompanhada por uma deforma\u00e7\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o produzindo tens\u00f5es puras em um corpo.","id":6656599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre acompanhada por uma deforma\u00e7\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o produzindo tens\u00f5es puras em um corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns materiais mesmo que resistentes podem fraturar por n\u00e3o apresentarem deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica para indicar n\u00edveis de tens\u00e3o elevados.","id":6656600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns materiais mesmo que resistentes podem fraturar por n\u00e3o apresentarem deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica para indicar n\u00edveis de tens\u00e3o elevados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na tens\u00e3o de compress\u00e3o podemos calcula-la dividindo a for\u00e7a pela \u00e1rea paralela \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":6656601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tens\u00e3o de compress\u00e3o podemos calcula-la dividindo a for\u00e7a pela \u00e1rea paralela \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o pode ser gerada por flex\u00e3o do material.","id":6656602,"corpo":"<p>A tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o pode ser gerada por flex\u00e3o do material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se obter polimeriza\u00e7\u00e3o adequada de qualquer resina composta fotopolimeriz\u00e1vel, \u00e9 fundamental que se leve em conta alguns fatores como descritos a seguir: tempo de aplica\u00e7\u00e3o e intensidade da luz polimerizadora; dire\u00e7\u00e3o do plano da fonte luminosa; dist\u00e2ncia da ponteira de luz polimerizadora at\u00e9 a superf\u00edcie da resina; tonalidade da resina; natureza das part\u00edculas de carga e a temperatura da resina. Marque a resposta correta, de acordo com BARATIERI (2015):","provas":[{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1749456,"hashId":"e6f82ca155bea135cb879127f9e0c9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se obter polimeriza\u00e7\u00e3o adequada de qualquer resina composta fotopolimeriz\u00e1vel, \u00e9 fundamental que se leve em conta alguns fatores como descritos a seguir: tempo de aplica\u00e7\u00e3o e intensidade da luz polimerizadora; dire\u00e7\u00e3o do plano da fonte luminosa; dist\u00e2ncia da ponteira de luz polimerizadora at\u00e9 a superf\u00edcie da resina; tonalidade da resina; natureza das part\u00edculas de carga e a temperatura da resina. Marque a resposta correta, de acordo com BARATIERI (2015):<\/p>","resposta":6656650,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo que existam varia\u00e7\u00f5es entre os diferentes tipos de resina, a profundidade m\u00e9dia da polimeriza\u00e7\u00e3o derivada da aplica\u00e7\u00e3o da luz por 40 segundos em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2,0 a 2,5 mm.","id":6656647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que existam varia\u00e7\u00f5es entre os diferentes tipos de resina, a profundidade m\u00e9dia da polimeriza\u00e7\u00e3o derivada da aplica\u00e7\u00e3o da luz por 40 segundos em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2,0 a 2,5 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto mais o tempo de aplica\u00e7\u00e3o da luz aproximar-se de 30 segundos, melhor ser\u00e1 a polimeriza\u00e7\u00e3o.","id":6656648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais o tempo de aplica\u00e7\u00e3o da luz aproximar-se de 30 segundos, melhor ser\u00e1 a polimeriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima efic\u00e1cia de polimeriza\u00e7\u00e3o, a dist\u00e2ncia entre o extremo da fonte luminosa e a superf\u00edcie de resina jamais deve exceder 2 mm.","id":6656649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima efic\u00e1cia de polimeriza\u00e7\u00e3o, a dist\u00e2ncia entre o extremo da fonte luminosa e a superf\u00edcie de resina jamais deve exceder 2 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As resinas compostas de micropart\u00edculas s\u00e3o mais dif\u00edceis de polimerizar adequadamente do que os demais tipos de resinas.","id":6656650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As resinas compostas de micropart\u00edculas s\u00e3o mais dif\u00edceis de polimerizar adequadamente do que os demais tipos de resinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em:","provas":[{"id":58439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-15-pi-2017-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - CREF 15 - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1749467,"hashId":"0f2abb31966e6483d3de48afb8b23cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em:<\/p>","resposta":6656701,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas com uma pol\u00edtica p\u00fablica estatal eficaz as pr\u00e1ticas do aborto clandestino ser\u00e3o minimizadas, mostrando que \u00e9 preciso valorizar prioritariamente o embri\u00e3o que est\u00e1 em desenvolvimento.","id":6656699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas com uma pol\u00edtica p\u00fablica estatal eficaz as pr\u00e1ticas do aborto clandestino ser\u00e3o minimizadas, mostrando que \u00e9 preciso valorizar prioritariamente o embri\u00e3o que est\u00e1 em desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vida embrion\u00e1ria se mostra sem import\u00e2ncia para o autor, o que deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o s\u00e3o os milhares de crian\u00e7as lan\u00e7adas \u00e0 pr\u00f3pria sorte em um mundo hostil.","id":6656700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida embrion\u00e1ria se mostra sem import\u00e2ncia para o autor, o que deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o s\u00e3o os milhares de crian\u00e7as lan\u00e7adas \u00e0 pr\u00f3pria sorte em um mundo hostil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o dada exclusivamente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do feto, quanto ao aborto, n\u00e3o \u00e9 suficiente, pois reflete uma atitude de insensibilidade com as outras fases da vida.","id":6656701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o dada exclusivamente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do feto, quanto ao aborto, n\u00e3o \u00e9 suficiente, pois reflete uma atitude de insensibilidade com as outras fases da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aborto, por ser uma pr\u00e1tica comum no Brasil, n\u00e3o chama a aten\u00e7\u00e3o das pessoas para o problema.","id":6656702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aborto, por ser uma pr\u00e1tica comum no Brasil, n\u00e3o chama a aten\u00e7\u00e3o das pessoas para o problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As mulheres mostram-se insens\u00edveis e n\u00e3o afetadas nos casos em que praticam o aborto.","id":6656703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres mostram-se insens\u00edveis e n\u00e3o afetadas nos casos em que praticam o aborto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. Discutir o aborto por amor \u00e0 vida Leonardo BoffAS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: TEXTO 1_____Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida 2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o 3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. 4 ______Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e 5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos 6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. 7 _____Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e 8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida 9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem 10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas 11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade 12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. 13 _____Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e 14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de 15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. 16 _____Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. 17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na 18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e 19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista 20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. 21 ____Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade 22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe 23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo 24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo 25 tempo. 26 ____Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m 27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do 28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o 29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles 30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o 31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. 32 ____\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente 33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. 35 _____O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o 36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 37 em paz e viva\u201d. 388 ____O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos 39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu avant la lettre esses valores profundamente humanos e que 40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma 41 humanidade. Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/","id":459495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Discutir o aborto por amor \u00e0 vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Leonardo Boff<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 em paz e viva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8 ____<\/span>O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu<em> avant la lettre <\/em>esses valores profundamente humanos e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o per\u00edodo:\u201cCabe ao Estado e a toda a sociedade criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar.\u201d (L.11\/12).Sobre o per\u00edodo em evid\u00eancia \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":58439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-15-pi-2017-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - CREF 15 - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1749485,"hashId":"557b4d29c75e5a08378b149f28fcb5a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para o per\u00edodo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCabe ao Estado e a toda a sociedade criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar.\u201d (L.11\/12).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo em evid\u00eancia \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6656782,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura oracional obedece ao processo de coordena\u00e7\u00e3o.","id":6656780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura oracional obedece ao processo de coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cas condi\u00e7\u00f5es\u201d tem valor sujeito.","id":6656781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cas condi\u00e7\u00f5es\u201d tem valor sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccriar as condi\u00e7\u00f5es\u201d tem valor subjetivo.","id":6656782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccriar as condi\u00e7\u00f5es\u201d tem valor subjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cao Estado\u201d \u00e9 express\u00e3o regida pelo verbo \u201ccriar\u201d.","id":6656783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cao Estado\u201d \u00e9 express\u00e3o regida pelo verbo \u201ccriar\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frase \u201cpara que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar.\u201d \u00e9 ora\u00e7\u00e3o coordenada com valor de finalidade.","id":6656784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u201cpara que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar.\u201d \u00e9 ora\u00e7\u00e3o coordenada com valor de finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. Discutir o aborto por amor \u00e0 vida Leonardo BoffAS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: TEXTO 1_____Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida 2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o 3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. 4 ______Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e 5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos 6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. 7 _____Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e 8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida 9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem 10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas 11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade 12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. 13 _____Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e 14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de 15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. 16 _____Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. 17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na 18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e 19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista 20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. 21 ____Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade 22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe 23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo 24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo 25 tempo. 26 ____Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m 27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do 28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o 29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles 30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o 31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. 32 ____\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente 33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. 35 _____O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o 36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 37 em paz e viva\u201d. 388 ____O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos 39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu avant la lettre esses valores profundamente humanos e que 40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma 41 humanidade. Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/","id":459495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Discutir o aborto por amor \u00e0 vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Leonardo Boff<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 em paz e viva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8 ____<\/span>O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu<em> avant la lettre <\/em>esses valores profundamente humanos e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios tomogr\u00e1ficos que permitem o diagn\u00f3stico seguro de carcinoma irressec\u00e1vel pulmonar (T4) incluem, EXCETO:","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749500,"hashId":"ffec099a48aa3feb17aecf987ba71f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios tomogr\u00e1ficos que permitem o diagn\u00f3stico seguro de carcinoma irressec\u00e1vel pulmonar (T4) incluem, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6656848,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumor que circunda a traqueia, em ambos os lados da carina ou associado a estreitamento da carina.","id":6656845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor que circunda a traqueia, em ambos os lados da carina ou associado a estreitamento da carina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumor que circunda, engloba ou encosta em mais de 180 graus a circunfer\u00eancia da aorta, veia cava, tronco da art\u00e9ria pulmonar principal ou por\u00e7\u00e3o principal das art\u00e9rias pulmonares direita ou esquerda","id":6656846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor que circunda, engloba ou encosta em mais de 180 graus a circunfer\u00eancia da aorta, veia cava, tronco da art\u00e9ria pulmonar principal ou por\u00e7\u00e3o principal das art\u00e9rias pulmonares direita ou esquerda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Envolvimento do corpo de uma v\u00e9rtebra ou do plexo braquial.","id":6656847,"corpo":"<p>Envolvimento do corpo de uma v\u00e9rtebra ou do plexo braquial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Derrame pleural sem associa\u00e7\u00e3o com espessamento pleural ou n\u00f3dulos pleurais.","id":6656848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrame pleural sem associa\u00e7\u00e3o com espessamento pleural ou n\u00f3dulos pleurais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"},{"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cCusta-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto\u201d (L.1), pode-se afirmar corretamente:","provas":[{"id":58439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-15-pi-2017-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - CREF 15 - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1749503,"hashId":"50fb6756e1a58afeb2cdf6d80c7686a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cCusta-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto\u201d (L.1), pode-se afirmar corretamente:<\/p>","resposta":6656861,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente da a\u00e7\u00e3o verbal na primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 indeterminado.","id":6656857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente da a\u00e7\u00e3o verbal na primeira ora\u00e7\u00e3o \u00e9 indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas \u00faltimas ora\u00e7\u00f5es possuem valor passivo.","id":6656858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas \u00faltimas ora\u00e7\u00f5es possuem valor passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cme\u201d tem valor expletivo, sem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, mas com fun\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o.","id":6656859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cme\u201d tem valor expletivo, sem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica, mas com fun\u00e7\u00e3o de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, em \u201cque haja pessoas\u201d e o \u201cque\u201d, em \u201cque defendam o aborto pelo aborto\u201d t\u00eam o mesmo valor morfol\u00f3gico.","id":6656860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, em \u201cque haja pessoas\u201d e o \u201cque\u201d, em \u201cque defendam o aborto pelo aborto\u201d t\u00eam o mesmo valor morfol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira ora\u00e7\u00e3o tem sujeito expresso indicado pelo verbo \u201ccrer\u201d.","id":6656861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ora\u00e7\u00e3o tem sujeito expresso indicado pelo verbo \u201ccrer\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. Discutir o aborto por amor \u00e0 vida Leonardo BoffAS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: TEXTO 1_____Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida 2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o 3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. 4 ______Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e 5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos 6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. 7 _____Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e 8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida 9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem 10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas 11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade 12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. 13 _____Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e 14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de 15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. 16 _____Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. 17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na 18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e 19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista 20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. 21 ____Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade 22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe 23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo 24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo 25 tempo. 26 ____Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m 27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do 28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o 29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles 30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o 31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. 32 ____\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente 33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. 35 _____O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o 36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 37 em paz e viva\u201d. 388 ____O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos 39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu avant la lettre esses valores profundamente humanos e que 40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma 41 humanidade. Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/","id":459495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Discutir o aborto por amor \u00e0 vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Leonardo Boff<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 em paz e viva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8 ____<\/span>O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu<em> avant la lettre <\/em>esses valores profundamente humanos e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Possui predicado igual ao da ora\u00e7\u00e3o \u201cesta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego\u201d (L.4) a alternativa:","provas":[{"id":58439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-15-pi-2017-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - CREF 15 - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1749541,"hashId":"c18319700f67859b4fd9441512e6fa89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui predicado igual ao da ora\u00e7\u00e3o \u201cesta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego\u201d (L.4) a alternativa:<\/p>","resposta":6657029,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...amo a vida em cada uma de suas fases\u201d (L.3).","id":6657028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...amo a vida em cada uma de suas fases\u201d (L.3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cConsidero farisaica a atitude daqueles\u201d (L.8).","id":6657029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsidero farisaica a atitude daqueles\u201d (L.8).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201clevei-a at\u00e9 a casa do cardeal...\u201d (L.15).","id":6657030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201clevei-a at\u00e9 a casa do cardeal...\u201d (L.15).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cn\u00e3o adotam a mesma atitude\u201d (L.9).","id":6657031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cn\u00e3o adotam a mesma atitude\u201d (L.9).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA senhora anuiu com a cabe\u00e7a\u201d (L.27).","id":6657032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA senhora anuiu com a cabe\u00e7a\u201d (L.27).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. Discutir o aborto por amor \u00e0 vida Leonardo BoffAS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: TEXTO 1_____Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida 2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o 3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. 4 ______Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e 5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos 6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. 7 _____Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e 8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida 9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem 10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas 11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade 12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. 13 _____Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e 14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de 15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. 16 _____Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. 17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na 18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e 19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista 20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. 21 ____Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade 22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe 23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo 24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo 25 tempo. 26 ____Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m 27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do 28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o 29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles 30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o 31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. 32 ____\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente 33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. 35 _____O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o 36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 37 em paz e viva\u201d. 388 ____O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos 39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu avant la lettre esses valores profundamente humanos e que 40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma 41 humanidade. Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/","id":459495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Discutir o aborto por amor \u00e0 vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Leonardo Boff<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 em paz e viva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8 ____<\/span>O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu<em> avant la lettre <\/em>esses valores profundamente humanos e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regi\u00f5es onde n\u00e3o existe oferta de \u00e1gua tratada devemos ensinar a popula\u00e7\u00e3o a tomar certos cuidados para minimizar a possibilidade de ocorr\u00eancia de doen\u00e7as como a c\u00f3lera. Nesse sentido, qual das seguintes afirmativas se refere ao correto uso do cloro?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749567,"hashId":"57b53ef997f2944e59dd0dd48105a9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regi\u00f5es onde n\u00e3o existe oferta de \u00e1gua tratada devemos ensinar a popula\u00e7\u00e3o a tomar certos cuidados para minimizar a possibilidade de ocorr\u00eancia de doen\u00e7as como a c\u00f3lera. Nesse sentido, qual das seguintes afirmativas se refere ao correto uso do cloro?<\/p>","resposta":6657151,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar 10 mL de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e liberar para beber a \u00e1gua logo ap\u00f3s a clora\u00e7\u00e3o.","id":6657150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar 10 mL de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e liberar para beber a \u00e1gua logo ap\u00f3s a clora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar 2 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 30 minutos para beber a \u00e1gua.","id":6657151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar 2 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 30 minutos para beber a \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colocar 20 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 24 horas para beber a \u00e1gua.","id":6657152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar 20 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 24 horas para beber a \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar 50 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 08 horas para beber a \u00e1gua.","id":6657153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar 50 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 08 horas para beber a \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar 10 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipolorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 60 minutos para beber a \u00e1gua.","id":6657154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar 10 gotas de solu\u00e7\u00e3o de hipolorito de s\u00f3dio a 2,5% para cada litro de \u00e1gua e aguardar 60 minutos para beber a \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio s\u00e3o assim definidos, diferenciados e hierarquizados com base na acumula\u00e7\u00e3o progressiva de:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749581,"hashId":"5c4c1a8064a9c90f9b47d47c00faaf63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio s\u00e3o assim definidos, diferenciados e hierarquizados com base na acumula\u00e7\u00e3o progressiva de:<\/p>","resposta":6657219,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":6657215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidades de sa\u00fade.","id":6657216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento m\u00e9dico necess\u00e1rio para o trabalho.","id":6657217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento m\u00e9dico necess\u00e1rio para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demanda populacional.","id":6657218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demanda populacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ao trabalho.","id":6657219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ao trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria, terci\u00e1ria e quatern\u00e1ria s\u00e3o assim definidos, diferenciados e hierarquizados com base na(o):","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749585,"hashId":"ee2d6b8a4675d40cbbda1d7730b5a12e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria, terci\u00e1ria e quatern\u00e1ria s\u00e3o assim definidos, diferenciados e hierarquizados com base na(o):<\/p>","resposta":6657236,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complexidade das tarefas envolvidas.","id":6657232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complexidade das tarefas envolvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ao trabalho.","id":6657233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento m\u00e9dico necess\u00e1rio para o trabalho.","id":6657234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento m\u00e9dico necess\u00e1rio para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo das tarefas envolvidas.","id":6657235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo das tarefas envolvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as.","id":6657236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tireoidites, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749623,"hashId":"be906b35147281c7d5cbc47daf0333a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as tireoidites, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6657404,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o carcinoma medular da tireoide, geralmente est\u00e1 associado \u00e0s tireoidites.","id":6657400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o carcinoma medular da tireoide, geralmente est\u00e1 associado \u00e0s tireoidites.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na forma granulomatosa, existe a presen\u00e7a de infiltrado linfoc\u00edtico raramente levando a aumento glandular.","id":6657401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma granulomatosa, existe a presen\u00e7a de infiltrado linfoc\u00edtico raramente levando a aumento glandular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a de De Quervain \u00e9 doen\u00e7a autoimune bastante comum, que resulta em aumento difuso da gl\u00e2ndula.","id":6657402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a de De Quervain \u00e9 doen\u00e7a autoimune bastante comum, que resulta em aumento difuso da gl\u00e2ndula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma aguda, de origem bacteriana, frequentemente passa desapercebida.","id":6657403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma aguda, de origem bacteriana, frequentemente passa desapercebida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a de Hashimoto pode se associar com a fibrose retroperitoneal.","id":6657404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a de Hashimoto pode se associar com a fibrose retroperitoneal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As angiodisplasias e colite isqu\u00eamica, ocorrem, mais frequentemente no c\u00f3lon:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749629,"hashId":"465e98f0de7756df68abde83d5a99dc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As angiodisplasias e colite isqu\u00eamica, ocorrem, mais frequentemente no c\u00f3lon:<\/p>","resposta":6657431,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transverso e descendente. ","id":6657427,"corpo":"<p>transverso e descendente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ascendente sigmoide.","id":6657428,"corpo":"<p>ascendente sigmoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transverso e sigmoide.","id":6657429,"corpo":"<p>transverso e sigmoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descendente e sigmoide.","id":6657430,"corpo":"<p>descendente e sigmoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ascendente e \u00e2ngulo espl\u00e9nico.","id":6657431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascendente e \u00e2ngulo espl\u00e9nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distor\u00e7\u00e3o arquitetural \u00e9 uma achado mamogr\u00e1fico de extrema import\u00e2ncia, e \u00e9 definido como uma desorganiza\u00e7\u00e3o das estruturas que comp\u00f5e o par\u00eanquima mam\u00e1rio e do tecido fibroadiposo adjacente. Dentre as principais causas de distor\u00e7\u00e3o arquitetural podemos citar:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749633,"hashId":"119629b4b84b5b155af1c0bd26bf72dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Distor\u00e7\u00e3o arquitetural \u00e9 uma achado mamogr\u00e1fico de extrema import\u00e2ncia, e \u00e9 definido como uma desorganiza\u00e7\u00e3o das estruturas que comp\u00f5e o par\u00eanquima mam\u00e1rio e do tecido fibroadiposo adjacente. Dentre as principais causas de distor\u00e7\u00e3o arquitetural podemos citar:<\/p>","resposta":6657446,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma invasivo, cicatriz radiada, necrose gordurosa.","id":6657446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma invasivo, cicatriz radiada, necrose gordurosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma invasivo, fibroadenomas, trauma.","id":6657447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma invasivo, fibroadenomas, trauma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abscessos, adenose esclerosante, cistos mam\u00e1rios.","id":6657448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscessos, adenose esclerosante, cistos mam\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metaplasia ap\u00f3crina, necrose gordurosa, calcifica\u00e7\u00f5es vasculares.","id":6657449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metaplasia ap\u00f3crina, necrose gordurosa, calcifica\u00e7\u00f5es vasculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As microcalcifica\u00e7\u00f5es detectadas no \u201ccarcionoma ductal in situ\u201d(CDIS) apresentam como fisiopatolologia o r\u00e1pido crescimento da neoplasia com diminui\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas ductais luminais centrais e consequente forma\u00e7\u00e3o de necrose, tamb\u00e9m denominado comedocarciona. Em rela\u00e7\u00e3o ao CDIS com comedocarcinoma podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749641,"hashId":"12ca939be0492159bcc9cf82a799e93e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As microcalcifica\u00e7\u00f5es detectadas no \u201ccarcionoma ductal in situ\u201d(CDIS) apresentam como fisiopatolologia o r\u00e1pido crescimento da neoplasia com diminui\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas ductais luminais centrais e consequente forma\u00e7\u00e3o de necrose, tamb\u00e9m denominado comedocarciona. Em rela\u00e7\u00e3o ao CDIS com comedocarcinoma podemos afirmar, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6657483,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padr\u00e3o granular e pleom\u00f3rfico das calcifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o decorrentes do desenvolvimento de necrose ao longo dos ductos.","id":6657481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o granular e pleom\u00f3rfico das calcifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o decorrentes do desenvolvimento de necrose ao longo dos ductos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CDIS grau nuclear 3 apresenta em an\u00e1lise imunohistoqu\u00edmica maior percentual de receptores de estr\u00f3genos e progesterona negativos.","id":6657482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CDIS grau nuclear 3 apresenta em an\u00e1lise imunohistoqu\u00edmica maior percentual de receptores de estr\u00f3genos e progesterona negativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CDIS grau nuclear 3 normalmente apresenta imunofenotipagem HER-2 neu negativo.","id":6657483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CDIS grau nuclear 3 normalmente apresenta imunofenotipagem HER-2 neu negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CDIs de alto grau pode estar associado \u00e0 \u00e1reas de carcinoma invasivo.","id":6657484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CDIs de alto grau pode estar associado \u00e0 \u00e1reas de carcinoma invasivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O divert\u00edculo de Zenker tem como caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749643,"hashId":"5de778a3f84ebaec20a27341eca3138e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O divert\u00edculo de Zenker tem como caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":6657493,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser um divert\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o que acomete qualquer faixa et\u00e1ria.","id":6657490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um divert\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o que acomete qualquer faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser um divert\u00edculo de puls\u00e3o. associado comumente \u00e0 tuberculose pulmonar.","id":6657491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um divert\u00edculo de puls\u00e3o. associado comumente \u00e0 tuberculose pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser um divert\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o justa diafragmatico.","id":6657492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um divert\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o justa diafragmatico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser um divert\u00edculo de puls\u00e3o. mais frequente em idosos.","id":6657493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um divert\u00edculo de puls\u00e3o. mais frequente em idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser um divert\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o. comum em idosos.","id":6657494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um divert\u00edculo de tra\u00e7\u00e3o. comum em idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao acompanhamento das pacientes que utilizam implantes de silicone, podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749646,"hashId":"80319a70dea2ef18179a1bc10502a47e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao acompanhamento das pacientes que utilizam implantes de silicone, podemos afirmar, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6657504,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico da ruptura extracapsular do implante se d\u00e1 basicamente pela visualiza\u00e7\u00e3o dos siliconomas e dos achados denominados de tempestade de neve.","id":6657503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico da ruptura extracapsular do implante se d\u00e1 basicamente pela visualiza\u00e7\u00e3o dos siliconomas e dos achados denominados de tempestade de neve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mamografia possui baixa especificidade e alta sensibilidade para o diagn\u00f3stico da ruptura extracapsular dos implantes.","id":6657504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mamografia possui baixa especificidade e alta sensibilidade para o diagn\u00f3stico da ruptura extracapsular dos implantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mamografia possui alta especificidade e alta sensibilidade para o diagn\u00f3stico da ruptura extracapsular dos implantes.","id":6657505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mamografia possui alta especificidade e alta sensibilidade para o diagn\u00f3stico da ruptura extracapsular dos implantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outros achados ecogr\u00e1ficos da ruptura extracapsular s\u00e3o cistos complexos, n\u00f3dulos isoecog\u00eanicos e n\u00f3dulo s\u00f3lido irregular.","id":6657506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outros achados ecogr\u00e1ficos da ruptura extracapsular s\u00e3o cistos complexos, n\u00f3dulos isoecog\u00eanicos e n\u00f3dulo s\u00f3lido irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre o exame cl\u00ednico e os achados de imagem \u00e9 fundamental para a boa pr\u00e1tica da Mastologia. Assimetrias identificadas em exame mamogr\u00e1fico de rastreamento associado \u00e0 altera\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel no exame f\u00edsico deve ser classificado como, de acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o BI-RADS?","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749648,"hashId":"6b3c89b721f5a678608debc25f63f0ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o entre o exame cl\u00ednico e os achados de imagem \u00e9 fundamental para a boa pr\u00e1tica da Mastologia. Assimetrias identificadas em exame mamogr\u00e1fico de rastreamento associado \u00e0 altera\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel no exame f\u00edsico deve ser classificado como, de acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o BI-RADS?<\/p>","resposta":6657514,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6657511,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6657512,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6657513,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6657514,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aplicarmos corretamente a t\u00e9cnica do linfonodo sentinela, precisamos ter conhecimentos suficientes da anatomia linf\u00e1tica das mamas. O que consiste o plexo de Sappey?","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749655,"hashId":"3f5b195779bb875ee04e80b98a915bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aplicarmos corretamente a t\u00e9cnica do linfonodo sentinela, precisamos ter conhecimentos suficientes da anatomia linf\u00e1tica das mamas. O que consiste o plexo de Sappey?<\/p>","resposta":6657543,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plexo linf\u00e1tico subcut\u00e2neo que drena para cadeia linf\u00e1tica axilar.","id":6657541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plexo linf\u00e1tico subcut\u00e2neo que drena para cadeia linf\u00e1tica axilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plexo fascial na f\u00e1scia do m\u00fasculo peitoral maior que drena para os linfonodos de rooter, situado entre os m\u00fasculos grande e pequeno peitoral.","id":6657542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plexo fascial na f\u00e1scia do m\u00fasculo peitoral maior que drena para os linfonodos de rooter, situado entre os m\u00fasculos grande e pequeno peitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plexo subcut\u00e2neo situado imediatemente abaixo da ar\u00e9ola que se comunica com o plexo glandular.","id":6657543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plexo subcut\u00e2neo situado imediatemente abaixo da ar\u00e9ola que se comunica com o plexo glandular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plexo fascial que estabelece comunica\u00e7\u00e3o com o plexo subcut\u00e2neo atrav\u00e9s dos fasc\u00edculos fibrosos do estroma.","id":6657544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plexo fascial que estabelece comunica\u00e7\u00e3o com o plexo subcut\u00e2neo atrav\u00e9s dos fasc\u00edculos fibrosos do estroma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 49 anos foi submetida a tratamento cir\u00fargico conservador da mama direita em 2013. Completou seu tratamento com quimioterapia e radioterapia. Realizou mamografia de rastreamento que evidenciou \u00e1rea de distor\u00e7\u00e3o da arquitetura no QSL de mama esquerda, que deve ser classificada como:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749662,"hashId":"015a07cd51539c35d75ac7abecb52d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 49 anos foi submetida a tratamento cir\u00fargico conservador da mama direita em 2013. Completou seu tratamento com quimioterapia e radioterapia. Realizou mamografia de rastreamento que evidenciou \u00e1rea de distor\u00e7\u00e3o da arquitetura no QSL de mama esquerda, que deve ser classificada como:<\/p>","resposta":6657572,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BI RADS 0","id":6657569,"corpo":"<p>BI RADS 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BI RADS 2","id":6657570,"corpo":"<p>BI RADS 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BI RADS 3","id":6657571,"corpo":"<p>BI RADS 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BI RADS 4","id":6657572,"corpo":"<p>BI RADS 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 75 anos com tumor de 13 mm no QSL de mama esquerda, fez cirurgia conservadora com bi\u00f3psia de linfonodo sentinela (BLS). Teve como laudo: Carcinoma invasor sem outras especifica\u00e7\u00f5es, margens livres, RE positivo, RP positivo, CERB 2 negativo, grau I, sem invas\u00e3o angiolinf\u00e1tica e linfonodos sentinela negativo. Com base nos estudos CALGB 9343 e PRIME, qual procedimento seria mais indicado?","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749663,"hashId":"e7aaf6d6f8f42124312a3bf178336329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 75 anos com tumor de 13 mm no QSL de mama esquerda, fez cirurgia conservadora com bi\u00f3psia de linfonodo sentinela (BLS). Teve como laudo: Carcinoma invasor sem outras especifica\u00e7\u00f5es, margens livres, RE positivo, RP positivo, CERB 2 negativo, grau I, sem invas\u00e3o angiolinf\u00e1tica e linfonodos sentinela negativo. Com base nos estudos CALGB 9343 e PRIME, qual procedimento seria mais indicado?<\/p>","resposta":6657576,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radioterapia complementar","id":6657573,"corpo":"<p>Radioterapia complementar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radioterapia complementar e hormonioterapia","id":6657574,"corpo":"<p>Radioterapia complementar e hormonioterapia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radioterapia complementar e quimioterapia","id":6657575,"corpo":"<p>Radioterapia complementar e quimioterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hormonioterapia","id":6657576,"corpo":"<p>Hormonioterapia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias patologias fazem diagn\u00f3stico diferencial com mastalgia, considerando-se a S\u00edndrome de TIETZE, marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m sua caracter\u00edstica cl\u00ednica:","provas":[{"id":57983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-mastologia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1749665,"hashId":"f5daa03369a10fde221acdb6cdac0292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias patologias fazem diagn\u00f3stico diferencial com mastalgia, considerando-se a S\u00edndrome de TIETZE, marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m sua caracter\u00edstica cl\u00ednica:<\/p>","resposta":6657582,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor no quadrante superior lateral da mama.","id":6657581,"corpo":"<p>Dor no quadrante superior lateral da mama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor cont\u00ednua que piora com a palpa\u00e7\u00e3o.","id":6657582,"corpo":"<p>Dor cont\u00ednua que piora com a palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor cont\u00ednua que piora com a palpa\u00e7\u00e3o.","id":6657583,"corpo":"<p>Dor cont\u00ednua que piora com a palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor que n\u00e3o melhora com uso de anti-inflamat\u00f3rios.","id":6657584,"corpo":"<p>Dor que n\u00e3o melhora com uso de anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paciente portador de adenocarcinoma de ves\u00edcula biliar, submetido a tratamento cir\u00fargico, o estudo anatomopatol\u00f3gico revelou tumor invasivo da l\u00e2mina pr\u00f3pria, sem acometimento linfonodal, sem evid\u00eancia de met\u00e1stases \u00e0 dist\u00e2ncia. O m\u00e9dico classificaria como:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749728,"hashId":"29ed95ab13034ca63281d10e82c37e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente portador de adenocarcinoma de ves\u00edcula biliar, submetido a tratamento cir\u00fargico, o estudo anatomopatol\u00f3gico revelou tumor invasivo da l\u00e2mina pr\u00f3pria, sem acometimento linfonodal, sem evid\u00eancia de met\u00e1stases \u00e0 dist\u00e2ncia. O m\u00e9dico classificaria como:<\/p>","resposta":6657897,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T2N 1M 0 ","id":6657895,"corpo":"<p>T2N 1M 0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T2N 0M 0","id":6657896,"corpo":"<p>T2N 0M 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T1 N0M0 ","id":6657897,"corpo":"<p>T1 N0M0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T1 NxMO.","id":6657898,"corpo":"<p>T1 NxMO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T2N xM x ","id":6657899,"corpo":"<p>T2N xM x <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complica\u00e7\u00e3o mais frequente decorrente de colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica \u00e9:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1749731,"hashId":"4e6b94627b7d838b6205af2b6f6ae936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A complica\u00e7\u00e3o mais frequente decorrente de colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica \u00e9:<\/p>","resposta":6657914,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alergia ao contraste.","id":6657910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alergia ao contraste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" hemobilia. ","id":6657911,"corpo":"<p> hemobilia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perfura\u00e7\u00e3o duodenal.","id":6657912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perfura\u00e7\u00e3o duodenal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colangite","id":6657913,"corpo":"<p>colangite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" pancreatite aguda. ","id":6657914,"corpo":"<p> pancreatite aguda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se o edital de licita\u00e7\u00e3o do contrato de partilha de produ\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 acompanhado da minuta b\u00e1sica do respectivo contrato, indicar\u00e1 obrigatoriamente:I. O bloco objeto do contrato de partilha de produ\u00e7\u00e3o.II. O percentual m\u00ednimo do excedente em \u00f3leo da Uni\u00e3o.III. Os crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o do excedente em \u00f3leo do contratado.IV. O conte\u00fado local m\u00e1ximo e m\u00ednimo, al\u00e9m de outros crit\u00e9rios relacionados ao desenvolvimento da ind\u00fastria nacional.V. O valor do b\u00f4nus de assinatura, bem como a parcela a ser destinada \u00e0 PPSA.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785858,"hashId":"a8a02f09ff91724cfe964d4151c062c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se o edital de licita\u00e7\u00e3o do contrato de partilha de produ\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 acompanhado da minuta b\u00e1sica do respectivo contrato, indicar\u00e1 obrigatoriamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O bloco objeto do contrato de partilha de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O percentual m\u00ednimo do excedente em \u00f3leo da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o do excedente em \u00f3leo do contratado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O conte\u00fado local m\u00e1ximo e m\u00ednimo, al\u00e9m de outros crit\u00e9rios relacionados ao desenvolvimento da ind\u00fastria nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O valor do b\u00f4nus de assinatura, bem como a parcela a ser destinada \u00e0 PPSA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6819393,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":6819392,"corpo":"<p>I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":6819393,"corpo":"<p>I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6819394,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6819395,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6819396,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie, com base na Lei n\u00ba 8666\/93, se as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando atendidos os seguintes requisitos: I. Houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. II. Existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. III. Houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma. IV. O produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual em todos os casos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m apenas os itens corretos.","provas":[{"id":59263,"cargo":{"descricao":"Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios","id":23201},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-licitacoes-e-contratos-area-gestao-de-processos-licitatorios","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Processos Licitat\u00f3rios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1785866,"hashId":"ab76a8096ff3e738347498f94983dcc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie, com base na Lei n\u00ba 8666\/93, se as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando atendidos os seguintes requisitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual em todos os casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m apenas os itens corretos.<\/p>","resposta":6819435,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6819432,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6819433,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6819434,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6819435,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, e IV.","id":6819436,"corpo":"<p>II, e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Arterite de Takayasu na angiografia, marque a \u00e1rea de comprometimento vascular com maior incid\u00eancia:","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749508,"hashId":"330ac90d29bf45bec383634899b62a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Arterite de Takayasu na angiografia, marque a \u00e1rea de comprometimento vascular com maior incid\u00eancia:<\/p>","resposta":6656882,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aorta subcl\u00e1via direita","id":6656880,"corpo":"<p>Aorta subcl\u00e1via direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aorta abdominal","id":6656881,"corpo":"<p>Aorta abdominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arco a\u00f3rtico","id":6656882,"corpo":"<p>Arco a\u00f3rtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aorta tor\u00e1cica descendente","id":6656883,"corpo":"<p>Aorta tor\u00e1cica descendente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a Doen\u00e7a Parenquimatosa Difusa de maior frequ\u00eancia na Artrite Reumat\u00f3ide:","provas":[{"id":57985,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Radiologia","id":23938},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-area-radiologia-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial - \u00c1rea: Radiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":1749510,"hashId":"0fc28bb0065477f4d99b5224dc721864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a Doen\u00e7a Parenquimatosa Difusa de maior frequ\u00eancia na Artrite Reumat\u00f3ide:<\/p>","resposta":6656889,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumonia intersticial usual","id":6656889,"corpo":"<p>Pneumonia intersticial usual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumonia em organiza\u00e7\u00e3o","id":6656890,"corpo":"<p>Pneumonia em organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dano alveolar difuso","id":6656891,"corpo":"<p>Dano alveolar difuso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumonia intersticial n\u00e3o espec\u00edfica","id":6656892,"corpo":"<p>Pneumonia intersticial n\u00e3o espec\u00edfica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo\u201cPerplexo e tomado de compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel.\u201d (L.14\/15).Quanto aos elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em:","provas":[{"id":58439,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 15\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CREF 15","id":4764,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-15-pi-2017-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - CREF 15 - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1749511,"hashId":"e60810da2722ee0d491a2637f850cb25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPerplexo e tomado de compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel.\u201d (L.14\/15).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em:<\/p>","resposta":6656895,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma verbal \u201clevei\u201d rege dois complementos, um objeto direto e outro objeto indireto.","id":6656893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201clevei\u201d rege dois complementos, um objeto direto e outro objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ca\u201d, em \u201clevei-a\u201d e \u201ca\u201d \u201ca casa\u201d t\u00eam o mesmo valor morfol\u00f3gico.","id":6656894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca\u201d, em \u201clevei-a\u201d e \u201ca\u201d \u201ca casa\u201d t\u00eam o mesmo valor morfol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cat\u00e9\u201d pode ser definido, neste contexto, gramaticalmente, classificado como preposi\u00e7\u00e3o.","id":6656895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cat\u00e9\u201d pode ser definido, neste contexto, gramaticalmente, classificado como preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O predicado de \u201cPerplexo e tomado de compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider,\u201d \u00e9 verbal.","id":6656896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O predicado de \u201cPerplexo e tomado de compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider,\u201d \u00e9 verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os termos \u201cposs\u00edvel\u201d e \u201cperplexo\u201d possuem os mesmos valores morfossint\u00e1ticos.","id":6656897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cposs\u00edvel\u201d e \u201cperplexo\u201d possuem os mesmos valores morfossint\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. Discutir o aborto por amor \u00e0 vida Leonardo BoffAS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: TEXTO 1_____Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida 2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o 3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. 4 ______Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e 5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos 6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. 7 _____Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e 8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida 9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem 10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas 11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade 12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. 13 _____Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e 14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de 15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. 16 _____Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. 17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na 18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e 19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista 20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. 21 ____Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade 22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe 23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo 24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo 25 tempo. 26 ____Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m 27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do 28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o 29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles 30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o 31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. 32 ____\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente 33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. 35 _____O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o 36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 37 em paz e viva\u201d. 388 ____O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos 39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu avant la lettre esses valores profundamente humanos e que 40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma 41 humanidade. Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/","id":459495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a essas quest\u00f5es, assinale APENAS UMA \u00daNICA alternativa correta e marque o n\u00famero correspondente na Folha de Respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Discutir o aborto por amor \u00e0 vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"> Leonardo Boff<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Custa-me crer que haja pessoas que defendam o aborto pelo aborto. Ele implica eliminar uma vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ou interferir num processo vital que culmina com a emerg\u00eancia da vida humana. Eu pessoalmente sou contra o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 aborto, pois amo a vida em cada uma de suas fases e em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>Mas esta afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o me torna cego para uma realidade macabra que n\u00e3o pode ser ignorada e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que desafia o bom-senso e os poderes p\u00fablicos. Por ano fazem-se no Brasil cerca de 800 mil abortos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 clandestinos. A cada dois dias morre uma mulher v\u00edtima de um aborto clandestino mal assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Essa realidade deve ser enfrentada n\u00e3o com a pol\u00edcia, mas com uma sa\u00fade p\u00fablica respons\u00e1vel e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 com senso de realismo. Considero farisaica a atitude daqueles que de forma intransigente defendem a vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 embrion\u00e1ria e n\u00e3o adotam a mesma atitude face aos milhares de crian\u00e7as nascidas e lan\u00e7adas na mis\u00e9ria, sem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 comida e sem carinho, perambulando pelas ruas de nossas cidades. A vida deve ser amada em todas as suas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 formas e idades e n\u00e3o apenas em seu primeiro alvorecer no seio da m\u00e3e. Cabe ao Estado e a toda a sociedade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 criar as condi\u00e7\u00f5es para que as m\u00e3es n\u00e3o precisem abortar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Eu mesmo assisti, nos degraus da catedral de Fortaleza, a uma m\u00e3e fam\u00e9lica, pedindo esmola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 amamentando o filho com o sangue de seu pr\u00f3prio seio. Era a figura do pelicano. Perplexo e tomado de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 compaix\u00e3o, levei-a at\u00e9 a casa do cardeal dom Alo\u00edsio Lorscheider, e ali lhe demos toda a assist\u00eancia poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> _____<\/span>Mesmo assim, ocorrem abortos, sempre dolorosos e que afetam profundamente a psique da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Narro o que escreveu um eminente psicanalista da escola junguiana de S\u00e3o Paulo, L\u00e9on Bonaventure, na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 introdu\u00e7\u00e3o que fez a um livro desafiador e instigante e n\u00e3o livre de questionamento: Aborto: perda e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 renova\u00e7\u00e3o: Um paradoxo na busca da identidade feminina (Paulus, 2006), de Eva Pattis, uma psicanalista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 infantil de origem su\u00ed\u00e7a, reconhecida em seu meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Conta L\u00e9on Bonaventure, com sutileza de um fino psicanalista para quem a espiritualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 constitui uma fonte de integra\u00e7\u00e3o e de cura de feridas da alma. Uma senhora procurou um sacerdote e lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 confessou que havia outrora praticado um aborto. Depois de ouvir sua confiss\u00e3o, o sacerdote, com profundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 senso humano, lhe perguntou: \u201cQue nome deu ao seu filho\u201d? A mulher, perplexa, ficou calada por longo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>Ent\u00e3o, disse o sacerdote: \u201dVamos dar-lhe um nome. E se a senhora concordar vamos tamb\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 batiz\u00e1-lo\u201d. A senhora anuiu com a cabe\u00e7a. E simbolicamene assim o fizeram. Depois o sacerdote falou do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 mist\u00e9rio da vida humana. Disse: \u201cH\u00e1 vidas que v\u00eam a esta Terra por 10, 50 e at\u00e9 100 anos; outras jamais ver\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 a luz do sol. No calend\u00e1rio lit\u00fargico da Igreja h\u00e1 a festa dos Santos Inocentes, no dia 28 de dezembro, aqueles <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que Herodes mandou matar no momento em que a Divina Crian\u00e7a veio ao mundo. Que esse dia seja tamb\u00e9m o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia de anivers\u00e1rio de seu filho\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u201cNa tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3\u201d \u2014 continuou o sacerdote \u2014 \u201cos filhos eram sempre vistos como um presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de Deus e uma b\u00ean\u00e7\u00e3o para a vida. No passado nossos pais iam \u00e0 Igreja oferecer seus filhos a Deus. Nunca \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 tarde para voc\u00ea tamb\u00e9m oferecer seu filho a Deus\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O sacerdote terminou sua fala com as seguintes palavras consoladoras: \u201dComo ser humano n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 posso julg\u00e1-la. Mas se voc\u00ea pecou contra a vida, o Deus da vida pode reconcili\u00e1-la com a vida e com Ele. V\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 em paz e viva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8 ____<\/span>O Papa Francisco sempre recomenda miseric\u00f3rdia, compreens\u00e3o e ternura na rela\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 sacerdotes para com os fi\u00e9is. Esse sacerdote viveu<em> avant la lettre <\/em>esses valores profundamente humanos e que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 pertencem \u00e0 pr\u00e1tica do Jesus hist\u00f3rico. Que eles possam inspirar a outros sacerdotes a terem a mesma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Site de origem: Discutir o aborto por amor \u00e0 vida, por Leonardo Boff (Jornal do Brasil). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IN:http:\/\/agenciapatriciagalvao.org.br\/direitos-sexuais-e-reprodutivos\/discutir-o-aborto-por amor-vida-por-leonardo-boff\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo seguem as caracter\u00edsticas da linguagem SQL, exceto em:","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740165,"hashId":"8ad5a0399f4dc31155df3c6089d3d071","enunciado":"<p>Abaixo seguem as caracter\u00edsticas da linguagem SQL, exceto em:<\/p>","resposta":6614604,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Data Definition Language n\u00e3o permite ao usu\u00e1rio a manipula\u00e7\u00e3o de tabelas e elementos associados, tipo chave prim\u00e1ria e chave estrangeira, \u00edndices, etc.","id":6614604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Data Definition Language n\u00e3o permite ao usu\u00e1rio a manipula\u00e7\u00e3o de tabelas e elementos associados, tipo chave prim\u00e1ria e chave estrangeira, \u00edndices, etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma linguagem declarativa em oposi\u00e7\u00e3o a outras linguagens procedurais.","id":6614605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma linguagem declarativa em oposi\u00e7\u00e3o a outras linguagens procedurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui uma linguagem de controle de dados - Data Control Language, que controla os aspectos de autoriza\u00e7\u00e3o de dados e licen\u00e7as de usu\u00e1rios.","id":6614606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui uma linguagem de controle de dados - Data Control Language, que controla os aspectos de autoriza\u00e7\u00e3o de dados e licen\u00e7as de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferencia-se de outras linguagens de consulta a banco de dados no sentido em que uma consulta SQL especifica a forma do resultado e n\u00e3o o caminho para chegar a ele.","id":6614607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferencia-se de outras linguagens de consulta a banco de dados no sentido em que uma consulta SQL especifica a forma do resultado e n\u00e3o o caminho para chegar a ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possui uma Linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados - Data Manipulation Language.","id":6614608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui uma Linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados - Data Manipulation Language.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas diversas linguagens de programa\u00e7\u00e3o existem, palavras reservadas. Na linguagem Java n\u00e3o \u00e9 diferente, o compilador reconhece essas palavras como especiais. Por essa raz\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o pode us\u00e1-las para nomear suas constru\u00e7\u00f5es Java. Marque a alternativa que n\u00e3o apresenta palavras reservadas.","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740180,"hashId":"a13b2610b8b0fb4e0800e929b764ffd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas diversas linguagens de programa\u00e7\u00e3o existem, palavras reservadas. Na linguagem Java n\u00e3o \u00e9 diferente, o compilador reconhece essas palavras como especiais. Por essa raz\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o pode us\u00e1-las para nomear suas constru\u00e7\u00f5es Java. Marque a alternativa que n\u00e3o apresenta palavras reservadas.<\/p>","resposta":6614681,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"native, const, extends.","id":6614679,"corpo":"<p>native, const, extends.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catch, finally, super.","id":6614680,"corpo":"<p>catch, finally, super.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assertive, level, broker.","id":6614681,"corpo":"<p>assertive, level, broker.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transient, volatile, catch.","id":6614682,"corpo":"<p>transient, volatile, catch.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abstract, continue, native.","id":6614683,"corpo":"<p>abstract, continue, native.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o de ar comprimido trabalha com uma press\u00e3o de trabalho de 5 bar. A mesma alimenta um cilindro de simples a\u00e7\u00e3o que possui um pist\u00e3o de 10 cm de di\u00e2metro, o di\u00e2metro da haste \u00e9 de 5 cm e o comprimento do curso da haste do pist\u00e3o \u00e9 de10 cm. Sabendo que o cilindro realiza 10 ciclos por minuto, o consumo de ar exigido para a alimenta\u00e7\u00e3o do cilindro, em litros por minuto, \u00e9 (adote a press\u00e3o atmosf\u00e9rica patm = 1 bar e \u03c0 = 3)","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740402,"hashId":"281263a44188937d892a0a0b6bc3dfd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma instala\u00e7\u00e3o de ar comprimido trabalha com uma press\u00e3o de trabalho de 5 bar. A mesma alimenta um cilindro de simples a\u00e7\u00e3o que possui um pist\u00e3o de 10 cm de di\u00e2metro, o di\u00e2metro da haste \u00e9 de 5 cm e o comprimento do curso da haste do pist\u00e3o \u00e9 de10 cm. Sabendo que o cilindro realiza 10 ciclos por minuto, o consumo de ar exigido para a alimenta\u00e7\u00e3o do cilindro, em litros por minuto, \u00e9 (adote a press\u00e3o atmosf\u00e9rica p<sub>atm<\/sub> = 1 bar e \u03c0 = 3)<\/p>","resposta":6615724,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43 L\/min.","id":6615721,"corpo":"<p>43 L\/min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"46 L\/min.","id":6615722,"corpo":"<p>46 L\/min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44 L\/min.","id":6615723,"corpo":"<p>44 L\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 L\/min.","id":6615724,"corpo":"<p>45 L\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"47 L\/min.","id":6615725,"corpo":"<p>47 L\/min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos Pneum\u00e1ticos e Comandos Sequenciais","oab":false,"nome":"Circuitos Pneum\u00e1ticos e Comandos Sequenciais","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423309,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-pneumaticos-e-comandos-sequenciais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos circuitos eletropneum\u00e1ticos e eletro-hidr\u00e1ulicos, \u00e9 muito comum o uso de sensores de proximidade, tais como: sensor capacitivo, sensor indutivo e sensor \u00f3ptico. Sobre tais sensores, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740403,"hashId":"5a7f7ef9877b50df997c6c161cfe572b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos circuitos eletropneum\u00e1ticos e eletro-hidr\u00e1ulicos, \u00e9 muito comum o uso de sensores de proximidade, tais como: sensor capacitivo, sensor indutivo e sensor \u00f3ptico. Sobre tais sensores, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6615730,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sensores de proximidade indutivos, assim como os capacitivos, n\u00e3o s\u00e3o capazes de detectar materiais met\u00e1licos a uma dist\u00e2ncia inferior a 2 mm, independentemente da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.","id":6615726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores de proximidade indutivos, assim como os capacitivos, n\u00e3o s\u00e3o capazes de detectar materiais met\u00e1licos a uma dist\u00e2ncia inferior a 2 mm, independentemente da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sensores de proximidade indutivos s\u00e3o capazes de detectar qualquer tipo de material, a uma dist\u00e2ncia que oscila entre 0 a 2 mm, dependendo da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.","id":6615727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores de proximidade indutivos s\u00e3o capazes de detectar qualquer tipo de material, a uma dist\u00e2ncia que oscila entre 0 a 2 mm, dependendo da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sensores de proximidade \u00f3pticos detectam a aproxima\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de objeto, inclusive os materiais transparentes, a uma dist\u00e2ncia de detec\u00e7\u00e3o que varia de 0 a 100 mm, dependendo da luminosidade do ambiente.","id":6615728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores de proximidade \u00f3pticos detectam a aproxima\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de objeto, inclusive os materiais transparentes, a uma dist\u00e2ncia de detec\u00e7\u00e3o que varia de 0 a 100 mm, dependendo da luminosidade do ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sensores de proximidade capacitivos registram apenas a presen\u00e7a de materiais met\u00e1licos, a dist\u00e2ncia de detec\u00e7\u00e3o varia de 0 a 20 mm, dependendo da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.","id":6615729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores de proximidade capacitivos registram apenas a presen\u00e7a de materiais met\u00e1licos, a dist\u00e2ncia de detec\u00e7\u00e3o varia de 0 a 20 mm, dependendo da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sensores de proximidade capacitivos registram a presen\u00e7a de qualquer tipo de material, a dist\u00e2ncia de detec\u00e7\u00e3o varia de 0 a 20 mm, dependendo da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.","id":6615730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sensores de proximidade capacitivos registram a presen\u00e7a de qualquer tipo de material, a dist\u00e2ncia de detec\u00e7\u00e3o varia de 0 a 20 mm, dependendo da massa do material a ser detectado e das caracter\u00edsticas determinadas pelo fabricante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos Pneum\u00e1ticos e Comandos Sequenciais","oab":false,"nome":"Circuitos Pneum\u00e1ticos e Comandos Sequenciais","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423309,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-pneumaticos-e-comandos-sequenciais"},{"nome_clean":"Circuitos Hidr\u00e1ulicos","oab":false,"nome":"Circuitos Hidr\u00e1ulicos","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423317,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-hidraulicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos bandos de dados relacionais, analise os itens a seguir.I. Uma tupla pode ser formada por uma inst\u00e2ncia de uma tabela relacional composta por uma lista ordenada de colunas.II. No modelo relacional, \u00e9 poss\u00edvel utilizar o operador relacional uni\u00e3o para recuperar determinadas colunas de uma tabela.III. A cardinalidade indica a quantidade de ocorr\u00eancias de uma entidade que participa no m\u00ednimo e no m\u00e1ximo do relacionamento.IV. O operador relacional uni\u00e3o corresponde a um subconjunto do produto cartesiano entre duas tabelas.V. S\u00e3o considerados comandos DML alter, delete, update, select.Est\u00e3o CORRETOS, apenas, os itens","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740186,"hashId":"e163d610d7b03c5c23da6665f3f60e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos bandos de dados relacionais, analise os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma tupla pode ser formada por uma inst\u00e2ncia de uma tabela relacional composta por uma lista ordenada de colunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No modelo relacional, \u00e9 poss\u00edvel utilizar o operador relacional uni\u00e3o para recuperar determinadas colunas de uma tabela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cardinalidade indica a quantidade de ocorr\u00eancias de uma entidade que participa no m\u00ednimo e no m\u00e1ximo do relacionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O operador relacional uni\u00e3o corresponde a um subconjunto do produto cartesiano entre duas tabelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. S\u00e3o considerados comandos DML alter, delete, update, select.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS, apenas, os itens<\/p>","resposta":6614710,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II ,IV, V.","id":6614709,"corpo":"<p>I, II ,IV, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6614710,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6614711,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6614712,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6614713,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.I. Uma String forma uma estrutura de dados que corresponde a um array de caracteres.II. De acordo com a teoria dos grafos, quando dois n\u00f3s est\u00e3o ligados por um arco, eles podem ser chamados de adjacentes.III. A estrutura de dados Pilha apresenta uma estrutura no qual o primeiro elemento a ser inserido ser\u00e1 o \u00faltimo a ser removido.IV. A estrutura de dados, deque, \u00e9 um tipo de dado abstrato que permite que os elementos possam ser adicionados ou removidos de ambas as extremidades.V. Um grafo \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como um array unidimensional.Est\u00e3o CORRETOS, apenas, os itens","provas":[{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1740199,"hashId":"2f813e21e8c0d80bd65f7585a86a8b32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma String forma uma estrutura de dados que corresponde a um array de caracteres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a teoria dos grafos, quando dois n\u00f3s est\u00e3o ligados por um arco, eles podem ser chamados de adjacentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A estrutura de dados Pilha apresenta uma estrutura no qual o primeiro elemento a ser inserido ser\u00e1 o \u00faltimo a ser removido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A estrutura de dados, <em>deque<\/em>, \u00e9 um tipo de dado abstrato que permite que os elementos possam ser adicionados ou removidos de ambas as extremidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Um grafo \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como um array unidimensional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS, apenas, os itens<\/p>","resposta":6614777,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6614774,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":6614775,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6614776,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6614777,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6614778,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vetores (arrays)","oab":false,"nome":"Vetores (arrays)","pai":7980,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428743,"slug":"tecnologia-da-informacao-vetores-arrays"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tratamentos t\u00e9rmicos dos metais e ligas, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. O revenido, aplicado ap\u00f3s a t\u00eampera nos a\u00e7os, aumenta a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, ao mesmo tempo em que as tens\u00f5es internas s\u00e3o aliviadas ou eliminadas.II. Um dos principais objetivos do recozimento \u00e9 remover tens\u00f5es, as quais ocorrem devido aos processos de fundi\u00e7\u00e3o e conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.III. A diferen\u00e7a da normaliza\u00e7\u00e3o para o recozimento consiste no fato de que o resfriamento posterior na normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pido ao ar, como resultado, \u00e9 obtida uma estrutura mais fina do que a produzida no recozimento.IV. A t\u00eampera resulta, nos a\u00e7os temperados, modifica\u00e7\u00f5es estruturais que levam a um aumento de dureza.V. Um dos objetivos do recozimento \u00e9 o aumento de dureza.Assinale a alternativa que indica as proposi\u00e7\u00f5es CORRETAS.","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740227,"hashId":"62187805886d2f87176e0af81ae41ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tratamentos t\u00e9rmicos dos metais e ligas, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O revenido, aplicado ap\u00f3s a t\u00eampera nos a\u00e7os, aumenta a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, ao mesmo tempo em que as tens\u00f5es internas s\u00e3o aliviadas ou eliminadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos principais objetivos do recozimento \u00e9 remover tens\u00f5es, as quais ocorrem devido aos processos de fundi\u00e7\u00e3o e conforma\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A diferen\u00e7a da normaliza\u00e7\u00e3o para o recozimento consiste no fato de que o resfriamento posterior na normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 mais r\u00e1pido ao ar, como resultado, \u00e9 obtida uma estrutura mais fina do que a produzida no recozimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A t\u00eampera resulta, nos a\u00e7os temperados, modifica\u00e7\u00f5es estruturais que levam a um aumento de dureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Um dos objetivos do recozimento \u00e9 o aumento de dureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica as proposi\u00e7\u00f5es CORRETAS.<\/p>","resposta":6614905,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6614904,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6614905,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6614906,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6614907,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6614908,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a tens\u00e3o m\u00e1xima de cisalhamento para eixo maci\u00e7o de comprimento L e se\u00e7\u00e3o transversal constante de raio R, submetido a um torque T. Considere que o momento de in\u00e9rcia polar da se\u00e7\u00e3o transversal do eixo \u00e9 igual a 2\u03c0R4\u200b , e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740234,"hashId":"0e8b8b50b258b9096ee7e1eb25a89869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule a tens\u00e3o m\u00e1xima de cisalhamento para eixo maci\u00e7o de comprimento L e se\u00e7\u00e3o transversal constante de raio R, submetido a um torque T. Considere que o momento de in\u00e9rcia polar da se\u00e7\u00e3o transversal do eixo \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi R^4}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  , e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6614939,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c0R4T\u200b ","id":6614937,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4T}{\\pi R}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03c0R22T\u200b ","id":6614938,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2T}{\\pi R^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c0R32T\u200b ","id":6614939,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2T}{\\pi R^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c0R3T\u200b ","id":6614940,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{T}{\\pi R^3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03c0R24T\u200b ","id":6614941,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4T}{\\pi R^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fluidos de corte utilizados na usinagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. Os fluidos de corte produzem melhorias de car\u00e1ter funcional, como redu\u00e7\u00e3o do coeficiente de atrito entre ferramenta e o cavaco, expuls\u00e3o do cavaco da regi\u00e3o de corte e refrigera\u00e7\u00e3o da ferramenta.II. Os fluidos de corte produzem melhorias de car\u00e1ter econ\u00f4mico, dentre elas a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia.III. O emprego de fluido de corte n\u00e3o influencia no acabamento superficial da pe\u00e7a.IV. A utiliza\u00e7\u00e3o de fluidos de corte favorece o aumento das for\u00e7as de usinagem.V. Na fura\u00e7\u00e3o e no fresamento o emprego do fluido de corte facilita a expuls\u00e3o do cavaco.Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740239,"hashId":"e3ea0e158e79ba88c166c7349e185a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos fluidos de corte utilizados na usinagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os fluidos de corte produzem melhorias de car\u00e1ter funcional, como redu\u00e7\u00e3o do coeficiente de atrito entre ferramenta e o cavaco, expuls\u00e3o do cavaco da regi\u00e3o de corte e refrigera\u00e7\u00e3o da ferramenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os fluidos de corte produzem melhorias de car\u00e1ter econ\u00f4mico, dentre elas a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O emprego de fluido de corte n\u00e3o influencia no acabamento superficial da pe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A utiliza\u00e7\u00e3o de fluidos de corte favorece o aumento das for\u00e7as de usinagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Na fura\u00e7\u00e3o e no fresamento o emprego do fluido de corte facilita a expuls\u00e3o do cavaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6614961,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6614961,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6614962,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6614963,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6614964,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6614965,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as propriedades mec\u00e2nicas dos materiais, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.I. Tenacidade \u00e9 a capacidade de um material absorver energia quando deformado elasticamente e liber\u00e1-la quando descarregado.II. O coeficiente de Poisson \u00e9 o valor absoluto da rela\u00e7\u00e3o entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.III. Resili\u00eancia corresponde \u00e0 capacidade que o material apresenta de absorver energia at\u00e9 a fratura.IV. De modo geral, os materiais que apresentam m\u00f3dulos de resili\u00eancia altos t\u00eam a tend\u00eancia de apresentarem m\u00f3dulos de tenacidade altos.V. De forma geral, os a\u00e7os apresentam tens\u00f5es de escoamento maiores que o alum\u00ednio.Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740251,"hashId":"eb5aa529c7c80b729580f8c7f91b5152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as propriedades mec\u00e2nicas dos materiais, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tenacidade \u00e9 a capacidade de um material absorver energia quando deformado elasticamente e liber\u00e1-la quando descarregado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O coeficiente de Poisson \u00e9 o valor absoluto da rela\u00e7\u00e3o entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Resili\u00eancia corresponde \u00e0 capacidade que o material apresenta de absorver energia at\u00e9 a fratura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. De modo geral, os materiais que apresentam m\u00f3dulos de resili\u00eancia altos t\u00eam a tend\u00eancia de apresentarem m\u00f3dulos de tenacidade altos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. De forma geral, os a\u00e7os apresentam tens\u00f5es de escoamento maiores que o alum\u00ednio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6615021,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":6615020,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6615021,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6615022,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6615023,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6615024,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Toledo (2012), quanto ao uso de selantes de f\u00f3ssulas e fissuras em odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740252,"hashId":"705a66d1963806ba978219225da231bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Toledo (2012), quanto ao uso de selantes de f\u00f3ssulas e fissuras em odontopediatria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6615025,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os selantes terap\u00eauticos devem ser utilizados para tratar dentes com les\u00f5es question\u00e1veis de c\u00e1rie ou com les\u00f5es cariosas definidas, confinadas ao esmalte em f\u00f3ssulas e fissuras.","id":6615025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os selantes terap\u00eauticos devem ser utilizados para tratar dentes com les\u00f5es question\u00e1veis de c\u00e1rie ou com les\u00f5es cariosas definidas, confinadas ao esmalte em f\u00f3ssulas e fissuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e1rie do indiv\u00edduo e do dente n\u00e3o \u00e9 importante como determinante da necessidade do selante na fase de denti\u00e7\u00e3o permanente.","id":6615026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e1rie do indiv\u00edduo e do dente n\u00e3o \u00e9 importante como determinante da necessidade do selante na fase de denti\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de anos decorridos desde a erup\u00e7\u00e3o do dente \u00e9 o crit\u00e9rio determinante para a indica\u00e7\u00e3o do selante.","id":6615027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de anos decorridos desde a erup\u00e7\u00e3o do dente \u00e9 o crit\u00e9rio determinante para a indica\u00e7\u00e3o do selante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de selantes est\u00e1 contraindicado em caso de exposi\u00e7\u00e3o recente ao fl\u00faor, pois esta interfere no padr\u00e3o de condicionamento do esmalte.","id":6615028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de selantes est\u00e1 contraindicado em caso de exposi\u00e7\u00e3o recente ao fl\u00faor, pois esta interfere no padr\u00e3o de condicionamento do esmalte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mesmo com a perda parcial do selante, a \u00e1rea de esmalte descoberta permanece menos suscet\u00edvel \u00e0 c\u00e1rie quando comparada a uma superf\u00edcie n\u00e3o selada.","id":6615029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo com a perda parcial do selante, a \u00e1rea de esmalte descoberta permanece menos suscet\u00edvel \u00e0 c\u00e1rie quando comparada a uma superf\u00edcie n\u00e3o selada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Selante de Cicatr\u00edculas e Fissuras","oab":false,"nome":"Selante de Cicatr\u00edculas e Fissuras","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417434,"slug":"odontologia-selante-de-cicatriculas-e-fissuras"},{"nome_clean":"Selantes Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Selantes Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417644,"slug":"odontologia-selantes-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 8 anos de idade sofreu um traumatismo no elemento dent\u00e1rio 11, que apresentava rizog\u00eanese incompleta. A figura 1 mostra a radiografia periapical realizada no dia do traumatismo. A figura 2 mostra a radiografia periapical do mesmo caso, dois meses ap\u00f3s o traumatismo, quando, al\u00e9m da necrose pulpar, foi observada, tamb\u00e9m, a reabsor\u00e7\u00e3o externa da raiz do elemento 11.De acordo com Andreasen e Andreasen (2001), qual tratamento \u00e9 indicado para o caso descrito anteriormente, ap\u00f3s o acesso \u00e0 c\u00e2mara pulpar do elemento 11?","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740262,"hashId":"c8c2760acce227d4317b71f34613e185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 8 anos de idade sofreu um traumatismo no elemento dent\u00e1rio 11, que apresentava rizog\u00eanese incompleta. A figura 1 mostra a radiografia periapical realizada no dia do traumatismo. A figura 2 mostra a radiografia periapical do mesmo caso, dois meses ap\u00f3s o traumatismo, quando, al\u00e9m da necrose pulpar, foi observada, tamb\u00e9m, a reabsor\u00e7\u00e3o externa da raiz do elemento 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57273\/questao\/1740262-20210607102352000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Andreasen e Andreasen (2001), qual tratamento \u00e9 indicado para o caso descrito anteriormente, ap\u00f3s o acesso \u00e0 c\u00e2mara pulpar do elemento 11?<\/p>","resposta":6615073,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulpotomia, irriga\u00e7\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico e obtura\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":6615072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulpotomia, irriga\u00e7\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico e obtura\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica do canal, irriga\u00e7\u00e3o com hipoclorito de s\u00f3dio a 0,5% e obtura\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio,","id":6615073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica do canal, irriga\u00e7\u00e3o com hipoclorito de s\u00f3dio a 0,5% e obtura\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica do canal, irriga\u00e7\u00e3o com hipoclorito de s\u00f3dio a 0,5% e obtura\u00e7\u00e3o com gutapercha (mm aqu\u00e9m do \u00e1pice radiogr\u00e1fico.","id":6615074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica do canal, irriga\u00e7\u00e3o com hipoclorito de s\u00f3dio a 0,5% e obtura\u00e7\u00e3o com gutapercha (mm aqu\u00e9m do \u00e1pice radiogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica do canal, irriga\u00e7\u00e3o com \u00e1gua oxigenada e hipoclorito de s\u00f3dio a 1% e obtura\u00e7\u00e3o com pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, paramonoclorofenol canforado e corticoide.","id":6615075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza qu\u00edmico-mec\u00e2nica do canal, irriga\u00e7\u00e3o com \u00e1gua oxigenada e hipoclorito de s\u00f3dio a 1% e obtura\u00e7\u00e3o com pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, paramonoclorofenol canforado e corticoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pulpotomia,irriga\u00e7\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico e obtura\u00e7\u00e3o com pasta Guedes-Pinto.","id":6615076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulpotomia,irriga\u00e7\u00e3o com soro fisiol\u00f3gico e obtura\u00e7\u00e3o com pasta Guedes-Pinto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em mec\u00e2nica precisa construir uma engrenagem cil\u00edndrica de dentes retos, utilizando o processo de fresamento. Sabendo que a engrenagem ter\u00e1 di\u00e2metro externo de 81mm e 25 dentes, qual o di\u00e2metro primitivo, em mil\u00edmetros, desta engrenagem? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740266,"hashId":"7632021ecf6cae63584e1936a2a9bb2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em mec\u00e2nica precisa construir uma engrenagem cil\u00edndrica de dentes retos, utilizando o processo de fresamento. Sabendo que a engrenagem ter\u00e1 di\u00e2metro externo de 81mm e 25 dentes, qual o di\u00e2metro primitivo, em mil\u00edmetros, desta engrenagem? Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6615095,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70mm.","id":6615091,"corpo":"<p>70mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25mm.","id":6615092,"corpo":"<p>25mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50mm.","id":6615093,"corpo":"<p>50mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65mm.","id":6615094,"corpo":"<p>65mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75mm.","id":6615095,"corpo":"<p>75mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Walter et al. (2014), como \u00e9 denominada a ulcera\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie ventral da l\u00edngua, que resulta de trauma causado por dentes natais ou neonatais e que, em alguns casos, pode evoluir para granuloma?","provas":[{"id":57273,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":1740273,"hashId":"ab4d50348bd5cf6576d0fd7846a248b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Walter et al. (2014), como \u00e9 denominada a ulcera\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie ventral da l\u00edngua, que resulta de trauma causado por dentes natais ou neonatais e que, em alguns casos, pode evoluir para granuloma?<\/p>","resposta":6615125,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hematoma de erup\u00e7\u00e3o,","id":6615124,"corpo":"<p>Hematoma de erup\u00e7\u00e3o,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de Riga-Fede.","id":6615125,"corpo":"<p>Les\u00e3o de Riga-Fede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisto da L\u00e2mina dent\u00e1ria.","id":6615126,"corpo":"<p>Cisto da L\u00e2mina dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00e2nula.","id":6615127,"corpo":"<p>R\u00e2nula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ep\u00falide do rec\u00e9m-nascido.","id":6615128,"corpo":"<p>Ep\u00falide do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Oracle VirtualBox \u00e9 poss\u00edvel uma m\u00e1quina guest virtual acessar arquivos de uma m\u00e1quina host. Para tal, \u00e9 necess\u00e1rio instalar uma extens\u00e3o do VirtualBox. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome dessa extens\u00e3o.","provas":[{"id":57893,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740303,"hashId":"ef69f108f0cdb2dcedadc634f9bd5dd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Oracle VirtualBox \u00e9 poss\u00edvel uma m\u00e1quina guest virtual acessar arquivos de uma m\u00e1quina host. Para tal, \u00e9 necess\u00e1rio instalar uma extens\u00e3o do VirtualBox. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome dessa extens\u00e3o.<\/p>","resposta":6615263,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VirtualBox Guest Additions.","id":6615263,"corpo":"<p>VirtualBox Guest Additions.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VirtualBox Extra Features.","id":6615264,"corpo":"<p>VirtualBox Extra Features.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VirtualBox File Share.","id":6615265,"corpo":"<p>VirtualBox File Share.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VirtualBox Seamless Connection.","id":6615266,"corpo":"<p>VirtualBox Seamless Connection.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VirtualBox Virtual Connection.","id":6615267,"corpo":"<p>VirtualBox Virtual Connection.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o de desktops: conceitos, VirtualBox vers\u00e3o 4.1: configura\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais.","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o de desktops: conceitos, VirtualBox vers\u00e3o 4.1: configura\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais.","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429127,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-de-desktops-conceitos-virtualbox-versao-4-1-configuracao-e-criacao-de-maquinas-virtuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Oracle VirtualBox 5.0, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. O recurso de \u2018redes exclusivas de hospedeiro\u2019 \u00e9 a forma padr\u00e3o de permitir que a m\u00e1quina virtual tenha acesso \u00e0 Internet da m\u00e1quina f\u00edsica. II. \u00c9 um software que permite rodar v\u00e1rios sistemas operacionais simultaneamente em um computador sem a necessidade de reinici\u00e1-lo. III. Possibilita criar snapshots de uma m\u00e1quina virtual com o objetivo de recuperar um estado anterior desta, a crit\u00e9rio do usu\u00e1rio. IV. Permite a cria\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais instaladas com sistemas operacionais Linux, Windows, Mac OS, entre outros. V. Permite que o usu\u00e1rio selecione a configura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina virtual de modo a simular o comportamento de um Intel\u00ae Core\u2122 i7 mesmo quando o computador real possui um Intel \u00ae Celeron\u00ae. Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57893,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740335,"hashId":"fa5b748dcbaf2f803eba6c7b0a6a5a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o <em>Oracle VirtualBox<\/em> 5.0, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O recurso de \u2018redes exclusivas de hospedeiro\u2019 \u00e9 a forma padr\u00e3o de permitir que a m\u00e1quina virtual tenha acesso \u00e0 Internet da m\u00e1quina f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um <em>software <\/em>que permite rodar v\u00e1rios sistemas operacionais simultaneamente em um computador sem a necessidade de reinici\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Possibilita criar <em>snapshots <\/em>de uma m\u00e1quina virtual com o objetivo de recuperar um estado anterior desta, a crit\u00e9rio do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Permite a cria\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas virtuais instaladas com sistemas operacionais <em>Linux, Windows, Mac OS,<\/em> entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Permite que o usu\u00e1rio selecione a configura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina virtual de modo a simular o comportamento de um <em>Intel\u00ae Core\u2122 i7<\/em> mesmo quando o computador real possui um <em>Intel \u00ae Celeron\u00ae. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6615411,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6615407,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6615408,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6615409,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6615410,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6615411,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"VirtualBox","oab":false,"nome":"VirtualBox","pai":429127,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429137,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualbox"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie a figura abaixo e assinale a alternativa CORRETA quanto ao tipo de esquema de aterramento.","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740357,"hashId":"b38467f1cf5f0894f5c773aadb20b416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie a figura abaixo e assinale a alternativa CORRETA quanto ao tipo de esquema de aterramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/questao\/1740357-20210607111911000000-0.png\"><\/p>","resposta":6615511,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquema TN-S","id":6615508,"corpo":"<p>Esquema TN-S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquema TT","id":6615509,"corpo":"<p>Esquema TT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquema TN-C-S","id":6615510,"corpo":"<p>Esquema TN-C-S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquema TN-C","id":6615511,"corpo":"<p>Esquema TN-C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquema IT","id":6615512,"corpo":"<p>Esquema IT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Aterramento de m\u00e1quinas el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Aterramento de m\u00e1quinas el\u00e9tricas","pai":422974,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422981,"slug":"engenharia-mecatronica-aterramento-de-maquinas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a descri\u00e7\u00e3o do TEXTO 08, para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.TEXTO 08Numa pequena f\u00e1brica do interior do estado de Pernambuco, abastecida pela concession\u00e1ria local com uma tens\u00e3o de 220 Vrms \/ 60 Hz, as cargas est\u00e3o separadas em dois grupos, conforme o quadro de cargas apresentado abaixo:QUADRO DE CARGASGrupoDescri\u00e7\u00e3oG116 kW , Fator Pot\u00eancia = 0,94G225 kVA, 20 kVAr indConsiderando que:Sen(20,56\u00ba) = 0,35Cos(20,56\u00ba) = 0,94Tang(20,56\u00ba) = 0,375Pode-se afirmar que nesta f\u00e1brica, quando todas as cargas dos grupos G1 e G2 est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o, a pot\u00eancia ativa total \u00e9","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740467,"hashId":"1d8e577aa7a9fa83513f3d4b87b48afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a descri\u00e7\u00e3o do TEXTO 08, para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 08<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa pequena f\u00e1brica do interior do estado de Pernambuco, abastecida pela concession\u00e1ria local com uma tens\u00e3o de 220 Vrms \/ 60 Hz, as cargas est\u00e3o separadas em dois grupos, conforme o quadro de cargas apresentado abaixo:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 299px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"199.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vniq\"><td data-row=\"row-vniq\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vniq\" data-cell=\"cell-otv9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>QUADRO DE CARGAS<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vniq\" data-cell=\"cell-otv9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rwm3\"><td data-row=\"row-rwm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rwm3\" data-cell=\"cell-czuf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Grupo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-rwm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rwm3\" data-cell=\"cell-rnlp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-geyo\"><td data-row=\"row-geyo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-geyo\" data-cell=\"cell-ngxt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G1<\/p><\/td><td data-row=\"row-geyo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-geyo\" data-cell=\"cell-8kyu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16 kW , Fator Pot\u00eancia = 0,94<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-da93\"><td data-row=\"row-da93\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-da93\" data-cell=\"cell-969a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G2<\/p><\/td><td data-row=\"row-da93\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-da93\" data-cell=\"cell-lt9a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25 kVA, 20 kVAr ind<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando que:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 174px;\"><colgroup><col width=\"174.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8ew0\"><td data-row=\"row-8ew0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ew0\" data-cell=\"cell-3dft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sen(20,56\u00ba) = 0,35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z2wh\"><td data-row=\"row-z2wh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2wh\" data-cell=\"cell-uuyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cos(20,56\u00ba) = 0,94<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0yj4\"><td data-row=\"row-0yj4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0yj4\" data-cell=\"cell-dzws\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tang(20,56\u00ba) = 0,375<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que nesta f\u00e1brica, quando todas as cargas dos grupos G1 e G2 est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o, a pot\u00eancia ativa total \u00e9<\/p>","resposta":6616025,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41 kW.","id":6616024,"corpo":"<p>41 kW.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31 kW.","id":6616025,"corpo":"<p>31 kW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36 kW.","id":6616026,"corpo":"<p>36 kW.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 kW.","id":6616027,"corpo":"<p>45 kW.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55 kW.","id":6616028,"corpo":"<p>55 kW.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a descri\u00e7\u00e3o do TEXTO 08, para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.TEXTO 08Numa pequena f\u00e1brica do interior do estado de Pernambuco, abastecida pela concession\u00e1ria local com uma tens\u00e3o de 220 Vrms \/ 60 Hz, as cargas est\u00e3o separadas em dois grupos, conforme o quadro de cargas apresentado abaixo:QUADRO DE CARGASGrupoDescri\u00e7\u00e3oG116 kW , Fator Pot\u00eancia = 0,94G225 kVA, 20 kVAr indConsiderando que:Sen(20,56\u00ba) = 0,35Cos(20,56\u00ba) = 0,94Tang(20,56\u00ba) = 0,375Pode-se afirmar que nesta f\u00e1brica, quando todas as cargas dos grupos G1 e G2 est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o, o fator de pot\u00eancia da f\u00e1brica \u00e9, aproximadamente,","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740469,"hashId":"0a04c5995a8bb0c80cdeaf2088bac10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a descri\u00e7\u00e3o do TEXTO 08, para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 08<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa pequena f\u00e1brica do interior do estado de Pernambuco, abastecida pela concession\u00e1ria local com uma tens\u00e3o de 220 Vrms \/ 60 Hz, as cargas est\u00e3o separadas em dois grupos, conforme o quadro de cargas apresentado abaixo:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 299px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"199.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vniq\"><td data-row=\"row-vniq\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vniq\" data-cell=\"cell-otv9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>QUADRO DE CARGAS<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vniq\" data-cell=\"cell-otv9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rwm3\"><td data-row=\"row-rwm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rwm3\" data-cell=\"cell-czuf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Grupo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-rwm3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rwm3\" data-cell=\"cell-rnlp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-geyo\"><td data-row=\"row-geyo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-geyo\" data-cell=\"cell-ngxt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G1<\/p><\/td><td data-row=\"row-geyo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-geyo\" data-cell=\"cell-8kyu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16 kW , Fator Pot\u00eancia = 0,94<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-da93\"><td data-row=\"row-da93\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-da93\" data-cell=\"cell-969a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G2<\/p><\/td><td data-row=\"row-da93\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-da93\" data-cell=\"cell-lt9a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25 kVA, 20 kVAr ind<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando que:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 174px;\"><colgroup><col width=\"174.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8ew0\"><td data-row=\"row-8ew0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ew0\" data-cell=\"cell-3dft\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sen(20,56\u00ba) = 0,35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z2wh\"><td data-row=\"row-z2wh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2wh\" data-cell=\"cell-uuyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cos(20,56\u00ba) = 0,94<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0yj4\"><td data-row=\"row-0yj4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0yj4\" data-cell=\"cell-dzws\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tang(20,56\u00ba) = 0,375<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que nesta f\u00e1brica, quando todas as cargas dos grupos G1 e G2 est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o, o fator de pot\u00eancia da f\u00e1brica \u00e9, aproximadamente,<\/p>","resposta":6616038,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,96.","id":6616034,"corpo":"<p>0,96.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,90.","id":6616035,"corpo":"<p>0,90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,94.","id":6616036,"corpo":"<p>0,94.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,85","id":6616037,"corpo":"<p>0,85<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,77.","id":6616038,"corpo":"<p>0,77.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gesser (2009, p 9) enfatiza que, \"certamente a marca lingu\u00edstica n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica quest\u00e3o nas discuss\u00f5es sobre surdez, mas \u00e9 a legitimidade da l\u00edngua que confere ao surdo alguma \"liberta\u00e7\u00e3o\" e distanciamento dos moldes e representa\u00e7\u00f5es at\u00e9 ent\u00e3o exclusivamente patol\u00f3gicos. Tornar vis\u00edvel a l\u00edngua desvia a concep\u00e7\u00e3o da surdez como defici\u00eancia \u2014 vinculada a lacunas na cogni\u00e7\u00e3o e no pensamento \u2014para uma concep\u00e7\u00e3o da surdez como diferen\u00e7a lingu\u00edstica e cultural. \"Em rela\u00e7\u00e3o a l\u00edngua de sinais, assinale a assertiva CORRETA:","provas":[{"id":57640,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1767660,"hashId":"6104a18fcc91307f3df3226ce5b7404f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gesser (2009, p 9) enfatiza que, <em>\"certamente a marca lingu\u00edstica n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica quest\u00e3o nas discuss\u00f5es sobre surdez, mas \u00e9 a legitimidade da l\u00edngua que confere ao surdo alguma \"liberta\u00e7\u00e3o\" e distanciamento dos moldes e representa\u00e7\u00f5es at\u00e9 ent\u00e3o exclusivamente patol\u00f3gicos. Tornar vis\u00edvel a l\u00edngua desvia a concep\u00e7\u00e3o da surdez como defici\u00eancia \u2014 vinculada a lacunas na cogni\u00e7\u00e3o e no pensamento \u2014para uma concep\u00e7\u00e3o da surdez como diferen\u00e7a lingu\u00edstica e cultural. \"<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a l\u00edngua de sinais, assinale a assertiva <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6739356,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As l\u00ednguas de sinais n\u00e3o apresentam gram\u00e1tica pr\u00f3pria.","id":6739353,"corpo":"<p>As l\u00ednguas de sinais n\u00e3o apresentam gram\u00e1tica pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Libras \u00e9 composta por um conjunto de mimicas que juntas transmitem uma ideia.","id":6739354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libras \u00e9 composta por um conjunto de mimicas que juntas transmitem uma ideia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Libras \u00e9 uma l\u00edngua de sinais universal.","id":6739355,"corpo":"<p>Libras \u00e9 uma l\u00edngua de sinais universal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel expressar conceitos abstratos na l\u00edngua de sinais.","id":6739356,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel expressar conceitos abstratos na l\u00edngua de sinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua de sinais se limita ao conjunto formado pelo alfabeto manual que \u00e9 universal.","id":6739357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua de sinais se limita ao conjunto formado pelo alfabeto manual que \u00e9 universal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das teorias de administra\u00e7\u00e3o, associe a segunda coluna com a primeira.I. Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edficaII. Teoria da BurocraciaIII. Teoria EstruturalistaIV. Teoria do Desenvolvimento OrganizacionalV. Teoria da Conting\u00eancia( ) Corrente baseada na sociologia organizacional, procura consolidar e expandir os horizontes da administra\u00e7\u00e3o.( )Considera a administra\u00e7\u00e3o uma ci\u00eancia aplicada na racionaliza\u00e7\u00e3o e no planejamento das atividades operacionais.( ) Possui uma postura altamente t\u00e9cnica e mecanicista. Preocupa-se com a estrutura e seu conjunto de cargos e fun\u00e7\u00f5es.( ) Corrente mais recente e que parte do principio de que a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa e situacional, isto \u00e9, depende de circunst\u00e2ncias ambientais e tecnol\u00f3gicas da organiza\u00e7\u00e3o.( )Corrente baseada na organizacional, redimensiona e atualiza os conceitos da Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo.","provas":[{"id":57640,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1767699,"hashId":"ddd9e4217b727ae6aae881d569920b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das teorias de administra\u00e7\u00e3o, associe a segunda coluna com a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Teoria da Burocracia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Teoria Estruturalista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Teoria do Desenvolvimento Organizacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Teoria da Conting\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corrente baseada na sociologia organizacional, procura consolidar e expandir os horizontes da administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Considera a administra\u00e7\u00e3o uma ci\u00eancia aplicada na racionaliza\u00e7\u00e3o e no planejamento das atividades operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui uma postura altamente t\u00e9cnica e mecanicista. Preocupa-se com a estrutura e seu conjunto de cargos e fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corrente mais recente e que parte do principio de que a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 relativa e situacional, isto \u00e9, depende de circunst\u00e2ncias ambientais e tecnol\u00f3gicas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Corrente baseada na organizacional, redimensiona e atualiza os conceitos da Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6739522,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, III, I, V e II.","id":6739518,"corpo":"<p>IV, III, I, V e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, III, IV e V.","id":6739519,"corpo":"<p>II, I, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, II, V e IV.","id":6739520,"corpo":"<p>I, III, II, V e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV, III e V.","id":6739521,"corpo":"<p>I, II, IV, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, I, II, V e IV.","id":6739522,"corpo":"<p>III, I, II, V e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre organiza\u00e7\u00e3o de arquivo e m\u00e9todos de acesso, avalie as assertivas:I. Os arquivos correntes ou de primeira idade s\u00e3o aqueles documentos que deixam de ser frequentemente consultados, mas cujos \u00f3rg\u00e3os que o receberam e os produziram ainda podem solicit\u00e1-los para tratar de assuntos id\u00eanticos ou retomar um problema novamente focalizado.II. Os arquivos permanentes s\u00e3o constitu\u00eddos de documentos que perderam todo valor de natureza administrativa, que se conservam em raz\u00e3o de seu valor hist\u00f3rico ou documental e que constituem os meios de conhecer 0 passado e sua evolu\u00e7\u00e3o.III. Os arquivos intermedi\u00e1rios s\u00e3o constitu\u00eddos de documentos em curso ou frequentemente consultados, conservados nos escrit\u00f3rios ou nas reparti\u00e7\u00f5es que os receberam e os produziram ou em depend\u00eancias de f\u00e1cil acesso.IV. Quanto ao g\u00eanero podem ser classificados como escritos ou textuais, cartogr\u00e1ficos, iconogr\u00e1ficos, filmogr\u00e1ficos, sonoros, microgr\u00e1ficos, inform\u00e1ticos.V. Quanto ao g\u00eanero podem ser classificados como ostensivos ou sigilosos.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57640,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1767715,"hashId":"a05cd777e1b25b0d239b8dec7b21756f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre organiza\u00e7\u00e3o de arquivo e m\u00e9todos de acesso, avalie as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os arquivos correntes ou de primeira idade s\u00e3o aqueles documentos que deixam de ser frequentemente consultados, mas cujos \u00f3rg\u00e3os que o receberam e os produziram ainda podem solicit\u00e1-los para tratar de assuntos id\u00eanticos ou retomar um problema novamente focalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os arquivos permanentes s\u00e3o constitu\u00eddos de documentos que perderam todo valor de natureza administrativa, que se conservam em raz\u00e3o de seu valor hist\u00f3rico ou documental e que constituem os meios de conhecer 0 passado e sua evolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os arquivos intermedi\u00e1rios s\u00e3o constitu\u00eddos de documentos em curso ou frequentemente consultados, conservados nos escrit\u00f3rios ou nas reparti\u00e7\u00f5es que os receberam e os produziram ou em depend\u00eancias de f\u00e1cil acesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quanto ao g\u00eanero podem ser classificados como escritos ou textuais, cartogr\u00e1ficos, iconogr\u00e1ficos, filmogr\u00e1ficos, sonoros, microgr\u00e1ficos, inform\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Quanto ao g\u00eanero podem ser classificados como ostensivos ou sigilosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6739585,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e V.","id":6739584,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas as afirmativas II e IV.","id":6739585,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II, III, IV.","id":6739586,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas IV e V.","id":6739587,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a afirmativa V.","id":6739588,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a afirmativa V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletroeletr\u00f4nica","id":5736},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura e an\u00e1lise dos TEXTOS 06 e 07, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. I. A intertextualidade \u00e9 garantida, sobretudo, pela par\u00f3dia, no outdoor da Hortifruti, de um trecho da m\u00fasica \u201cGarota de Ipanema\u201d. II. As imagens utilizadas no segundo plano quebram o car\u00e1ter intertextual proposto no an\u00fancio publicit\u00e1rio. III. O slogan \u201cEntre no ritmo da Hortifruti\u201d ganha sentido a partir do di\u00e1logo entre a campanha e a composi\u00e7\u00e3o musical. IV. N\u00e3o se pode afirmar que h\u00e1 uma intertextualidade expl\u00edcita, pois n\u00e3o h\u00e1 uma intencionalidade latente na refer\u00eancia \u00e0 m\u00fasica de Tom Jobim e Vin\u00edcius de Moraes. V. A intertextualidade com \u201cGarota de Ipanema\u201d n\u00e3o \u00e9 encontrada na superf\u00edcie textual do outdoor, ocorre, portanto, o que se denomina de intertexto impl\u00edcito. Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletroeletr\u00f4nica","id":5736},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-laboratorio-area-eletroeletronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletroeletr\u00f4nica - 2017"},{"id":57890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":57891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet","id":22731},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-para-internet-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica para Internet - 2017"},{"id":57892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2017"},{"id":57893,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"},{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1737259,"hashId":"ec700031220f46758e4c705664e1d3df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura e an\u00e1lise dos TEXTOS 06 e 07, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A intertextualidade \u00e9 garantida, sobretudo, pela par\u00f3dia, no outdoor da Hortifruti, de um trecho da m\u00fasica \u201cGarota de Ipanema\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As imagens utilizadas no segundo plano quebram o car\u00e1ter intertextual proposto no an\u00fancio publicit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O slogan \u201cEntre no ritmo da Hortifruti\u201d ganha sentido a partir do di\u00e1logo entre a campanha e a composi\u00e7\u00e3o musical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o se pode afirmar que h\u00e1 uma intertextualidade expl\u00edcita, pois n\u00e3o h\u00e1 uma intencionalidade latente na refer\u00eancia \u00e0 m\u00fasica de Tom Jobim e Vin\u00edcius de Moraes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A intertextualidade com \u201cGarota de Ipanema\u201d n\u00e3o \u00e9 encontrada na superf\u00edcie textual do outdoor, ocorre, portanto, o que se denomina de intertexto impl\u00edcito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6601136,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6601135,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6601136,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":6601137,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6601138,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6601139,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os TEXTOS 06 e 07 para responder \u00e0 quest\u00e3o 7.TEXTO 06GAROTA DE IPANEMAOlha que coisa mais lindaMais cheia de gra\u00e7a\u00c9 ela meninaQue vem e que passaNum doce balan\u00e7oA caminho do marMo\u00e7a do corpo douradoDo sol de IpanemaO seu balan\u00e7ado \u00e9 mais que um poema\u00c9 a coisa mais linda que eu j\u00e1 vi passarAh, por que estou t\u00e3o sozinho?Ah, por que tudo \u00e9 t\u00e3o triste?Ah, a beleza que existeA beleza que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minhaQue tamb\u00e9m passa sozinhaAh, se ela soubesseQue quando ela passaO mundo inteirinho se enche de gra\u00e7aE fica mais lindoPor causa do amor (3x)Por causa do amor (2x)Ah, se ela soubesseQue quando ela passaO mundo inteirinho se enche de gra\u00e7aE fica mais lindoPor causa do amor (3x)Dispon\u00edvel em:&lt;www.vagalume.com.br\/tom - jobim\/ garota - de ipanema.html&gt;.Acesso:08.out.2016.TEXTO 07Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/vieouviporai.blogspot.com.br\/2010\/09\/entre-no-ritmo-da-hortifruti.html&gt;. Acesso: 08 out. 2016.","id":458050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia os TEXTOS 06 e 07 para responder \u00e0 quest\u00e3o 7.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 06<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>GAROTA DE IPANEMA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olha que coisa mais linda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais cheia de gra\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ela menina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que vem e que passa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num doce balan\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminho do mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mo\u00e7a do corpo dourado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do sol de Ipanema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O seu balan\u00e7ado \u00e9 mais que um poema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a coisa mais linda que eu j\u00e1 vi passar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, por que estou t\u00e3o sozinho?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, por que tudo \u00e9 t\u00e3o triste?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, a beleza que existe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A beleza que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que tamb\u00e9m passa sozinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, se ela soubesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que quando ela passa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo inteirinho se enche de gra\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fica mais lindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por causa do amor (3x)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por causa do amor (2x)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, se ela soubesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que quando ela passa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mundo inteirinho se enche de gra\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fica mais lindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por causa do amor (3x)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;www.vagalume.com.br\/tom - jobim\/ garota - de ipanema.html&gt;.Acesso:08.out.2016.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 07<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57876\/grupo-questao\/458050-20210604100501000000-0.png\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/vieouviporai.blogspot.com.br\/2010\/09\/entre-no-ritmo-da-hortifruti.html&gt;. Acesso: 08 out. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente gestante procura unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de aparecimento de uma les\u00e3o na vulva com bordas elevadas, indolor, com fundo limpo e presen\u00e7a de linfonodomegalia inguinal. Ao exame p\u00e9lvico, observou-se a seguinte imagem:Qual o correto medicamento que foi prescrito para essa paciente?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763570,"hashId":"0167c915f0fecfe91aeb5255bae0623b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente gestante procura unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com queixa de aparecimento de uma les\u00e3o na vulva com bordas elevadas, indolor, com fundo limpo e presen\u00e7a de linfonodomegalia inguinal. Ao exame p\u00e9lvico, observou-se a seguinte imagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57868\/questao\/1732499-20210601014957000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o correto medicamento que foi prescrito para essa paciente?<\/p>","resposta":6719929,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penicilina benzatina","id":6719929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina benzatina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ceftriaxone","id":6719930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceftriaxone<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aciclovir","id":6719931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciclovir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doxiciclina","id":6719932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doxiciclina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podofilina","id":6719933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podofilina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"nome_clean":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400764,"slug":"medicina-endoscopia-ginecologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que MELHOR expressa o significado do bal\u00e3o com o sinal de exclama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57586,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2017-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763586,"hashId":"76ee795b1d3abea1d0b8a1899c1790b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>MELHOR <\/strong>expressa o significado do bal\u00e3o com o sinal de exclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6720007,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o dos personagens ao encontrarem uma ilha perdida no meio do nada.","id":6720004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o dos personagens ao encontrarem uma ilha perdida no meio do nada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espanto dos personagens ao encontrarem um elefante falante.","id":6720005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espanto dos personagens ao encontrarem um elefante falante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estranhamento dos personagens ao encontrarem um elefante em uma min\u00fascula ilha deserta.","id":6720006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estranhamento dos personagens ao encontrarem um elefante em uma min\u00fascula ilha deserta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o dos personagens com a atitude ego\u00edsta do elefante falante que encontram em uma min\u00fascula ilha deserta.","id":6720007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o dos personagens com a atitude ego\u00edsta do elefante falante que encontram em uma min\u00fascula ilha deserta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O questionamento silencioso dos meninos sobre o que fazer se n\u00e3o puderem ficar na ilha com o elefante falante.","id":6720008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O questionamento silencioso dos meninos sobre o que fazer se n\u00e3o puderem ficar na ilha com o elefante falante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 5: A Turma do Guaran\u00e1Fonte: https:\/\/guaranaeturma.blogspot.com.br. Acesso em 14 de novembro de 2017.","id":461228,"enunciado":"<p>Texto 5: A Turma do Guaran\u00e1<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57586\/grupo-questao\/461228-20210622144319000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: https:\/\/guaranaeturma.blogspot.com.br. Acesso em 14 de novembro de 2017.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409445,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-de-exclamacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1763586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido prematuro do sexo masculino, Capurro: 35 semanas, parto normal, Apgar 6 e 8, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, apresenta distens\u00e3o da bexiga. Na hist\u00f3ria obst\u00e9trica, oligo\u00e2mnio moderado e sinais ultrassonogr\u00e1ficos de hidronefrose bilateral. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763591,"hashId":"3d28f691821dd905251d14d61ad4e610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido prematuro do sexo masculino, Capurro: 35 semanas, parto normal, Apgar 6 e 8, anict\u00e9rico, acian\u00f3tico, apresenta distens\u00e3o da bexiga. Na hist\u00f3ria obst\u00e9trica, oligo\u00e2mnio moderado e sinais ultrassonogr\u00e1ficos de hidronefrose bilateral. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":6720027,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de uretra posterior","id":6720027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula de uretra posterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose da jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica","id":6720028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose da jun\u00e7\u00e3o ureterop\u00e9lvica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uropatia obstrutiva inespec\u00edfica","id":6720029,"corpo":"<p>Uropatia obstrutiva inespec\u00edfica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Prune-Belly","id":6720030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Prune-Belly<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estenose uretral","id":6720031,"corpo":"<p>Estenose uretral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido de parto normal, bolsa rota por 6 horas, ict\u00e9rico, 4 dias de vida, hist\u00f3ria de prematuridade (PIG), triagem auditiva inconclusiva. \u00c9 levado ao atendimento de emerg\u00eancia com pet\u00e9quias, especialmente nos membros inferiores. Apresenta ba\u00e7o a 3 cm do rebordo costal esquerdo e f\u00edgado palp\u00e1vel a 4 cm do rebordo costal direito, sopro sist\u00f3lico predominantemente infraclavicular e leucocoria (suspeita de catarata cong\u00eanita). A principal hip\u00f3tese \u00e9 de:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763629,"hashId":"ac1d6e5988229201080a1652a8dc9a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido de parto normal, bolsa rota por 6 horas, ict\u00e9rico, 4 dias de vida, hist\u00f3ria de prematuridade (PIG), triagem auditiva inconclusiva. \u00c9 levado ao atendimento de emerg\u00eancia com pet\u00e9quias, especialmente nos membros inferiores. Apresenta ba\u00e7o a 3 cm do rebordo costal esquerdo e f\u00edgado palp\u00e1vel a 4 cm do rebordo costal direito, sopro sist\u00f3lico predominantemente infraclavicular e leucocoria (suspeita de catarata cong\u00eanita). A principal hip\u00f3tese \u00e9 de:<\/p>","resposta":6720205,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"herpes cong\u00eanito.","id":6720204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">herpes cong\u00eanito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola cong\u00eanita.","id":6720205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rub\u00e9ola cong\u00eanita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis neonatal.","id":6720206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edfilis neonatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toxoplasmose cong\u00eanita.","id":6720207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toxoplasmose cong\u00eanita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atresia das vias biliares.","id":6720208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atresia das vias biliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 cerca de uma semana um adolescente de 15 anos refere dores intensas ao urinar. Relata vida sexual ativa sem uso de preservativo. Exame f\u00edsico: normotermia, aus\u00eancia de adenomegalias e discreta hiperemia da glande, sem placas esbranqui\u00e7adas. O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763697,"hashId":"3b16259241603f92d8f8f4da0a780cc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de uma semana um adolescente de 15 anos refere dores intensas ao urinar. Relata vida sexual ativa sem uso de preservativo. Exame f\u00edsico: normotermia, aus\u00eancia de adenomegalias e discreta hiperemia da glande, sem placas esbranqui\u00e7adas. O agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6720532,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chlamydia tracomatis.","id":6720532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Chlamydia tracomatis.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haemophilus ducreyi.","id":6720533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Haemophilus ducreyi.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Candida albicans.","id":6720534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Candida albicans.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Herpes virus genital.","id":6720535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Herpes virus genital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Treponema pallidum.","id":6720536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Treponema pallidum.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia Rural","id":22661}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obten\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel de uma determinada \u00e1rea foi realizado um levantamento topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico e as cotas inteiras foram obtidas pelo processo de interpola\u00e7\u00e3o. Considerando duas cotas \"A\" e \"B\" com valores de 17,8 m e 12,4 m, respectivamente, e que a dist\u00e2ncia horizontal entre elas \u00e9 de 20 m, resolva:I. Interpolando entre as cotas \"A\" e \"B\" a cota de 15 m, ela deve se localizar a que dist\u00e2ncia da cota \"A\"?II. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a de n\u00edvel entre as cotas \"A\" e \"B\"?III. Qual \u00e9 a declividade entre as cotas \"A\" e \"B\"?IV. Caso queira representar 0 desenho na escala 1:500, qual \u00e9 a medida gr\u00e1fica da dist\u00e2ncia horizontal, ou seja, dos 20 m?Assinale a alternativa que apresenta a ordem correta das repostas dos itens l, II, III e IV:","provas":[{"id":57630,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia Rural","id":22661},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-professor-area-engenharia-rural","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor - \u00c1rea Engenharia Rural - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":1763709,"hashId":"1cd364a73d6b604cc50f0ebbbe8094d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obten\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel de uma determinada \u00e1rea foi realizado um levantamento topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico e as cotas inteiras foram obtidas pelo processo de interpola\u00e7\u00e3o. Considerando duas cotas \"A\" e \"B\" com valores de 17,8 m e 12,4 m, respectivamente, e que a dist\u00e2ncia horizontal entre elas \u00e9 de 20 m, resolva:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Interpolando entre as cotas \"A\" e \"B\" a cota de 15 m, ela deve se localizar a que dist\u00e2ncia da cota \"A\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a de n\u00edvel entre as cotas \"A\" e \"B\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Qual \u00e9 a declividade entre as cotas \"A\" e \"B\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Caso queira representar 0 desenho na escala 1:500, qual \u00e9 a medida gr\u00e1fica da dist\u00e2ncia horizontal, ou seja, dos 20 m?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a ordem correta das repostas dos itens l, II, III e IV:<\/p>","resposta":6720594,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,63 m; 5,4 m; 3,7%; 0,04 cm.","id":6720592,"corpo":"<p>9,63 m; 5,4 m; 3,7%; 0,04 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,37 m; 2,8 m; 3,7%; 0,04 cm","id":6720593,"corpo":"<p>10,37 m; 2,8 m; 3,7%; 0,04 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,37 m; 5,4 m; 27%; 4,0 cm.","id":6720594,"corpo":"<p>10,37 m; 5,4 m; 27%; 4,0 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,63 m; 5,4 m; 27%; 4,0 cm.","id":6720595,"corpo":"<p>9,63 m; 5,4 m; 27%; 4,0 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,37 m; 5,4 m; 27%; 0,4 cm.","id":6720596,"corpo":"<p>10,37 m; 5,4 m; 27%; 0,4 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno da indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica determina que ao aplicarmos uma DDP a um circuito teremos atrav\u00e9s da corrente no condutor a gera\u00e7\u00e3o de campo magn\u00e9tico proporcional a sua intensidade. Assinale a proposi\u00e7\u00e3o CORRETA que cita o uso do eletromagnetismo como principal condi\u00e7\u00e3o de funcionamento:","provas":[{"id":57641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1769054,"hashId":"595206a1860131a50539d067f9b0b2b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica determina que ao aplicarmos uma DDP a um circuito teremos atrav\u00e9s da corrente no condutor a gera\u00e7\u00e3o de campo magn\u00e9tico proporcional a sua intensidade. Assinale a proposi\u00e7\u00e3o CORRETA que cita o uso do eletromagnetismo como principal condi\u00e7\u00e3o de funcionamento:<\/p>","resposta":6745368,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resist\u00eancia de aquecimento de formato espiral para aquecedor de \u00e1gua.","id":6745367,"corpo":"<p>Resist\u00eancia de aquecimento de formato espiral para aquecedor de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transformador de tens\u00e3o de n\u00facleo comum com bobinas opostas.","id":6745368,"corpo":"<p>Transformador de tens\u00e3o de n\u00facleo comum com bobinas opostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fonte retificadora de tens\u00e3o alternada para cont\u00ednua de carregamento de baterias chumbo \u00e1cido.","id":6745369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fonte retificadora de tens\u00e3o alternada para cont\u00ednua de carregamento de baterias chumbo \u00e1cido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inversor de frequ\u00eancia para acionamento de motores.","id":6745370,"corpo":"<p>Inversor de frequ\u00eancia para acionamento de motores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fonte luminosa de filamento de tungst\u00eanio espiralado.","id":6745371,"corpo":"<p>Fonte luminosa de filamento de tungst\u00eanio espiralado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399208,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-magneticos-e-forcas-magneticas"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA acerca das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9ticas do profissional de secretariado:","provas":[{"id":57642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico em Secretariado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1769062,"hashId":"4b03fd85cc2aadf1133f5cc973ddd4df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA <\/strong>acerca das obriga\u00e7\u00f5es \u00e9ticas do profissional de secretariado:<\/p>","resposta":6745409,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sendo um cargo de confian\u00e7a, o profissional de secretariado pode usar de amizades, posi\u00e7\u00e3o e influ\u00eancias obtidas no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, para conseguir favoritismo pessoal ou facilidades.","id":6745407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo um cargo de confian\u00e7a, o profissional de secretariado pode usar de amizades, posi\u00e7\u00e3o e influ\u00eancias obtidas no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, para conseguir favoritismo pessoal ou facilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao profissional assinar documentos que possam resultar no comprometimento da dignidade profissional da categoria, com exce\u00e7\u00e3o de quando for ordem expressa de seu superior.","id":6745408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao profissional assinar documentos que possam resultar no comprometimento da dignidade profissional da categoria, com exce\u00e7\u00e3o de quando for ordem expressa de seu superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais de secretariado devem manter entre si a solidariedade e o interc\u00e2mbio, como forma de fortalecimento da categoria.","id":6745409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de secretariado devem manter entre si a solidariedade e o interc\u00e2mbio, como forma de fortalecimento da categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os profissionais de secretaria do devem estabelecer um clima de respeito \u00e0 hierarquia, com lideran\u00e7a, compet\u00eancia e insubordina\u00e7\u00e3o.","id":6745410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de secretaria do devem estabelecer um clima de respeito \u00e0 hierarquia, com lideran\u00e7a, compet\u00eancia e insubordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional de secretariado, no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, nem sempre deve guardar sigilo sobre assuntos e documentos que lhe s\u00e3o confiados.","id":6745411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de secretariado, no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, nem sempre deve guardar sigilo sobre assuntos e documentos que lhe s\u00e3o confiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Radia\u00e7\u00e3o \u00e9 a emiss\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia atrav\u00e9s do espa\u00e7o e da mat\u00e9ria. Dois s\u00e3o os principais grupos de radia\u00e7\u00e3o. Sobre a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e as radia\u00e7\u00f5es corpusculares, de acordo com FREITAS (2004), marque V apara as afirmativas verdadeiras e F para as afirmativas falsas, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito. ( ) As radia\u00e7\u00f5es alfa e beta s\u00e3o part\u00edculas ou radia\u00e7\u00f5es corpusculares , sendo a radia\u00e7\u00e3o alfa caracterizada por possuir dupla carga e massa pesada, tendo alto poder de ionizar a mat\u00e9ria em sua trajet\u00f3ria. ( ) A radia\u00e7\u00e3o beta e os raios cat\u00f3dicos s\u00e3o feixes de el\u00e9trons, sendo a radia\u00e7\u00e3o beta originada de tubos submetidos a alta tens\u00f5es e os raios cat\u00f3dicos obtidos por dist\u00farbio nuclear. ( ) A radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica \u00e9 a consequ\u00eancia do movimento de energia atrav\u00e9s do espa\u00e7o, n\u00e3o possuindo massa. Dentre as radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas, encontram-se os Raios-x, gama e as micro-ondas. ( ) As radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas e corpusculares possuem uma propriedade em comum, que \u00e9 a mesma velocidade da luz (300.000 quil\u00f4metros por segundo). ( ) As diferentes radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9tica diferem em seu poder de penetra\u00e7\u00e3o na mat\u00e9ria pelo comprimento de onda. Quando menor o comprimento de onda, menor a frequ\u00eancia e maior o poder de penetra\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748667,"hashId":"71f100d55eb9d83a67dd334e1f77e36c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Radia\u00e7\u00e3o \u00e9 a emiss\u00e3o e transmiss\u00e3o de energia atrav\u00e9s do espa\u00e7o e da mat\u00e9ria. Dois s\u00e3o os principais grupos de radia\u00e7\u00e3o. Sobre a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica e as radia\u00e7\u00f5es corpusculares, de acordo com FREITAS (2004), marque V apara as afirmativas verdadeiras e F para as afirmativas falsas, associando a sequ\u00eancia final ao gabarito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As radia\u00e7\u00f5es alfa e beta s\u00e3o part\u00edculas ou radia\u00e7\u00f5es corpusculares , sendo a radia\u00e7\u00e3o alfa caracterizada por possuir dupla carga e massa pesada, tendo alto poder de ionizar a mat\u00e9ria em sua trajet\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A radia\u00e7\u00e3o beta e os raios cat\u00f3dicos s\u00e3o feixes de el\u00e9trons, sendo a radia\u00e7\u00e3o beta originada de tubos submetidos a alta tens\u00f5es e os raios cat\u00f3dicos obtidos por dist\u00farbio nuclear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica \u00e9 a consequ\u00eancia do movimento de energia atrav\u00e9s do espa\u00e7o, n\u00e3o possuindo massa. Dentre as radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas, encontram-se os Raios-x, gama e as micro-ondas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas e corpusculares possuem uma propriedade em comum, que \u00e9 a mesma velocidade da luz (300.000 quil\u00f4metros por segundo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As diferentes radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9tica diferem em seu poder de penetra\u00e7\u00e3o na mat\u00e9ria pelo comprimento de onda. Quando menor o comprimento de onda, menor a frequ\u00eancia e maior o poder de penetra\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.<\/p>","resposta":6653376,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":6653373,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":6653374,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":6653375,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":6653376,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Efeitos Biol\u00f3gicos da Radia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos Biol\u00f3gicos da Radia\u00e7\u00e3o","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417575,"slug":"odontologia-efeitos-biologicos-da-radiacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com PETERSON (2009), assinale a alternativa correta quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o da saliva de um adulto normal na Gl\u00e2ndula Par\u00f3tida:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748677,"hashId":"9d4048c5b1051f2012a6a116aafd8220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com PETERSON (2009), assinale a alternativa correta quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o da saliva de um adulto normal na Gl\u00e2ndula Par\u00f3tida:<\/p>","resposta":6653420,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amino\u00e1cidos - 2,0 mg\/dL.","id":6653418,"corpo":"<p>Amino\u00e1cidos - 2,0 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colesterol - &lt;4,0 mg\/dL.","id":6653419,"corpo":"<p>Colesterol - &lt;4,0 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos Graxos - 1,0 mg\/dL.","id":6653420,"corpo":"<p>\u00c1cidos Graxos - 1,0 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3dio - 13,0 mEq\/L.","id":6653421,"corpo":"<p>S\u00f3dio - 13,0 mEq\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sintomatologia dolorosa de origem articular, em determinados casos parte de fen\u00f4menos gerados dentro da ATM, os quais podem advir de doen\u00e7as degenerativas do c\u00f4ndilo, como eros\u00e3o, oste\u00f3fito ou mesmo desarranjos internos funcionais, em que ambos os c\u00f4ndilos acabam por pressionar os mecanorreceptores articulares que controlam o reflexo de estiramento muscular, o que se traduz em dor na articula\u00e7\u00e3o. Como s\u00e3o conhecidos esses mecanorreceptores, segundo BORAKS (2011)?","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748685,"hashId":"053200dd82586630b7f0559404855220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintomatologia dolorosa de origem articular, em determinados casos parte de fen\u00f4menos gerados dentro da ATM, os quais podem advir de doen\u00e7as degenerativas do c\u00f4ndilo, como eros\u00e3o, oste\u00f3fito ou mesmo desarranjos internos funcionais, em que ambos os c\u00f4ndilos acabam por pressionar os mecanorreceptores articulares que controlam o reflexo de estiramento muscular, o que se traduz em dor na articula\u00e7\u00e3o. Como s\u00e3o conhecidos esses mecanorreceptores, segundo BORAKS (2011)?<\/p>","resposta":6653456,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I","id":6653453,"corpo":"<p>Tipo I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo II","id":6653454,"corpo":"<p>Tipo II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo III","id":6653455,"corpo":"<p>Tipo III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo IV","id":6653456,"corpo":"<p>Tipo IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}