{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161472,"perPage":"100","pages":21615,"page":10750,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um instrumento da assist\u00eancia social usado para identificar e prevenir situa\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade social no territ\u00f3rio \u00e9 a vigil\u00e2ncia socioassistencial.","provas":[{"id":24561,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":24562,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":832823,"hashId":"58c63f4370758604978951240622510a","enunciado":"Um instrumento da assist\u00eancia social usado para identificar e\r\nprevenir situa\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade social no\r\nterrit\u00f3rio \u00e9 a vigil\u00e2ncia socioassistencial.","resposta":2877956,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2877956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2877957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.742\/1993, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.","id":339748,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.742\/1993, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/832823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido ao assistente social publicar em seu nome e assinar trabalhos cient\u00edficos nos quais tenha participado como orientador ou membro de banca.","provas":[{"id":24561,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":24562,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":832844,"hashId":"e7a4085842ab33b0ab2277fc74d63370","enunciado":"\u00c9 permitido ao assistente social publicar em seu nome e assinar\r\ntrabalhos cient\u00edficos nos quais tenha participado como\r\norientador ou membro de banca.","resposta":2877999,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2877998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2877999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica do(a) Assistente Social e as legisla\u00e7\u00f5es referentes ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":339752,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\ndo(a) Assistente Social e as legisla\u00e7\u00f5es referentes ao exerc\u00edcio\r\nda profiss\u00e3o.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/832844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tubo de Sengstaken-Blakemore foi introduzido por via nasal para controlar definitivamente o sangramento da paciente, visto que ele promove uma escleroterapia, obliterando as varizes.","provas":[{"id":24579,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520,"slug":"multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":24580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":834075,"hashId":"bc8f458c540816c663171b498cefa4d3","enunciado":"O tubo de Sengstaken-Blakemore foi introduzido por via nasal\r\npara controlar definitivamente o sangramento da paciente, visto\r\nque ele promove uma escleroterapia, obliterando as varizes.","resposta":2880461,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2880460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2880461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de sessenta e quatro anos de idade, com cirrose hep\u00e1tica descompensada, chegou ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia de um hospital com hemat\u00eamese de in\u00edcio s\u00fabito e redu\u00e7\u00e3o do sens\u00f3rio. Apresentava press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 60 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 98 bpm e satura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio de 85% em ar ambiente. Ap\u00f3s intuba\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a paciente foi encaminhada \u00e0 endoscopia, exame que revelou m\u00faltiplas varicosidades na jun\u00e7\u00e3o gastroesof\u00e1gica. Ap\u00f3s in\u00fameras tentativas de cessar o sangramento, instalou-se um tubo de Sengstaken-Blakemore. Os exames laboratoriais foram compat\u00edveis com uma baixa de hemoglobina e albumina, plaquetopenia e elevada raz\u00e3o normalizada internacional (INR). Foi indicada a realiza\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o (anastomose) portossist\u00eamica intra-hep\u00e1tica transjugular (TIPS). A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":340068,"enunciado":"<p>Uma paciente de sessenta e quatro anos de idade, com\r\ncirrose hep\u00e1tica descompensada, chegou ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia\r\nde um hospital com hemat\u00eamese de in\u00edcio s\u00fabito e redu\u00e7\u00e3o do\r\nsens\u00f3rio. Apresentava press\u00e3o arterial de 90 mmHg \u00d7 60 mmHg,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 98 bpm e satura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio de\r\n85% em ar ambiente. Ap\u00f3s intuba\u00e7\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a\r\npaciente foi encaminhada \u00e0 endoscopia, exame que revelou\r\nm\u00faltiplas varicosidades na jun\u00e7\u00e3o gastroesof\u00e1gica. Ap\u00f3s in\u00fameras\r\ntentativas de cessar o sangramento, instalou-se um tubo de\r\nSengstaken-Blakemore. Os exames laboratoriais foram compat\u00edveis\r\ncom uma baixa de hemoglobina e albumina, plaquetopenia e\r\nelevada raz\u00e3o normalizada internacional (INR). Foi indicada a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o (anastomose) portossist\u00eamica intra-hep\u00e1tica\r\ntransjugular (TIPS).<\/p><p>\r\nA respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00dalceras","oab":false,"nome":"\u00dalceras","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413447,"slug":"enfermagem-ulceras"}],"slug":"enfermagem\/834075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tre-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem, ao manipular f\u00e1rmacos, est\u00e1 exposto ao risco ocupacional","provas":[{"id":24782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tre-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-sp-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":841257,"hashId":"08bfa4b2fd8c25f3c99c14a5bb82e60d","enunciado":"O t\u00e9cnico de enfermagem, ao manipular f\u00e1rmacos, est\u00e1 exposto ao risco ocupacional","resposta":2907331,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ergon\u00f4mico.","id":2907327,"corpo":"ergon\u00f4mico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de funcionalidade peri\u00f3dica.","id":2907328,"corpo":"de funcionalidade peri\u00f3dica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsico.","id":2907329,"corpo":"f\u00edsico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":2907330,"corpo":"de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico.","id":2907331,"corpo":"qu\u00edmico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341405,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428182,"slug":"enfermagem-riscos-ocupacionais-e-sua-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/841257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Psiquiatria","id":25577,"slug":"medico-legista-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Antropologia Forense \u00e9 importante o estudo para a determina\u00e7\u00e3o da idade do indiv\u00edduo. A respeito do assunto, analise as afirmativas abaixo.I. A an\u00e1lise da apar\u00eancia n\u00e3o \u00e9 considerada para determina\u00e7\u00e3o da idade.II. A an\u00e1lise da pele n\u00e3o \u00e9 considerada para determina\u00e7\u00e3o da idade.III. A an\u00e1lise do globo ocular, referente \u00e0 idade, tem como elemento mais significativo o arco senil.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Psiquiatria","id":25577,"slug":"medico-legista-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr-2017-ibfc-medico-legista-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - M\u00e9dico Legista - \u00c1rea 1 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":856537,"hashId":"a5cb76edb69d8fa6ae78141650f01453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Antropologia Forense \u00e9 importante o estudo para a determina\u00e7\u00e3o da idade do indiv\u00edduo. A respeito do assunto, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A an\u00e1lise da apar\u00eancia n\u00e3o \u00e9 considerada para determina\u00e7\u00e3o da idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A an\u00e1lise da pele n\u00e3o \u00e9 considerada para determina\u00e7\u00e3o da idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A an\u00e1lise do globo ocular, referente \u00e0 idade, tem como elemento mais significativo o arco senil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2964641,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a afirmativa III","id":2964641,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a afirmativa III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e II","id":2964642,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e III","id":2964643,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a afirmativa II","id":2964644,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a afirmativa II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":2964645,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia Forense\/ Antropoligia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Antropologia Forense\/ Antropoligia Jur\u00eddica","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":400672,"slug":"antropologia-antropologia-forense-antropoligia-juridica"}],"slug":"antropologia\/856537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511,"slug":"consep-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PI","id":241,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cress-pi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma mem\u00f3ria eletr\u00f4nica (ou seja, composta por circuitos eletr\u00f4nicos) que armazena informa\u00e7\u00f5es eletricamente. Por essa caracter\u00edstica, essas mem\u00f3rias n\u00e3o conseguem manter os dados nelas guardados depois que o computador \u00e9 desligado, permite a leitura e a escrita de dados por diversas vezes. O conceito refere-se a qual tipo de mem\u00f3ria?","provas":[{"id":53667,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PI","id":241,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cress-pi-pi"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511,"slug":"consep-pi"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pi-pi-2017-consep-pi-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - CRESS PI - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621987,"hashId":"fee1855bf19d4f2ac0ed3c6a75a18bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma mem\u00f3ria eletr\u00f4nica (ou seja, composta por circuitos eletr\u00f4nicos) que armazena informa\u00e7\u00f5es eletricamente. Por essa caracter\u00edstica, essas mem\u00f3rias n\u00e3o conseguem manter os dados nelas guardados depois que o computador \u00e9 desligado, permite a leitura e a escrita de dados por diversas vezes. O conceito refere-se a qual tipo de mem\u00f3ria?<\/p>","resposta":6095233,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria P.R.O.M","id":6095231,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria P.R.O.M<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria E.P.R.O.M","id":6095232,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria E.P.R.O.M<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria R.A.M","id":6095233,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria R.A.M<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria R.O.M","id":6095234,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria R.O.M<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1621987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312,"slug":"ufop"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufop"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol - [RFC 2131]) permite que o host obtenha, exceto:","provas":[{"id":58870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufop"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312,"slug":"ufop"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801406,"hashId":"e2820978fdcbdcc7893c33451619e955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo DHCP <em>(Dynamic Host Configuration Protocol - [RFC 2131]) <\/em>permite que o <em>host <\/em>obtenha, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":6892303,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um endere\u00e7o IP automaticamente.","id":6892301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um endere\u00e7o IP automaticamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma m\u00e1scara de sub-rede.","id":6892302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma m\u00e1scara de sub-rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente endere\u00e7os IP\u2019s tempor\u00e1rios, n\u00e3o podendo receber o mesmo endere\u00e7o IP.","id":6892303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente endere\u00e7os IP\u2019s tempor\u00e1rios, n\u00e3o podendo receber o mesmo endere\u00e7o IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o endere\u00e7o de seu servidor DNS local.","id":6892304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o endere\u00e7o de seu servidor DNS local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419942,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419981,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"}],"slug":"informatica\/1801406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482,"slug":"tecnico-em-suporte-e-manutencao-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"iperon-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o seguradas obrigat\u00f3rias da Previd\u00eancia Social as seguintes pessoas f\u00edsicas:","provas":[{"id":59776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica","id":23482,"slug":"tecnico-em-suporte-e-manutencao-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Rond\u00f4nia","sigla":"IPERON","id":4846,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"iperon-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iperon-ro-2017-ibade-tecnico-em-suporte-e-manutencao-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPERON - T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1805446,"hashId":"49fc34d86b94a5670d8e3cef10ce08b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o seguradas obrigat\u00f3rias da Previd\u00eancia Social as seguintes pessoas f\u00edsicas:<\/p>","resposta":6911118,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudantes.","id":6911116,"corpo":"<p>estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presidi\u00e1rios que n\u00e3o exercem atividade remunerada nem estejam vinculados a qualquer regime de previd\u00eancia social.","id":6911117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presidi\u00e1rios que n\u00e3o exercem atividade remunerada nem estejam vinculados a qualquer regime de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empregados dom\u00e9sticos.","id":6911118,"corpo":"<p>empregados dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndicos de condom\u00ednio, quando n\u00e3o remunerados.","id":6911119,"corpo":"<p>s\u00edndicos de condom\u00ednio, quando n\u00e3o remunerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"donas-de-casa.","id":6911120,"corpo":"<p>donas-de-casa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado Dom\u00e9stico","oab":true,"nome":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado Dom\u00e9stico","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407005,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios-empregado-domestico"}],"slug":"direito-previdenciario\/1805446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Apontador","id":14489,"slug":"apontador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"demae-go"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio precisa selecionar os arquivos F2.txt e F5.txt, conforme apresentado na figura acima. Para isso, ele clica em F2.txt com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e, mantendo uma tecla pressionada, clica em F5.txt. Que tecla \u00e9 essa?","provas":[{"id":29177,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"demae-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demae-go-2017-ufg-almoxarife","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Almoxarife - 2017"},{"id":29178,"cargo":{"descricao":"Apontador","id":14489,"slug":"apontador"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"demae-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demae-go-2017-ufg-apontador","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Apontador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":945989,"hashId":"58a72a194ae1eaa6032ef5ed0593d535","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/29177\/questao\/945989-20220620150502000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio precisa selecionar os arquivos F2.txt e F5.txt, conforme apresentado na figura acima. Para isso, ele clica em F2.txt com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e, mantendo uma tecla pressionada, clica em F5.txt. Que tecla \u00e9 essa?<\/p>","resposta":3313944,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift","id":3313941,"corpo":"<p>Shift<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ins","id":3313942,"corpo":"<p>Ins<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt","id":3313943,"corpo":"<p>Alt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl","id":3313944,"corpo":"<p>Ctrl<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/945989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maria comprou um freezer e um forno, e recebeu os dois num dia em que a temperatura ambiente era de 20 \u00baC. Ligou os dois ao mesmo tempo, e observou que o forno aumenta sua temperatura em, aproximadamente, 10 \u00baC, a cada minuto, e que o freezer diminui em, aproximadamente, 2 \u00baC, a cada minuto. Dona Maria precisa que o forno que estava a 20 \u00baC atinja 170 \u00baC e que o freezer, que tamb\u00e9m estava a 20 \u00baC, atinja \u201320 \u00baC. O forno ir\u00e1 atingir a temperatura 170 \u00baC antes de o freezer atingir a temperatura de \u201320 \u00baC em, aproximadamente,","provas":[{"id":46451,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Agente de Controle de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1412426,"hashId":"f75cb35fdc073f0912e14a06983e6b12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Maria comprou um freezer e um forno, e recebeu os dois num dia em que a temperatura ambiente era de 20 \u00baC. Ligou os dois ao mesmo tempo, e observou que o forno aumenta sua temperatura em, aproximadamente, 10 \u00baC, a cada minuto, e que o freezer diminui em, aproximadamente, 2 \u00baC, a cada minuto. Dona Maria precisa que o forno que estava a 20 \u00baC atinja 170 \u00baC e que o freezer, que tamb\u00e9m estava a 20 \u00baC, atinja \u201320 \u00baC. O forno ir\u00e1 atingir a temperatura 170 \u00baC antes de o freezer atingir a temperatura de \u201320 \u00baC em, aproximadamente,<\/p>","resposta":5203651,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 min.","id":5203648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 min.","id":5203649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 min.","id":5203650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 min.","id":5203651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 min.","id":5203652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":"matematica\/1412426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de implanta\u00e7\u00e3o do IPv6 requer um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o gradual e de conviv\u00eancia das duas vers\u00f5es, v6 e v4. Assim, um endere\u00e7o IPv4 pode ser mapeado em um endere\u00e7o IPv6. Considerando o endere\u00e7o IPv4: 133.10.10.10, o endere\u00e7o IPv6 que mapeia esse endere\u00e7o \u00e9:","provas":[{"id":25027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-11-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":848527,"hashId":"66dcf80c9e1e62f33ebac4d67c332836","enunciado":"O processo de implanta\u00e7\u00e3o do IPv6 requer um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o gradual e de conviv\u00eancia das duas vers\u00f5es, v6 e v4. Assim,\r\num endere\u00e7o IPv4 pode ser mapeado em um endere\u00e7o IPv6. Considerando o endere\u00e7o IPv4: 133.10.10.10, o endere\u00e7o IPv6 que\r\nmapeia esse endere\u00e7o \u00e9:","resposta":2932593,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1111:: 850A:0A0A.","id":2932591,"corpo":"1111:: 850A:0A0A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"::1111: 850A:0A0A.","id":2932592,"corpo":"::1111: 850A:0A0A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"::FFFF: 850A:0A0A.","id":2932593,"corpo":"::FFFF: 850A:0A0A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0000:: 850A:0A0A.","id":2932594,"corpo":"0000:: 850A:0A0A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"850A:0A0A:FFFF::1111.","id":2932595,"corpo":"850A:0A0A:FFFF::1111.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342701,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/848527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa tabela, foram identificadas sete esp\u00e9cies distintas pertencentes a sete g\u00eaneros tamb\u00e9m diferentes: ictericus, ornatus, brevipollicatus, albosignatus, albopunctatus, faber e prasinus.","provas":[{"id":25142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":33645,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":851718,"hashId":"c30dd542def1da415889ac071cf8f191","enunciado":"Nessa tabela, foram identificadas sete esp\u00e9cies distintas\r\npertencentes a sete g\u00eaneros tamb\u00e9m diferentes: ictericus,\r\nornatus, brevipollicatus, albosignatus, albopunctatus, faber\r\ne prasinus.","resposta":2945970,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2945969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2945970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante uma expedi\u00e7\u00e3o para levantamento da fauna de anuros (sapos, r\u00e3s e pererecas) de determinada regi\u00e3o de mata atl\u00e2ntica no Parque Estadual Carlos Botelho em S\u00e3o Paulo, um pesquisador coletou v\u00e1rios indiv\u00edduos apresentados na tabela seguinte, que lista as esp\u00e9cies e o n\u00famero de indiv\u00edduos de anuros encontrados no referido local, entre agosto de 1999 e julho de 2000. Considerando os dados apresentados na tabela, a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos e as regras adotadas para sua nomenclatura, julgue os itens seguintes.","id":343175,"enunciado":"<p>Durante uma expedi\u00e7\u00e3o para levantamento da fauna de\r\nanuros (sapos, r\u00e3s e pererecas) de determinada regi\u00e3o de mata\r\natl\u00e2ntica no Parque Estadual Carlos Botelho em S\u00e3o Paulo,\r\num pesquisador coletou v\u00e1rios indiv\u00edduos apresentados na tabela\r\nseguinte, que lista as esp\u00e9cies e o n\u00famero de indiv\u00edduos de anuros\r\nencontrados no referido local, entre agosto de 1999 e julho de 2000. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25142\/18.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Considerando os dados apresentados na tabela, a classifica\u00e7\u00e3o dos\r\nseres vivos e as regras adotadas para sua nomenclatura, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/851718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social Judici\u00e1rio","id":13034,"slug":"assistente-social-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil viveu diferentes per\u00edodos hist\u00f3ricos, nos quais a quest\u00e3o dos direitos humanos foi se colocando de modo diferenciado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o da sociedade na luta por tais direitos. Foi no per\u00edodo do enfrentamento \u00e0 ditadura militar que a luta pelos direitos humanos ganhou for\u00e7a social e pol\u00edtica. A forte repress\u00e3o a todo tipo de manifesta\u00e7\u00e3o e a viola\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos e sociais foram impulsionadores da discuss\u00e3o sobre direitos, quando esta passou a ganhar a conota\u00e7\u00e3o que tem hoje: de direitos humanos e sociais, incorporados ao discurso","provas":[{"id":26211,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Judici\u00e1rio","id":13034,"slug":"assistente-social-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-assistente-social-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Assistente Social Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":884871,"hashId":"f4b194d39366a5208bfb73f8853f45c1","enunciado":"O Brasil viveu diferentes per\u00edodos hist\u00f3ricos, nos quais\r\na quest\u00e3o dos direitos humanos foi se colocando de\r\nmodo diferenciado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o da sociedade na\r\nluta por tais direitos. Foi no per\u00edodo do enfrentamento\r\n\u00e0 ditadura militar que a luta pelos direitos humanos\r\nganhou for\u00e7a social e pol\u00edtica. A forte repress\u00e3o a todo\r\ntipo de manifesta\u00e7\u00e3o e a viola\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos\r\ne sociais foram impulsionadores da discuss\u00e3o sobre\r\ndireitos, quando esta passou a ganhar a conota\u00e7\u00e3o\r\nque tem hoje: de direitos humanos e sociais, incorporados\r\nao discurso","resposta":3090737,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democr\u00e1tico.","id":3090737,"corpo":"democr\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emancipat\u00f3rio.","id":3090738,"corpo":"emancipat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"individualista.","id":3090739,"corpo":"individualista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" solid\u00e1rio.","id":3090740,"corpo":" solid\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alternativo.","id":3090741,"corpo":"alternativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348537,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/884871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na forma verbal sublinhada em \u201cseus empregadores ret\u00eam seus documentos\u201d, o acento circunflexo foi utilizado corretamente para atender \u00e0 concord\u00e2ncia verbal. Ao substituir o verbo \u201creter\u201d pelo \u201creler\u201d na ora\u00e7\u00e3o destacada, a forma verbal ficaria de acordo com a recente reforma ortogr\u00e1fica em","provas":[{"id":35444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1039374,"hashId":"87b2fccc5995fbb4c2d3d92ce00b4c2c","enunciado":"Na forma verbal sublinhada em \u201cseus empregadores <u>ret\u00eam<\/u> seus documentos\u201d, o acento circunflexo foi utilizado corretamente para atender \u00e0 concord\u00e2ncia verbal. Ao substituir o verbo \u201creter\u201d pelo \u201creler\u201d na ora\u00e7\u00e3o destacada, a forma verbal ficaria de acordo com a recente reforma ortogr\u00e1fica em","resposta":3635077,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"releem.","id":3635077,"corpo":"releem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rel\u00eaem.","id":3635078,"corpo":"rel\u00eaem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rel\u00eam.","id":3635079,"corpo":"rel\u00eam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relem.","id":3635080,"corpo":"relem.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376330,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35444\/12.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Accart (2012), a refer\u00eancia virtual \u00e9 um dos elementos do ambiente digital que est\u00e1 repleto de mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas com intera\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas. Relacione as caracter\u00edsticas dos servi\u00e7os de refer\u00eancia virtual \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da web.1- Web 1.02- Web 2.03- Web 3.0( ) A web sem\u00e2ntica, em desenvolvimento, pretende oferecer conte\u00fados de informa\u00e7\u00e3o validados e pertinentes, o que significa uma oportunidade para os profissionais da informa\u00e7\u00e3o.( ) Os usu\u00e1rios se apropriam da rede e trocam entre si dados, sons, imagens e filmes, dando origem a comunidades virtuais por grupos de interesse.( ) Baseados em informa\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, oferecida por s\u00edtios institucionais ou comerciais, a interatividade n\u00e3o era a preocupa\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria.( ) Os profissionais da informa\u00e7\u00e3o desenvolveram certos servi\u00e7os, entre eles o servi\u00e7o de refer\u00eancia virtual, vendo nessa m\u00eddia uma oportunidade de manter liga\u00e7\u00e3o com os internautas. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58897,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1780331,"hashId":"b94a3ff08f37f649e0b2b093ca3aa0c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Accart (2012), a refer\u00eancia virtual \u00e9 um dos elementos do ambiente digital que est\u00e1 repleto de mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas com intera\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas. Relacione as caracter\u00edsticas dos servi\u00e7os de refer\u00eancia virtual \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da web.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Web 1.0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Web 2.0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Web 3.0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A web sem\u00e2ntica, em desenvolvimento, pretende oferecer conte\u00fados de informa\u00e7\u00e3o validados e pertinentes, o que significa uma oportunidade para os profissionais da informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os usu\u00e1rios se apropriam da rede e trocam entre si dados, sons, imagens e filmes, dando origem a comunidades virtuais por grupos de interesse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Baseados em informa\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, oferecida por s\u00edtios institucionais ou comerciais, a interatividade n\u00e3o era a preocupa\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os profissionais da informa\u00e7\u00e3o desenvolveram certos servi\u00e7os, entre eles o servi\u00e7o de refer\u00eancia virtual, vendo nessa m\u00eddia uma oportunidade de manter liga\u00e7\u00e3o com os internautas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6795896,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 1, 3.","id":6795892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 1, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 2. ","id":6795893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 2.","id":6795894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 1.","id":6795895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 2.","id":6795896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397814,"slug":"biblioteconomia-internet"}],"slug":"biblioteconomia\/1780331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as defini\u00e7\u00f5es referentes ao teste de hip\u00f3teses, analise as afirmativas abaixo.I- A rejei\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese verdadeira \u00e9 chamada de \"erro tipo II\" e a aceita\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese falsa constitui um \"erro tipo I\".II- O teste de hip\u00f3tese \u00e9 uma regra de decis\u00e3o usada para aceitar ou rejeitar uma hip\u00f3tese estat\u00edstica com base nos elementos populacionais.III- H0 \u00e9 chamada de hip\u00f3tese nula e \u00e9 a hip\u00f3tese estat\u00edstica a ser testada, enquanto H1 \u00e9 chamada de hip\u00f3tese alternativa.IV- A probabilidade \u03b1 do erro tipo I \u00e9 denominada \"n\u00edvel de signific\u00e2ncia\" do teste.","provas":[{"id":79211,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 16:19:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2377486,"hashId":"ca0beb0685337c6f6a668efebe1c7d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as defini\u00e7\u00f5es referentes ao teste de hip\u00f3teses, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A rejei\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese verdadeira \u00e9 chamada de \"erro tipo II\" e a aceita\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese falsa constitui um \"erro tipo I\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O teste de hip\u00f3tese \u00e9 uma regra de decis\u00e3o usada para aceitar ou rejeitar uma hip\u00f3tese estat\u00edstica com base nos elementos populacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- H<sub>0<\/sub> \u00e9 chamada de hip\u00f3tese nula e \u00e9 a hip\u00f3tese estat\u00edstica a ser testada, enquanto H<sub>1<\/sub> \u00e9 chamada de hip\u00f3tese alternativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A probabilidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\alpha\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do erro tipo I \u00e9 denominada \"n\u00edvel de signific\u00e2ncia\" do teste.<\/p>","resposta":9408812,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":9408808,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":9408809,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9408810,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9408811,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9408812,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Signific\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Signific\u00e2ncia","pai":7283,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7159,"slug":"estatistica-significancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Erro","oab":false,"nome":"Tipos de Erro","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7297,"slug":"estatistica-tipos-de-erro"}],"slug":"estatistica\/2377486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927,"slug":"jota"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pindorama","sigla":"","id":1910,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando as contas do Executivo e do Judici\u00e1rio s\u00e3o apreciadas pelo Legislativo; o Tribunal de Contas audita a efetiva\u00e7\u00e3o de determinada despesa do Executivo; um ato do Executivo \u00e9 anulado por decis\u00e3o do Judici\u00e1rio ou ocorre a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Executivo pelo Legislativo, est\u00e1 ocorrendo uma fiscaliza\u00e7\u00e3o de Controle ________________?","provas":[{"id":84658,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pindorama","sigla":"","id":1910,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927,"slug":"jota"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp-2017-jota-fiscal","tipo":1,"nome":"JOTA - Prefeitura de Pindorama - Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:24:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462207,"hashId":"73cf1a7bbc8e1f476426abc1a1b0ff89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as contas do Executivo e do Judici\u00e1rio s\u00e3o apreciadas pelo Legislativo; o Tribunal de Contas audita a efetiva\u00e7\u00e3o de determinada despesa do Executivo; um ato do Executivo \u00e9 anulado por decis\u00e3o do Judici\u00e1rio ou ocorre a susta\u00e7\u00e3o de ato normativo do Executivo pelo Legislativo, est\u00e1 ocorrendo uma fiscaliza\u00e7\u00e3o de Controle ________________?<\/p>","resposta":9771478,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interno","id":9771477,"corpo":"<p>Interno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Externo","id":9771478,"corpo":"<p>Externo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralelo","id":9771479,"corpo":"<p>Paralelo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtico","id":9771480,"corpo":"<p>Pol\u00edtico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":9771481,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427867,"slug":"controle-da-administracao-quanto-a-localizacao-do-controlador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":false,"nome":"Controle Externo","pai":427867,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427869,"slug":"controle-da-administracao-controle-externo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, est\u00e1 o mesotelioma de pleura.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847898,"hashId":"b5bf74a3d998598b3930a0b3c329c5f6","enunciado":"Entre as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, est\u00e1 o mesotelioma\r\nde pleura.","resposta":2930319,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 57 anos de idade, do sexo feminino, ex-tabagista (carga tab\u00e1gica de 100 anos-ma\u00e7o), com derrame pleural \u00e0 direta, est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o h\u00e1 tr\u00eas meses. Em outro servi\u00e7o, foi submetida a uma toracocentese diagn\u00f3stica, que mostrou tratarse de um exsudato, com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, ADA normal. O procedimento foi repetido nesse servi\u00e7o, e a bi\u00f3psia de pleura mostrou pleurite cr\u00f4nica. A paciente apresenta astenia, dor tor\u00e1cica e perda ponderal (de 5 quilos, desde o in\u00edcio do quadro). A tomografia de t\u00f3rax atual, realizada h\u00e1 uma semana, mostra recidiva do derrame pleural, que se extende at\u00e9 dois ter\u00e7os do hemit\u00f3rax, al\u00e9m de espessamento pleural circunferencial e de espessamento cissural. Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342593,"enunciado":"<p>Paciente de 57 anos de idade, do sexo feminino, ex-tabagista\r\n(carga tab\u00e1gica de 100 anos-ma\u00e7o), com derrame pleural \u00e0\r\ndireta, est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o h\u00e1 tr\u00eas meses. Em outro servi\u00e7o, foi\r\nsubmetida a uma toracocentese diagn\u00f3stica, que mostrou tratarse\r\nde um exsudato, com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, ADA normal.\r\nO procedimento foi repetido nesse servi\u00e7o, e a bi\u00f3psia de pleura\r\nmostrou pleurite cr\u00f4nica. A paciente apresenta astenia, dor\r\ntor\u00e1cica e perda ponderal (de 5 quilos, desde o in\u00edcio do quadro).\r\nA tomografia de t\u00f3rax atual, realizada h\u00e1 uma semana, mostra\r\nrecidiva do derrame pleural, que se extende at\u00e9 dois ter\u00e7os do\r\nhemit\u00f3rax, al\u00e9m de espessamento pleural circunferencial e de\r\nespessamento cissural.<\/p><p>\r\nCom base no caso hipot\u00e9tico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847898","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A via preferencial de forma\u00e7\u00e3o de met\u00e1stase pulmonar \u00e9 linfo-hematog\u00eanica.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847872,"hashId":"898ae93eeb50be251d278ead7b414c44","enunciado":"A via preferencial de forma\u00e7\u00e3o de met\u00e1stase pulmonar \u00e9\r\nlinfo-hematog\u00eanica.","resposta":2930267,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 50 anos de idade, chega a consulta para mostrar exames. \u00c9 assintom\u00e1tica e tem hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica controlada. Nega tabagismo. Antecedente de nefrectomia parcial por carcinoma de c\u00e9lulas claras h\u00e1 tr\u00eas anos. N\u00e3o foi necess\u00e1rio tratamento adjuvante, apenas seguimento oncol\u00f3gico. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax identificou um n\u00f3dulo pulmonar em topografia de lobo inferior direto, s\u00f3lido, com densidade de partes moles. O exame n\u00e3o demonstra outras altera\u00e7\u00f5es. As tomografias de cr\u00e2nio e de abdome s\u00e3o normais. Acerca desse caso hipot\u00e9tico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":342588,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 50 anos de idade, chega a consulta\r\npara mostrar exames. \u00c9 assintom\u00e1tica e tem hipertens\u00e3o arterial\r\nsist\u00eamica controlada. Nega tabagismo. Antecedente de\r\nnefrectomia parcial por carcinoma de c\u00e9lulas claras h\u00e1 tr\u00eas anos.\r\nN\u00e3o foi necess\u00e1rio tratamento adjuvante, apenas seguimento\r\noncol\u00f3gico. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax identificou\r\num n\u00f3dulo pulmonar em topografia de lobo inferior direto, s\u00f3lido,\r\ncom densidade de partes moles. O exame n\u00e3o demonstra outras\r\naltera\u00e7\u00f5es. As tomografias de cr\u00e2nio e de abdome s\u00e3o normais.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso hipot\u00e9tico e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 49","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento dessa paciente dever\u00e1 incluir quimioterapia sist\u00eamica combinada.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847937,"hashId":"8528ef15d0e2f0f53d53e2b953fd38aa","enunciado":"O tratamento dessa paciente dever\u00e1 incluir\r\nquimioterapia sist\u00eamica combinada.","resposta":2930397,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 49 anos de idade, previamente h\u00edgida, tabagista ativa (alta carga tab\u00e1gica), trabalha como vendedora e apresenta tosse e perda ponderal h\u00e1 tr\u00eas meses, o que motivou investiga\u00e7\u00e3o. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax mostrou n\u00f3dulo pulmonar s\u00f3lido, perif\u00e9rico, em lobo superior direito, de 2,4 cm x 2,3 cm, e linfonodomegalia hilar ipsilateral (linfonodo 10R), al\u00e9m de linfonodos aumentados no mediastino. Bi\u00f3psia transparietal guiada por tomografia revelou tratar-se de um carcinoma de pequenas c\u00e9lulas, fato corroborado pela imuno-histoqu\u00edmica. PET-CT indicou capta\u00e7\u00e3o em n\u00f3dulo pulmonar com SUV de 4, al\u00e9m de capta\u00e7\u00e3o nos linfonodos mediastinais e les\u00e3o hipercaptante em adrenal, ipsilateral. Apresenta boa reserva cardiopulmonar, com uma espirometria mostrando um VEF1 de 2 L. RNM de cr\u00e2nio normal. Sem altera\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica, encontrando-se apta para ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (lobectomia). Foi realizada mediastinoscopia cervical que mostrou acometimento neopl\u00e1sico nos linfonodos das cadeias 4D (paratraqueal direto) e 7 (subcarinal). De acordo com a hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada e os conhecimentos m\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342599,"enunciado":"Paciente do sexo feminino, de 49 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgida, tabagista ativa (alta carga tab\u00e1gica), trabalha como\r\nvendedora e apresenta tosse e perda ponderal h\u00e1 tr\u00eas meses, o\r\nque motivou investiga\u00e7\u00e3o. A tomografia computadorizada de\r\nt\u00f3rax mostrou n\u00f3dulo pulmonar s\u00f3lido, perif\u00e9rico, em lobo\r\nsuperior direito, de 2,4 cm x 2,3 cm, e linfonodomegalia hilar\r\nipsilateral (linfonodo 10R), al\u00e9m de linfonodos aumentados\r\nno mediastino. Bi\u00f3psia transparietal guiada por tomografia\r\nrevelou tratar-se de um carcinoma de pequenas c\u00e9lulas, fato\r\ncorroborado pela imuno-histoqu\u00edmica. PET-CT indicou\r\ncapta\u00e7\u00e3o em n\u00f3dulo pulmonar com SUV de 4, al\u00e9m de\r\ncapta\u00e7\u00e3o nos linfonodos mediastinais e les\u00e3o hipercaptante\r\nem adrenal, ipsilateral. Apresenta boa reserva\r\ncardiopulmonar, com uma espirometria mostrando um VEF1\r\nde 2 L. RNM de cr\u00e2nio normal. Sem altera\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o\r\ncardiol\u00f3gica, encontrando-se apta para ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica\r\n(lobectomia). Foi realizada mediastinoscopia cervical que\r\nmostrou acometimento neopl\u00e1sico nos linfonodos das cadeias\r\n4D (paratraqueal direto) e 7 (subcarinal).\r\nDe acordo com a hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada e os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse caso, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, tem indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847922,"hashId":"046d567be843df0452faac3f7cb57942","enunciado":"Esse caso, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, tem indica\u00e7\u00e3o\r\ncir\u00fargica.","resposta":2930367,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chega \u00e0 emerg\u00eancia um paciente de 60 anos de idade, referindo hemoptise, com expectora\u00e7\u00e3o de 500 mL de sangue em menos de 24 horas. \u00c9 ex-fumante e fez tratamento para tuberculose h\u00e1 seis meses. N\u00e3o tem outras doen\u00e7as. Apresenta boas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Raios X de t\u00f3rax mostram uma massa em lobo inferior direto, e a tomografia indica ser uma les\u00e3o escavada, com conte\u00fado denso no respectivo interior; diagn\u00f3stico compat\u00edvel com bola f\u00fangica. No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342596,"enunciado":"<p>Chega \u00e0 emerg\u00eancia um paciente de 60 anos de idade,\r\nreferindo hemoptise, com expectora\u00e7\u00e3o de 500 mL de sangue\r\nem menos de 24 horas. \u00c9 ex-fumante e fez tratamento para\r\ntuberculose h\u00e1 seis meses. N\u00e3o tem outras doen\u00e7as.\r\nApresenta boas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Raios X de t\u00f3rax\r\nmostram uma massa em lobo inferior direto, e a tomografia\r\nindica ser uma les\u00e3o escavada, com conte\u00fado denso no\r\nrespectivo interior; diagn\u00f3stico compat\u00edvel com bola f\u00fangica.\r\n<\/p><p>No que se refere ao caso cl\u00ednico apresentado e os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847922","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A SIADH \u00e9 a s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica mais comum associada ao tumor de pequenas c\u00e9lulas e tipicamente apresenta hipernatremia junto \u00e0 baixa osmolaridade urin\u00e1ria.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847935,"hashId":"262ece16101f848a43693c9bb1c83211","enunciado":"A SIADH \u00e9 a s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica mais comum\r\nassociada ao tumor de pequenas c\u00e9lulas e tipicamente\r\napresenta hipernatremia junto \u00e0 baixa osmolaridade\r\nurin\u00e1ria.","resposta":2930394,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 49 anos de idade, previamente h\u00edgida, tabagista ativa (alta carga tab\u00e1gica), trabalha como vendedora e apresenta tosse e perda ponderal h\u00e1 tr\u00eas meses, o que motivou investiga\u00e7\u00e3o. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax mostrou n\u00f3dulo pulmonar s\u00f3lido, perif\u00e9rico, em lobo superior direito, de 2,4 cm x 2,3 cm, e linfonodomegalia hilar ipsilateral (linfonodo 10R), al\u00e9m de linfonodos aumentados no mediastino. Bi\u00f3psia transparietal guiada por tomografia revelou tratar-se de um carcinoma de pequenas c\u00e9lulas, fato corroborado pela imuno-histoqu\u00edmica. PET-CT indicou capta\u00e7\u00e3o em n\u00f3dulo pulmonar com SUV de 4, al\u00e9m de capta\u00e7\u00e3o nos linfonodos mediastinais e les\u00e3o hipercaptante em adrenal, ipsilateral. Apresenta boa reserva cardiopulmonar, com uma espirometria mostrando um VEF1 de 2 L. RNM de cr\u00e2nio normal. Sem altera\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica, encontrando-se apta para ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (lobectomia). Foi realizada mediastinoscopia cervical que mostrou acometimento neopl\u00e1sico nos linfonodos das cadeias 4D (paratraqueal direto) e 7 (subcarinal). De acordo com a hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada e os conhecimentos m\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342599,"enunciado":"Paciente do sexo feminino, de 49 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgida, tabagista ativa (alta carga tab\u00e1gica), trabalha como\r\nvendedora e apresenta tosse e perda ponderal h\u00e1 tr\u00eas meses, o\r\nque motivou investiga\u00e7\u00e3o. A tomografia computadorizada de\r\nt\u00f3rax mostrou n\u00f3dulo pulmonar s\u00f3lido, perif\u00e9rico, em lobo\r\nsuperior direito, de 2,4 cm x 2,3 cm, e linfonodomegalia hilar\r\nipsilateral (linfonodo 10R), al\u00e9m de linfonodos aumentados\r\nno mediastino. Bi\u00f3psia transparietal guiada por tomografia\r\nrevelou tratar-se de um carcinoma de pequenas c\u00e9lulas, fato\r\ncorroborado pela imuno-histoqu\u00edmica. PET-CT indicou\r\ncapta\u00e7\u00e3o em n\u00f3dulo pulmonar com SUV de 4, al\u00e9m de\r\ncapta\u00e7\u00e3o nos linfonodos mediastinais e les\u00e3o hipercaptante\r\nem adrenal, ipsilateral. Apresenta boa reserva\r\ncardiopulmonar, com uma espirometria mostrando um VEF1\r\nde 2 L. RNM de cr\u00e2nio normal. Sem altera\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o\r\ncardiol\u00f3gica, encontrando-se apta para ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica\r\n(lobectomia). Foi realizada mediastinoscopia cervical que\r\nmostrou acometimento neopl\u00e1sico nos linfonodos das cadeias\r\n4D (paratraqueal direto) e 7 (subcarinal).\r\nDe acordo com a hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada e os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vias de acesso para a timectomia incluem a esternotomia mediana e a cervicoesternotomia, considerando que o acesso por videotoracoscopia (VATS) com ou sem cervicotomia est\u00e1 contraindicado.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847857,"hashId":"aec2a2eee681ee032b3abb43d5a41d7e","enunciado":"As vias de acesso para a timectomia incluem a esternotomia\r\nmediana e a cervicoesternotomia, considerando que o acesso\r\npor videotoracoscopia (VATS) com ou sem cervicotomia\r\nest\u00e1 contraindicado.","resposta":2930238,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, de 35 anos de idade, procurou atendimento ap\u00f3s diagn\u00f3stico ocasional de uma massa de 5 cm, localizada no mediastino anterior, posteriormente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de raios X de t\u00f3rax, motivado por um epis\u00f3dio gripal. Apresenta astenia progressiva, que nunca investigou. Refere epis\u00f3dios de diplopia eventual. A tomografia de t\u00f3rax confirma uma massa s\u00f3lida de 5 cm, bem delimitada, localizada no mediastino anterossuperior. No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":342585,"enunciado":"<p>Um paciente do sexo masculino, de 35 anos de idade,\r\nprocurou atendimento ap\u00f3s diagn\u00f3stico ocasional de uma\r\nmassa de 5 cm, localizada no mediastino anterior,\r\nposteriormente \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de raios X de t\u00f3rax, motivado\r\npor um epis\u00f3dio gripal. Apresenta astenia progressiva, que\r\nnunca investigou. Refere epis\u00f3dios de diplopia eventual. A\r\ntomografia de t\u00f3rax confirma uma massa s\u00f3lida de 5 cm,\r\nbem delimitada, localizada no mediastino anterossuperior.\r\n<\/p><p>No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguimento p\u00f3s-operat\u00f3rio, ou follow-up, \u00e9 realizado em consultas nas quais devem constar hist\u00f3ria cl\u00ednica, exame f\u00edsico e exames radiol\u00f3gicos do t\u00f3rax, at\u00e9 cinco anos da ressec\u00e7\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847870,"hashId":"10e4e22c8d3f2a72c571ef2ddded1759","enunciado":"O seguimento p\u00f3s-operat\u00f3rio, ou follow-up, \u00e9 realizado\r\nem consultas nas quais devem constar hist\u00f3ria cl\u00ednica,\r\nexame f\u00edsico e exames radiol\u00f3gicos do t\u00f3rax, at\u00e9 cinco\r\nanos da ressec\u00e7\u00e3o pulmonar.","resposta":2930264,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 80 anos de idade, do sexo masculino, ex-tabagista (carga tab\u00e1gica de 50 anos - ma\u00e7o (parou h\u00e1 22 anos), portador de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e de diabetes mellitus, e com passado de infarto agudo do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio, al\u00e9m de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC). Todas essas doen\u00e7as est\u00e3o adequadamente tratadas e compensadas. O paciente chega ao consult\u00f3rio mostrando tomografia computadorizada de t\u00f3rax que evidencia um n\u00f3dulo pulmonar perif\u00e9rico, parcialmente s\u00f3lido, em segmento superior do lobo inferior direito, de 1,3 cm x 1,1 cm, e aus\u00eancia de linfonodomegalias hilares ou mediastinais. Por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica guiada por tomografia, foi diagnosticado um adenocarcinoma pulmonar. Para o estadiamento, foi realizado PET-CT que mostrou SUV m\u00e1ximo de 5,6 no tumor, com hilo e mediastino livres. O paciente \u00e9 avaliado pelo cardiologista e pelo pneumologista (VEF1 1,60 L), que o liberaram para cirurgia com risco moderado. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342587,"enunciado":"<p>Considere um paciente de 80 anos de idade, do sexo\r\nmasculino, ex-tabagista (carga tab\u00e1gica de 50 anos - ma\u00e7o\r\n(parou h\u00e1 22 anos), portador de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\r\ne de diabetes mellitus, e com passado de infarto agudo do\r\nmioc\u00e1rdio pr\u00e9vio, al\u00e9m de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva\r\ncr\u00f4nica (DPOC). Todas essas doen\u00e7as est\u00e3o adequadamente\r\ntratadas e compensadas. O paciente chega ao consult\u00f3rio\r\nmostrando tomografia computadorizada de t\u00f3rax que\r\nevidencia um n\u00f3dulo pulmonar perif\u00e9rico, parcialmente\r\ns\u00f3lido, em segmento superior do lobo inferior direito, de\r\n1,3 cm x 1,1 cm, e aus\u00eancia de linfonodomegalias hilares ou\r\nmediastinais. Por meio de pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica guiada por\r\ntomografia, foi diagnosticado um adenocarcinoma pulmonar.\r\nPara o estadiamento, foi realizado PET-CT que mostrou SUV\r\nm\u00e1ximo de 5,6 no tumor, com hilo e mediastino livres. O\r\npaciente \u00e9 avaliado pelo cardiologista e pelo pneumologista\r\n(VEF1 1,60 L), que o liberaram para cirurgia com risco\r\nmoderado.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 43","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847870","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel \u00e9 de derrame peric\u00e1rdico neopl\u00e1sico.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847894,"hashId":"c12dea5cd64410320a7f1763da4bb187","enunciado":"A hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel \u00e9 de derrame peric\u00e1rdico\r\nneopl\u00e1sico.","resposta":2930311,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade, do sexo masculino, ex-tabagista, procurou atendimento por dispneia progressiva, de in\u00edcio h\u00e1 dois meses, e piora importante, nos \u00faltimos tr\u00eas dias. Ao exame f\u00edsico, est\u00e1 taquic\u00e1rdico (FC = 110 bpm), dispneico, normotenso e sem sinais de tamponamento card\u00edaco. \u00c9 portador de adenocarcinoma de pulm\u00e3o estadiamento cl\u00ednico IV, com met\u00e1tase adrenal e em linfonodos mediastinais. Faz tratamento quimioter\u00e1pico com o oncologista do hospital. Os exames realizados na emerg\u00eancia s\u00e3o raios X de t\u00f3rax, que mostram alargamento da \u00e1rea card\u00edaca, tomografia computadorizada de t\u00f3rax, que evidencia espessamento peric\u00e1rdico e derrame peric\u00e1rdico moderado, e ecocardiograma, que apresenta derrame peric\u00e1rdico moderado, com restri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea card\u00edaca. Considerando esse caso hipot\u00e9tico e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342592,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade, do sexo masculino,\r\nex-tabagista, procurou atendimento por dispneia progressiva,\r\nde in\u00edcio h\u00e1 dois meses, e piora importante, nos \u00faltimos tr\u00eas\r\ndias. Ao exame f\u00edsico, est\u00e1 taquic\u00e1rdico (FC = 110 bpm),\r\ndispneico, normotenso e sem sinais de tamponamento\r\ncard\u00edaco. \u00c9 portador de adenocarcinoma de pulm\u00e3o\r\nestadiamento cl\u00ednico IV, com met\u00e1tase adrenal e em\r\nlinfonodos mediastinais. Faz tratamento quimioter\u00e1pico com\r\no oncologista do hospital. Os exames realizados na\r\nemerg\u00eancia s\u00e3o raios X de t\u00f3rax, que mostram alargamento\r\nda \u00e1rea card\u00edaca, tomografia computadorizada de t\u00f3rax, que\r\nevidencia espessamento peric\u00e1rdico e derrame peric\u00e1rdico\r\nmoderado, e ecocardiograma, que apresenta derrame\r\nperic\u00e1rdico moderado, com restri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea card\u00edaca.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso hipot\u00e9tico e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847894","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A causa mais comum de pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo prim\u00e1rio \u00e9 o rompimento de bolhas (blebs) subpleurais.","provas":[{"id":25013,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":12738,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-i","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:56:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":847858,"hashId":"7be67caf950554a2fce883f4989ea07e","enunciado":"A causa mais comum de pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo\r\nprim\u00e1rio \u00e9 o rompimento de bolhas (blebs) subpleurais.","resposta":2930239,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2930239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2930240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consulta ambulatorial, o pr\u00f3ximo paciente a ser atendido \u00e9 do sexo masculino, de 18 anos de idade, e refere hist\u00f3ria pr\u00e9via de dois epis\u00f3dios de pneumot\u00f3rax espont\u00e2neos do lado direito, tratados com drenagem de t\u00f3rax. No momento da consulta, est\u00e1 assintom\u00e1tico. Traz consigo tomografia computadorizada de t\u00f3rax, com evid\u00eancia de blebs subpleurais \u00e0 direta. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":342586,"enunciado":"<p>Em consulta ambulatorial, o pr\u00f3ximo paciente a ser atendido\r\n\u00e9 do sexo masculino, de 18 anos de idade, e refere hist\u00f3ria\r\npr\u00e9via de dois epis\u00f3dios de pneumot\u00f3rax espont\u00e2neos do\r\nlado direito, tratados com drenagem de t\u00f3rax. No momento\r\nda consulta, est\u00e1 assintom\u00e1tico. Traz consigo tomografia\r\ncomputadorizada de t\u00f3rax, com evid\u00eancia de blebs\r\nsubpleurais \u00e0 direta.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/847858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente est\u00e1 com ventila\u00e7\u00e3o protetora para evitar dano alveolar difuso.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951527,"hashId":"27296b92d10d9dcf81f79f7571289687","enunciado":"O paciente est\u00e1 com ventila\u00e7\u00e3o protetora para evitar\r\ndano alveolar difuso.","resposta":3330698,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar para pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9 internado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No dia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o paciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com necessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3 mcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa, decl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral importante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito, compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria arterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O paciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2 do paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80 mmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o, sem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os exames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360466,"enunciado":"<p>Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar\r\npara pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9\r\ninternado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No\r\ndia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o\r\npaciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com\r\nnecessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3\r\nmcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa,\r\ndecl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O\r\nRaio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral\r\nimportante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito,\r\ncompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria\r\narterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O\r\npaciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2\r\ndo paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80\r\nmmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o,\r\nsem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os\r\nexames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43  a 51","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso do paciente, a ECMO realiza a remo\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono (CO2) do sangue e permite ventila\u00e7\u00e3o protetora.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951528,"hashId":"be6ef1d8986397077c5a97612dab55fb","enunciado":"No caso do paciente, a ECMO realiza a remo\u00e7\u00e3o de\r\ndi\u00f3xido de carbono (CO2) do sangue e permite\r\nventila\u00e7\u00e3o protetora.","resposta":3330700,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar para pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9 internado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No dia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o paciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com necessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3 mcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa, decl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral importante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito, compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria arterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O paciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2 do paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80 mmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o, sem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os exames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360466,"enunciado":"<p>Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar\r\npara pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9\r\ninternado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No\r\ndia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o\r\npaciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com\r\nnecessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3\r\nmcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa,\r\ndecl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O\r\nRaio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral\r\nimportante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito,\r\ncompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria\r\narterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O\r\npaciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2\r\ndo paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80\r\nmmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o,\r\nsem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os\r\nexames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43  a 51","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coagulopatia severa \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para ECMO","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951525,"hashId":"82ba597c725ac47d696eb55c288fda82","enunciado":"Coagulopatia severa \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para ECMO","resposta":3330694,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar para pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9 internado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No dia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o paciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com necessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3 mcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa, decl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral importante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito, compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria arterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O paciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2 do paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80 mmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o, sem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os exames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360466,"enunciado":"<p>Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar\r\npara pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9\r\ninternado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No\r\ndia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o\r\npaciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com\r\nnecessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3\r\nmcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa,\r\ndecl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O\r\nRaio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral\r\nimportante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito,\r\ncompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria\r\narterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O\r\npaciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2\r\ndo paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80\r\nmmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o,\r\nsem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os\r\nexames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43  a 51","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se esse paciente apresentar les\u00e3o metast\u00e1tica na pleura, estar\u00e1 contraindicada a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951593,"hashId":"1bd334bf042d120f7dd49ed9f82956be","enunciado":"Se esse paciente apresentar les\u00e3o metast\u00e1tica na pleura,\r\nestar\u00e1 contraindicada a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar.","resposta":3330830,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 58 anos de idade, tabagista em remiss\u00e3o, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer colorretal operado havia 4 meses, com n\u00f3dulo pulmonar sugestivo de implante secund\u00e1rio, apresentava boa condi\u00e7\u00e3o funcional e espirometria normal. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":360479,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 58 anos de idade, tabagista em\r\nremiss\u00e3o, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer colorretal operado havia\r\n4 meses, com n\u00f3dulo pulmonar sugestivo de implante\r\nsecund\u00e1rio, apresentava boa condi\u00e7\u00e3o funcional e\r\nespirometria normal.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 tumor neurog\u00eanico de mediastino.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951535,"hashId":"e80d36400a24bfec56ba58198d0310a1","enunciado":"O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 tumor neurog\u00eanico de\r\nmediastino.","resposta":3330714,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade, em investiga\u00e7\u00e3o de dor tor\u00e1cica, realizou tomografia computadorizada de t\u00f3rax, que mostra um tumor de mediastino posterior. A les\u00e3o apresenta aproximadamente 3 cm, \u00e9 s\u00f3lida, bem circunscrita, com aparente invas\u00e3o do forame vertebral de T4. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica confirmou a invas\u00e3o do forame vertebral. N\u00e3o h\u00e1 linfonodos acometidos. O paciente n\u00e3o apresenta nenhum sintoma neurol\u00f3gico, como perda de for\u00e7a, parestesia ou outras altera\u00e7\u00f5es. Nega comorbidades. Com base nas informa\u00e7\u00f5es deste caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360467,"enunciado":"<p>Um paciente de 40 anos de idade, em investiga\u00e7\u00e3o de dor\r\ntor\u00e1cica, realizou tomografia computadorizada de t\u00f3rax, que\r\nmostra um tumor de mediastino posterior. A les\u00e3o apresenta\r\naproximadamente 3 cm, \u00e9 s\u00f3lida, bem circunscrita, com\r\naparente invas\u00e3o do forame vertebral de T4. A resson\u00e2ncia\r\nmagn\u00e9tica confirmou a invas\u00e3o do forame vertebral. N\u00e3o h\u00e1\r\nlinfonodos acometidos. O paciente n\u00e3o apresenta nenhum\r\nsintoma neurol\u00f3gico, como perda de for\u00e7a, parestesia ou\r\noutras altera\u00e7\u00f5es. Nega comorbidades.\r\n<\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es deste caso cl\u00ednico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":"medicina\/951535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dor tor\u00e1cica pleural e febre s\u00e3o efeitos adversos poss\u00edveis ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de pleurodese.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951517,"hashId":"6fa9228b0f62a6f2f548d5080c477ddc","enunciado":"Dor tor\u00e1cica pleural e febre s\u00e3o efeitos adversos\r\nposs\u00edveis ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de pleurodese.","resposta":3330678,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 45 anos de idade do sexo feminino, com neoplasia de mama metast\u00e1tica para f\u00edgado e ossos, est\u00e1 atualmente em tratamento quimioter\u00e1pico. Nega outras comorbidades. A escala KPS \u00e9 igual a 90. A paciente refere dispneia progressiva h\u00e1 2 semanas. Constata-se um antecedente de toracocentese de al\u00edvio h\u00e1 30 dias, com Raio X que demonstra expans\u00e3o completa nessa ocasi\u00e3o. No momento, apresenta recidiva do derrame pleural, que \u00e9 unilateral e ocupa quase a totalidade do hemit\u00f3rax direito. Uma toracocentese diagn\u00f3stica mostrou tratar-se de um exsudato com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, com ADA normal. Com base no caso cl\u00ednico exposto, julgue os itens a seguir.","id":360464,"enunciado":"<p>Paciente de 45 anos de idade do sexo feminino, com\r\nneoplasia de mama metast\u00e1tica para f\u00edgado e ossos, est\u00e1\r\natualmente em tratamento quimioter\u00e1pico. Nega outras\r\ncomorbidades. A escala KPS \u00e9 igual a 90. A paciente refere\r\ndispneia progressiva h\u00e1 2 semanas. Constata-se um\r\nantecedente de toracocentese de al\u00edvio h\u00e1 30 dias, com Raio\r\nX que demonstra expans\u00e3o completa nessa ocasi\u00e3o. No\r\nmomento, apresenta recidiva do derrame pleural, que \u00e9\r\nunilateral e ocupa quase a totalidade do hemit\u00f3rax direito.\r\nUma toracocentese diagn\u00f3stica mostrou tratar-se de um\r\nexsudato com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, com ADA normal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Timectomia precoce est\u00e1 indicada para este caso.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951493,"hashId":"b502d5a95d96b211ee765fe01574ab93","enunciado":"Timectomia precoce est\u00e1 indicada para este caso.","resposta":3330630,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um achado tomogr\u00e1fico de massa de 3 cm x 3 cm em mediastino anterior, em paciente de 30 anos de idade do sexo feminino, previamente h\u00edgida, que tinha como antecedente astenia progressiva nunca antes investigada, al\u00e9m de epis\u00f3dios eventuais de diplopia. Acerca do caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens a seguir.","id":360460,"enunciado":"<p>Considere um achado tomogr\u00e1fico de massa de 3 cm x 3 cm\r\nem mediastino anterior, em paciente de 30 anos de idade do\r\nsexo feminino, previamente h\u00edgida, que tinha como\r\nantecedente astenia progressiva nunca antes investigada,\r\nal\u00e9m de epis\u00f3dios eventuais de diplopia.\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a paciente, que tem boa performance status, est\u00e1 indicada pleuroscopia com pleurodese para controle da recorr\u00eancia.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951518,"hashId":"f2e0de48bb6293967df586706afdb382","enunciado":"Para a paciente, que tem boa performance status, est\u00e1\r\nindicada pleuroscopia com pleurodese para controle da\r\nrecorr\u00eancia.","resposta":3330680,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 45 anos de idade do sexo feminino, com neoplasia de mama metast\u00e1tica para f\u00edgado e ossos, est\u00e1 atualmente em tratamento quimioter\u00e1pico. Nega outras comorbidades. A escala KPS \u00e9 igual a 90. A paciente refere dispneia progressiva h\u00e1 2 semanas. Constata-se um antecedente de toracocentese de al\u00edvio h\u00e1 30 dias, com Raio X que demonstra expans\u00e3o completa nessa ocasi\u00e3o. No momento, apresenta recidiva do derrame pleural, que \u00e9 unilateral e ocupa quase a totalidade do hemit\u00f3rax direito. Uma toracocentese diagn\u00f3stica mostrou tratar-se de um exsudato com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, com ADA normal. Com base no caso cl\u00ednico exposto, julgue os itens a seguir.","id":360464,"enunciado":"<p>Paciente de 45 anos de idade do sexo feminino, com\r\nneoplasia de mama metast\u00e1tica para f\u00edgado e ossos, est\u00e1\r\natualmente em tratamento quimioter\u00e1pico. Nega outras\r\ncomorbidades. A escala KPS \u00e9 igual a 90. A paciente refere\r\ndispneia progressiva h\u00e1 2 semanas. Constata-se um\r\nantecedente de toracocentese de al\u00edvio h\u00e1 30 dias, com Raio\r\nX que demonstra expans\u00e3o completa nessa ocasi\u00e3o. No\r\nmomento, apresenta recidiva do derrame pleural, que \u00e9\r\nunilateral e ocupa quase a totalidade do hemit\u00f3rax direito.\r\nUma toracocentese diagn\u00f3stica mostrou tratar-se de um\r\nexsudato com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, com ADA normal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lobectomia por videotoracoscopia pode ser realizada, com equival\u00eancia oncol\u00f3gica \u00e0 cirurgia aberta, em paciente com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951568,"hashId":"ae7b5e6e9d69d8b7693fa8f91e7d5717","enunciado":"A lobectomia por videotoracoscopia pode ser realizada,\r\ncom equival\u00eancia oncol\u00f3gica \u00e0 cirurgia aberta, em\r\npaciente com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o.","resposta":3330780,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 57 anos de idade, com diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o no lobo superior direito, medindo 2,5 cm x 2,3 cm, realizou estadiamento sist\u00eamico com resson\u00e2ncia de cr\u00e2nio e PET-CT, sem evid\u00eancia de les\u00f5es \u00e0 dist\u00e2ncia. Na imagem do t\u00f3rax, havia linfonodos no limite superior da normalidade. Realizou mediastinoscopia com bi\u00f3psia de linfonodo subcarinal e paratraqueais bilateralmente, sem evid\u00eancia de implantes. No que se refere ao tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360474,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 57 anos de idade, com\r\ndiagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o no lobo\r\nsuperior direito, medindo 2,5 cm x 2,3 cm, realizou\r\nestadiamento sist\u00eamico com resson\u00e2ncia de cr\u00e2nio e PET-CT,\r\nsem evid\u00eancia de les\u00f5es \u00e0 dist\u00e2ncia. Na imagem do t\u00f3rax, havia\r\nlinfonodos no limite superior da normalidade. Realizou\r\nmediastinoscopia com bi\u00f3psia de linfonodo subcarinal e\r\nparatraqueais bilateralmente, sem evid\u00eancia de implantes.\r\n<\/p><p>No que se refere ao tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer de\r\npulm\u00e3o e considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O talco \u00e9 o mais efetivo agente utilizado para pleurodese.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951516,"hashId":"dff522ce16b4eae02cb0fd6956f3ec18","enunciado":"O talco \u00e9 o mais efetivo agente utilizado para\r\npleurodese.","resposta":3330676,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 45 anos de idade do sexo feminino, com neoplasia de mama metast\u00e1tica para f\u00edgado e ossos, est\u00e1 atualmente em tratamento quimioter\u00e1pico. Nega outras comorbidades. A escala KPS \u00e9 igual a 90. A paciente refere dispneia progressiva h\u00e1 2 semanas. Constata-se um antecedente de toracocentese de al\u00edvio h\u00e1 30 dias, com Raio X que demonstra expans\u00e3o completa nessa ocasi\u00e3o. No momento, apresenta recidiva do derrame pleural, que \u00e9 unilateral e ocupa quase a totalidade do hemit\u00f3rax direito. Uma toracocentese diagn\u00f3stica mostrou tratar-se de um exsudato com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, com ADA normal. Com base no caso cl\u00ednico exposto, julgue os itens a seguir.","id":360464,"enunciado":"<p>Paciente de 45 anos de idade do sexo feminino, com\r\nneoplasia de mama metast\u00e1tica para f\u00edgado e ossos, est\u00e1\r\natualmente em tratamento quimioter\u00e1pico. Nega outras\r\ncomorbidades. A escala KPS \u00e9 igual a 90. A paciente refere\r\ndispneia progressiva h\u00e1 2 semanas. Constata-se um\r\nantecedente de toracocentese de al\u00edvio h\u00e1 30 dias, com Raio\r\nX que demonstra expans\u00e3o completa nessa ocasi\u00e3o. No\r\nmomento, apresenta recidiva do derrame pleural, que \u00e9\r\nunilateral e ocupa quase a totalidade do hemit\u00f3rax direito.\r\nUma toracocentese diagn\u00f3stica mostrou tratar-se de um\r\nexsudato com predom\u00ednio de linf\u00f3citos, com ADA normal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em paciente com boa capacidade funcional (&gt; 4 METS), n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar exame de fun\u00e7\u00e3o pulmonar previamente a ressec\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951567,"hashId":"55eb1dbf71682b686143f5c7d6464662","enunciado":"Em paciente com boa capacidade funcional (&gt; 4\r\nMETS), n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar exame de fun\u00e7\u00e3o\r\npulmonar previamente a ressec\u00e7\u00f5es.","resposta":3330779,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 57 anos de idade, com diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o no lobo superior direito, medindo 2,5 cm x 2,3 cm, realizou estadiamento sist\u00eamico com resson\u00e2ncia de cr\u00e2nio e PET-CT, sem evid\u00eancia de les\u00f5es \u00e0 dist\u00e2ncia. Na imagem do t\u00f3rax, havia linfonodos no limite superior da normalidade. Realizou mediastinoscopia com bi\u00f3psia de linfonodo subcarinal e paratraqueais bilateralmente, sem evid\u00eancia de implantes. No que se refere ao tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360474,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 57 anos de idade, com\r\ndiagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o no lobo\r\nsuperior direito, medindo 2,5 cm x 2,3 cm, realizou\r\nestadiamento sist\u00eamico com resson\u00e2ncia de cr\u00e2nio e PET-CT,\r\nsem evid\u00eancia de les\u00f5es \u00e0 dist\u00e2ncia. Na imagem do t\u00f3rax, havia\r\nlinfonodos no limite superior da normalidade. Realizou\r\nmediastinoscopia com bi\u00f3psia de linfonodo subcarinal e\r\nparatraqueais bilateralmente, sem evid\u00eancia de implantes.\r\n<\/p><p>No que se refere ao tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer de\r\npulm\u00e3o e considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente tem indica\u00e7\u00e3o de membrana de oxigena\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea (ECMO) venoarterial (VA).","provas":[{"id":29525,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"},{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951523,"hashId":"4b3d5530ddecfed1f3e4b9c9de8d5fbc","enunciado":"O paciente tem indica\u00e7\u00e3o de membrana de oxigena\u00e7\u00e3o\r\nextracorp\u00f3rea (ECMO) venoarterial (VA).","resposta":3330691,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar para pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9 internado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No dia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o paciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com necessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3 mcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa, decl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral importante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito, compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria arterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O paciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2 do paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80 mmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o, sem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os exames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360466,"enunciado":"<p>Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar\r\npara pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9\r\ninternado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No\r\ndia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o\r\npaciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com\r\nnecessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3\r\nmcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa,\r\ndecl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O\r\nRaio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral\r\nimportante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito,\r\ncompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria\r\narterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O\r\npaciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2\r\ndo paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80\r\nmmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o,\r\nsem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os\r\nexames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43  a 51","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se opte por realizar toracocentese, a t\u00e9cnica correta para esse procedimento seria realizar a pun\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o pleural imediatamente abaixo da borda inferior da sexta costela.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951571,"hashId":"071604fb5651fa0bd3b75b2f4eddbf42","enunciado":"Caso se opte por realizar toracocentese, a t\u00e9cnica\r\ncorreta para esse procedimento seria realizar a pun\u00e7\u00e3o\r\ndo espa\u00e7o pleural imediatamente abaixo da borda\r\ninferior da sexta costela.","resposta":3330787,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 25 anos de idade, estudante universit\u00e1ria, tinha hist\u00f3ria de asma intermitente na inf\u00e2ncia, sem necessidade de uso de broncodilatador havia quase 10 anos e uso di\u00e1rio de medica\u00e7\u00f5es. Compareceu \u00e0 emerg\u00eancia relatando mal-estar, febre e tosse produtiva havia 12 dias. Nos \u00faltimos 2 dias, tinha havido piora da tosse, febre persistente apesar do uso de antit\u00e9rmicos, inapet\u00eancia e in\u00edcio de dor tor\u00e1cica pr\u00f3xima ao mamilo direito, principalmente \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao exame f\u00edsico, havia diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax esquerdo e macicez \u00e0 percuss\u00e3o. O hemograma indicou leucocitose com 12% de formas jovens. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax da paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360475,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 25 anos de idade, estudante\r\nuniversit\u00e1ria, tinha hist\u00f3ria de asma intermitente na inf\u00e2ncia,\r\nsem necessidade de uso de broncodilatador havia quase 10\r\nanos e uso di\u00e1rio de medica\u00e7\u00f5es. Compareceu \u00e0 emerg\u00eancia\r\nrelatando mal-estar, febre e tosse produtiva havia 12 dias.\r\nNos \u00faltimos 2 dias, tinha havido piora da tosse, febre\r\npersistente apesar do uso de antit\u00e9rmicos, inapet\u00eancia e in\u00edcio\r\nde dor tor\u00e1cica pr\u00f3xima ao mamilo direito, principalmente \u00e0\r\ninspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao exame f\u00edsico, havia diminui\u00e7\u00e3o do\r\nmurm\u00fario vesicular no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax esquerdo\r\ne macicez \u00e0 percuss\u00e3o. O hemograma indicou leucocitose\r\ncom 12% de formas jovens. A imagem a seguir mostra o\r\nRaio X de t\u00f3rax da paciente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/01.gif\"><\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se esse paciente apresentar les\u00e3o metast\u00e1tica no f\u00edgado, estar\u00e1 contraindicada a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951592,"hashId":"83ac14f2e2008d9a81d446bb47da174d","enunciado":"Se esse paciente apresentar les\u00e3o metast\u00e1tica no f\u00edgado,\r\nestar\u00e1 contraindicada a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar.","resposta":3330829,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 58 anos de idade, tabagista em remiss\u00e3o, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer colorretal operado havia 4 meses, com n\u00f3dulo pulmonar sugestivo de implante secund\u00e1rio, apresentava boa condi\u00e7\u00e3o funcional e espirometria normal. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":360479,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 58 anos de idade, tabagista em\r\nremiss\u00e3o, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer colorretal operado havia\r\n4 meses, com n\u00f3dulo pulmonar sugestivo de implante\r\nsecund\u00e1rio, apresentava boa condi\u00e7\u00e3o funcional e\r\nespirometria normal.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s tratamento otimizado, o nome do paciente dever\u00e1 ser inclu\u00eddo em lista de espera para transplante pulmonar.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951497,"hashId":"c50059834231d5a54ffbe0a4571d22ca","enunciado":"Ap\u00f3s tratamento otimizado, o nome do paciente dever\u00e1\r\nser inclu\u00eddo em lista de espera para transplante\r\npulmonar.","resposta":3330638,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade, do sexo masculino, extabagista h\u00e1 mais de 10 anos, apresenta dispneia importante aos pequenos esfor\u00e7os. Tem diagn\u00f3stico de doen\u00e7a broncopulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e atualmente \u00e9 usu\u00e1rio de oxigenoterapia domiciliar. Apresenta espirometria com VeF1 = 15% do previsto. N\u00e3o tem outras comorbidades. Os exames laboratoriais (sorologias) foram negativos para HIV e hepatites B e C. Tendo como base o referido caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360461,"enunciado":"<p>Paciente de 50 anos de idade, do sexo \r\nmasculino, extabagista\r\nh\u00e1 mais de 10 anos, apresenta dispneia \r\nimportante\r\naos pequenos esfor\u00e7os. Tem diagn\u00f3stico de \r\ndoen\u00e7a\r\nbroncopulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e \r\natualmente \u00e9\r\nusu\u00e1rio de oxigenoterapia domiciliar. \r\nApresenta espirometria\r\ncom VeF1 = 15% do previsto. N\u00e3o tem outras \r\ncomorbidades.\r\nOs exames laboratoriais (sorologias) foram \r\nnegativos para\r\nHIV e hepatites B e C.\r\n<\/p><p>Tendo como base o referido caso \r\ncl\u00ednico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tumores ressecados s\u00e3o classificados de acordo com a extens\u00e3o da ressec\u00e7\u00e3o. R0 significa aus\u00eancia de les\u00e3o residual.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951485,"hashId":"e3c499af4aa040bd8b34cfa7b0015e18","enunciado":"Tumores ressecados s\u00e3o classificados de acordo com a\r\nextens\u00e3o da ressec\u00e7\u00e3o. R0 significa aus\u00eancia de les\u00e3o\r\nresidual.","resposta":3330615,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chega a um consult\u00f3rio um paciente do sexo masculino, de 65 anos de idade, tabagista ativo, com alta carga tab\u00e1gica, referindo perda ponderal (5 kg em 3 meses) e hemoptise. Investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via: Raio X de t\u00f3rax com uma les\u00e3o s\u00f3lida no lobo superior direito. Tomografia computadorizada de t\u00f3rax com contraste: les\u00e3o de aspecto nodular, s\u00f3lida, de 3 cm na sua total dimens\u00e3o em topografia de lobo superior direito, sem acometimento linfonodal ou outras altera\u00e7\u00f5es. Tomografia computadorizada de abdome e cr\u00e2nio: normal. O ultrassom endobr\u00f4nquico (E-BUS) \u00e9 negativo para acometimento linfonodal. A mediastinoscopia cervical confirma aus\u00eancia de acometimento linfonodal. Em rela\u00e7\u00e3o ao estadiamento desse paciente, de acordo com a oitava edi\u00e7\u00e3o do estadiamento para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":360459,"enunciado":"<p>Chega a um consult\u00f3rio um paciente do sexo masculino, de\r\n65 anos de idade, tabagista ativo, com alta carga tab\u00e1gica,\r\nreferindo perda ponderal (5 kg em 3 meses) e hemoptise.\r\nInvestiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via: Raio X de t\u00f3rax com uma les\u00e3o s\u00f3lida\r\nno lobo superior direito. Tomografia computadorizada de\r\nt\u00f3rax com contraste: les\u00e3o de aspecto nodular, s\u00f3lida, de 3\r\ncm na sua total dimens\u00e3o em topografia de lobo superior\r\ndireito, sem acometimento linfonodal ou outras altera\u00e7\u00f5es.\r\nTomografia computadorizada de abdome e cr\u00e2nio: normal. O\r\nultrassom endobr\u00f4nquico (E-BUS) \u00e9 negativo para\r\nacometimento linfonodal. A mediastinoscopia cervical\r\nconfirma aus\u00eancia de acometimento linfonodal.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao estadiamento desse paciente, de acordo com a\r\noitava edi\u00e7\u00e3o do estadiamento para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa paciente apresenta doen\u00e7a M1, por acometimento pleural.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951564,"hashId":"d337dd6fefec20147893f3269ec77197","enunciado":"Essa paciente apresenta doen\u00e7a M1, por acometimento\r\npleural.","resposta":3330772,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 54 anos de idade, tabagista (\u00edndice tab\u00e1gico de 40 ma\u00e7os por ano), compareceu \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de perda de peso, dispneia progressiva havia um m\u00eas, com piora nos \u00faltimos dias, e inapet\u00eancia. O Raio X do t\u00f3rax evidenciou derrame pleural \u00e0 direita. Foi realizada toracocentese em que se extraiu 600 mL de l\u00edquido seroso. A an\u00e1lise citopatol\u00f3gica detectou a presen\u00e7a de c\u00e9lulas malignas. No raio X de t\u00f3rax de controle p\u00f3s-procedimento, foi identificada les\u00e3o em lobo inferior. No que se refere a derrame pleural neopl\u00e1sico e considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360473,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, 54 anos de idade, tabagista\r\n(\u00edndice tab\u00e1gico de 40 ma\u00e7os por ano), compareceu \u00e0\r\nemerg\u00eancia com queixa de perda de peso, dispneia\r\nprogressiva havia um m\u00eas, com piora nos \u00faltimos dias, e\r\ninapet\u00eancia. O Raio X do t\u00f3rax evidenciou derrame pleural \u00e0\r\ndireita. Foi realizada toracocentese em que se extraiu 600 mL\r\nde l\u00edquido seroso. A an\u00e1lise citopatol\u00f3gica detectou a\r\npresen\u00e7a de c\u00e9lulas malignas. No raio X de t\u00f3rax de controle\r\np\u00f3s-procedimento, foi identificada les\u00e3o em lobo inferior.\r\n<\/p><p>No que se refere a derrame pleural neopl\u00e1sico e considerando\r\no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":"medicina\/951564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o citada refere-se a tumor em ampulheta (dumbbell), o que contraindica ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951533,"hashId":"74dad483119b900d81c348372fa4c2c5","enunciado":"A condi\u00e7\u00e3o citada refere-se a tumor em ampulheta\r\n(dumbbell), o que contraindica ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","resposta":3330711,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 40 anos de idade, em investiga\u00e7\u00e3o de dor tor\u00e1cica, realizou tomografia computadorizada de t\u00f3rax, que mostra um tumor de mediastino posterior. A les\u00e3o apresenta aproximadamente 3 cm, \u00e9 s\u00f3lida, bem circunscrita, com aparente invas\u00e3o do forame vertebral de T4. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica confirmou a invas\u00e3o do forame vertebral. N\u00e3o h\u00e1 linfonodos acometidos. O paciente n\u00e3o apresenta nenhum sintoma neurol\u00f3gico, como perda de for\u00e7a, parestesia ou outras altera\u00e7\u00f5es. Nega comorbidades. Com base nas informa\u00e7\u00f5es deste caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360467,"enunciado":"<p>Um paciente de 40 anos de idade, em investiga\u00e7\u00e3o de dor\r\ntor\u00e1cica, realizou tomografia computadorizada de t\u00f3rax, que\r\nmostra um tumor de mediastino posterior. A les\u00e3o apresenta\r\naproximadamente 3 cm, \u00e9 s\u00f3lida, bem circunscrita, com\r\naparente invas\u00e3o do forame vertebral de T4. A resson\u00e2ncia\r\nmagn\u00e9tica confirmou a invas\u00e3o do forame vertebral. N\u00e3o h\u00e1\r\nlinfonodos acometidos. O paciente n\u00e3o apresenta nenhum\r\nsintoma neurol\u00f3gico, como perda de for\u00e7a, parestesia ou\r\noutras altera\u00e7\u00f5es. Nega comorbidades.\r\n<\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es deste caso cl\u00ednico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso tenha sido realizada toracocentese diagn\u00f3stica com sa\u00edda de l\u00edquido citrino, com os seguintes resultados laboratoriais: predom\u00ednio neutrof\u00edlico; LDH de 680; prote\u00edna de 1,7; pH de 7,4; glicose de 60; e sem germes identificados (pesquisa de fungos, pesquisa de BAAR e bacteriosc\u00f3pio); n\u00e3o haveria necessidade de abordagem invasiva da cavidade pleural nesse momento.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951572,"hashId":"b3b11e32de204763e6eac87a76c6ead2","enunciado":"Caso tenha sido realizada toracocentese diagn\u00f3stica\r\ncom sa\u00edda de l\u00edquido citrino, com os seguintes\r\nresultados laboratoriais: predom\u00ednio neutrof\u00edlico; LDH\r\nde 680; prote\u00edna de 1,7; pH de 7,4; glicose de 60; e sem\r\ngermes identificados (pesquisa de fungos, pesquisa de\r\nBAAR e bacteriosc\u00f3pio); n\u00e3o haveria necessidade de\r\nabordagem invasiva da cavidade pleural nesse\r\nmomento.","resposta":3330788,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 25 anos de idade, estudante universit\u00e1ria, tinha hist\u00f3ria de asma intermitente na inf\u00e2ncia, sem necessidade de uso de broncodilatador havia quase 10 anos e uso di\u00e1rio de medica\u00e7\u00f5es. Compareceu \u00e0 emerg\u00eancia relatando mal-estar, febre e tosse produtiva havia 12 dias. Nos \u00faltimos 2 dias, tinha havido piora da tosse, febre persistente apesar do uso de antit\u00e9rmicos, inapet\u00eancia e in\u00edcio de dor tor\u00e1cica pr\u00f3xima ao mamilo direito, principalmente \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao exame f\u00edsico, havia diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax esquerdo e macicez \u00e0 percuss\u00e3o. O hemograma indicou leucocitose com 12% de formas jovens. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax da paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360475,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 25 anos de idade, estudante\r\nuniversit\u00e1ria, tinha hist\u00f3ria de asma intermitente na inf\u00e2ncia,\r\nsem necessidade de uso de broncodilatador havia quase 10\r\nanos e uso di\u00e1rio de medica\u00e7\u00f5es. Compareceu \u00e0 emerg\u00eancia\r\nrelatando mal-estar, febre e tosse produtiva havia 12 dias.\r\nNos \u00faltimos 2 dias, tinha havido piora da tosse, febre\r\npersistente apesar do uso de antit\u00e9rmicos, inapet\u00eancia e in\u00edcio\r\nde dor tor\u00e1cica pr\u00f3xima ao mamilo direito, principalmente \u00e0\r\ninspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao exame f\u00edsico, havia diminui\u00e7\u00e3o do\r\nmurm\u00fario vesicular no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax esquerdo\r\ne macicez \u00e0 percuss\u00e3o. O hemograma indicou leucocitose\r\ncom 12% de formas jovens. A imagem a seguir mostra o\r\nRaio X de t\u00f3rax da paciente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/01.gif\"><\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Normalmente, para a hemoptise se instalar, a tuberculose pulmonar est\u00e1 curada e n\u00e3o h\u00e1 mais bacilos vi\u00e1veis.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951582,"hashId":"d098da49518596614c66c642464c0053","enunciado":"Normalmente, para a hemoptise se instalar, a\r\ntuberculose pulmonar est\u00e1 curada e n\u00e3o h\u00e1 mais bacilos\r\nvi\u00e1veis.","resposta":3330808,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 54 anos de idade, motorista de \u00f4nibus, foi encaminhado a consulta de ambulat\u00f3rio em servi\u00e7o terci\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o de hemoptise. Relatou dois epis\u00f3dios de moderada quantidade, aproximadamente 1 colher de sopa, de sangue vivo. O primeiro epis\u00f3dio ocorreu havia 3 meses e, o \u00faltimo, havia 2 semanas. O paciente nunca apresentou dispneia associada ou necessitou de atendimento em emerg\u00eancia. Era tabagista em remiss\u00e3o havia 5 anos, quando foi diagnosticado com tuberculose pulmonar, tratada com tuberculost\u00e1ticos por 6 meses, sendo considerado curado. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax do paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360477,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 54 anos de idade, motorista\r\nde \u00f4nibus, foi encaminhado a consulta de ambulat\u00f3rio em\r\nservi\u00e7o terci\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o de hemoptise. Relatou dois\r\nepis\u00f3dios de moderada quantidade, aproximadamente 1\r\ncolher de sopa, de sangue vivo. O primeiro epis\u00f3dio ocorreu\r\nhavia 3 meses e, o \u00faltimo, havia 2 semanas. O paciente nunca\r\napresentou dispneia associada ou necessitou de atendimento\r\nem emerg\u00eancia. Era tabagista em remiss\u00e3o havia 5 anos,\r\nquando foi diagnosticado com tuberculose pulmonar, tratada\r\ncom tuberculost\u00e1ticos por 6 meses, sendo considerado\r\ncurado. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax do\r\npaciente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/03.gif\"><\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ocorre em cavidades pulmonares pr\u00e9-formadas, principalmente em raz\u00e3o da sequela de tuberculose.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951581,"hashId":"622d95f90f35f0ea1f0c273ceb15cbb7","enunciado":"Essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ocorre em cavidades pulmonares\r\npr\u00e9-formadas, principalmente em raz\u00e3o da sequela de\r\ntuberculose.","resposta":3330806,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 54 anos de idade, motorista de \u00f4nibus, foi encaminhado a consulta de ambulat\u00f3rio em servi\u00e7o terci\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o de hemoptise. Relatou dois epis\u00f3dios de moderada quantidade, aproximadamente 1 colher de sopa, de sangue vivo. O primeiro epis\u00f3dio ocorreu havia 3 meses e, o \u00faltimo, havia 2 semanas. O paciente nunca apresentou dispneia associada ou necessitou de atendimento em emerg\u00eancia. Era tabagista em remiss\u00e3o havia 5 anos, quando foi diagnosticado com tuberculose pulmonar, tratada com tuberculost\u00e1ticos por 6 meses, sendo considerado curado. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax do paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360477,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 54 anos de idade, motorista\r\nde \u00f4nibus, foi encaminhado a consulta de ambulat\u00f3rio em\r\nservi\u00e7o terci\u00e1rio para avalia\u00e7\u00e3o de hemoptise. Relatou dois\r\nepis\u00f3dios de moderada quantidade, aproximadamente 1\r\ncolher de sopa, de sangue vivo. O primeiro epis\u00f3dio ocorreu\r\nhavia 3 meses e, o \u00faltimo, havia 2 semanas. O paciente nunca\r\napresentou dispneia associada ou necessitou de atendimento\r\nem emerg\u00eancia. Era tabagista em remiss\u00e3o havia 5 anos,\r\nquando foi diagnosticado com tuberculose pulmonar, tratada\r\ncom tuberculost\u00e1ticos por 6 meses, sendo considerado\r\ncurado. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax do\r\npaciente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/03.gif\"><\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente com neoplasia de pulm\u00e3o e met\u00e1stase \u00fanica em sistema nervoso central, sem linfonodos comprometidos, pode ser considerado candidato a tratamento curativo, inicialmente da met\u00e1stase e, ap\u00f3s, tratamento da doen\u00e7a de base, \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951559,"hashId":"599a992347a95761bb125242f32fee32","enunciado":"Paciente com neoplasia de pulm\u00e3o e met\u00e1stase \u00fanica\r\nem sistema nervoso central, sem linfonodos\r\ncomprometidos, pode ser considerado candidato a\r\ntratamento curativo, inicialmente da met\u00e1stase e, ap\u00f3s,\r\ntratamento da doen\u00e7a de base, \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o pulmonar.","resposta":3330762,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, tabagista (\u00edndice tab\u00e1gico de 44 ma\u00e7os por ano), hipertenso controlado, foi diagnosticado com adenocarcinoma de pulm\u00e3o no lobo inferior esquerdo e les\u00e3o \u00fanica no sistema nervoso central, identificada em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360472,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, tabagista (\u00edndice\r\ntab\u00e1gico de 44 ma\u00e7os por ano), hipertenso controlado, foi\r\ndiagnosticado com adenocarcinoma de pulm\u00e3o no lobo inferior\r\nesquerdo e les\u00e3o \u00fanica no sistema nervoso central, identificada\r\nem resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal etiologia de n\u00f3dulos pulmonares no nosso meio \u00e9 a doen\u00e7a infecciosa granulomatosa.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951548,"hashId":"9dd7ba00c112d8a5e7efb872173c53c2","enunciado":"A principal etiologia de n\u00f3dulos pulmonares no nosso\r\nmeio \u00e9 a doen\u00e7a infecciosa granulomatosa.","resposta":3330740,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 65 anos de idade, do sexo masculino, hipertenso, tabagista ativo com \u00edndice tab\u00e1gico de 70 ma\u00e7os por ano, com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica e em uso de broncodilatadores realizou exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para corre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia inguinal. Estava identificada les\u00e3o pulmonar em Raio X de t\u00f3rax, no lobo superior esquerdo, medindo, aproximadamente, 3,4 cm x 2,7 cm. O primo-irm\u00e3o do paciente apresentava hist\u00f3ria de neoplasia de pulm\u00e3o. Considerando o caso cl\u00ednico apresentando e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360470,"enunciado":"<p>Paciente de 65 anos de idade, do sexo masculino, hipertenso,\r\ntabagista ativo com \u00edndice tab\u00e1gico de 70 ma\u00e7os por ano,\r\ncom doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica e em uso de\r\nbroncodilatadores realizou exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para\r\ncorre\u00e7\u00e3o de h\u00e9rnia inguinal. Estava identificada les\u00e3o\r\npulmonar em Raio X de t\u00f3rax, no lobo superior esquerdo,\r\nmedindo, aproximadamente, 3,4 cm x 2,7 cm. O primo-irm\u00e3o\r\ndo paciente apresentava hist\u00f3ria de neoplasia de pulm\u00e3o.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentando e os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A venoarterial (ECMO VA) promove suporte circulat\u00f3rio e est\u00e1 indicada em casos de fal\u00eancia de bomba card\u00edaca.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951530,"hashId":"1e26a10e02040a6d5b1d234f8a65ba8a","enunciado":"A venoarterial (ECMO VA) promove suporte\r\ncirculat\u00f3rio e est\u00e1 indicada em casos de fal\u00eancia de\r\nbomba card\u00edaca.","resposta":3330704,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar para pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9 internado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No dia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o paciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com necessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3 mcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa, decl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O Raio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral importante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito, compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria arterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O paciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2 do paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80 mmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o, sem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os exames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais. De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360466,"enunciado":"<p>Um paciente de 45 anos, de 70 kg, em tratamento hospitalar\r\npara pneumonia, j\u00e1 no terceiro ciclo de antimicrobiano, \u00e9\r\ninternado na UTI com quadro de s\u00edndrome da ang\u00fastia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (SARA) e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria. No\r\ndia seguinte, ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, o\r\npaciente apresenta deteriora\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico, com\r\nnecessidade de aumento na dose de vasopressor (0,3\r\nmcg\/kg\/min), piora do hemograma e da prote\u00edna C reativa,\r\ndecl\u00ednio do lactato e agravamento do quadro radiol\u00f3gico. O\r\nRaio X de t\u00f3rax evidenciou um infiltrado difuso bilateral\r\nimportante, al\u00e9m de consolida\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito,\r\ncompat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de SARA. A gasomeria\r\narterial evidencia um pH = 7,1, PCO 2 60, bicarbonato 10. O\r\npaciente est\u00e1 em ventila\u00e7\u00e3o protetora e a rela\u00e7\u00e3o PaO 2\/FiO2\r\ndo paciente \u00e9 55. Ecocardiograma: fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 80\r\nmmHg, sem outras altera\u00e7\u00f5es. Houve tentativa de prona\u00e7\u00e3o,\r\nsem melhora. O paciente n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as e os\r\nexames de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o normais.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43  a 51","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o TNM, prefixos s\u00e3o utilizados de acordo com o contexto da avalia\u00e7\u00e3o: o prefixo C (estadiamento cl\u00ednico) \u00e9 determinado por todas as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis antes da ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (sintomas, imagens, procedimentos e bi\u00f3psias) e o prefixo P (estadiamento patol\u00f3gico) \u00e9 definido ap\u00f3s os resultados da ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951484,"hashId":"a3c8b1a5caff77139bd5228f99572336","enunciado":"Na classifica\u00e7\u00e3o TNM, prefixos s\u00e3o utilizados de\r\nacordo com o contexto da avalia\u00e7\u00e3o: o prefixo C\r\n(estadiamento cl\u00ednico) \u00e9 determinado por todas as\r\ninforma\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis antes da ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica\r\n(sintomas, imagens, procedimentos e bi\u00f3psias) e o\r\nprefixo P (estadiamento patol\u00f3gico) \u00e9 definido ap\u00f3s os\r\nresultados da ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","resposta":3330612,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chega a um consult\u00f3rio um paciente do sexo masculino, de 65 anos de idade, tabagista ativo, com alta carga tab\u00e1gica, referindo perda ponderal (5 kg em 3 meses) e hemoptise. Investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via: Raio X de t\u00f3rax com uma les\u00e3o s\u00f3lida no lobo superior direito. Tomografia computadorizada de t\u00f3rax com contraste: les\u00e3o de aspecto nodular, s\u00f3lida, de 3 cm na sua total dimens\u00e3o em topografia de lobo superior direito, sem acometimento linfonodal ou outras altera\u00e7\u00f5es. Tomografia computadorizada de abdome e cr\u00e2nio: normal. O ultrassom endobr\u00f4nquico (E-BUS) \u00e9 negativo para acometimento linfonodal. A mediastinoscopia cervical confirma aus\u00eancia de acometimento linfonodal. Em rela\u00e7\u00e3o ao estadiamento desse paciente, de acordo com a oitava edi\u00e7\u00e3o do estadiamento para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":360459,"enunciado":"<p>Chega a um consult\u00f3rio um paciente do sexo masculino, de\r\n65 anos de idade, tabagista ativo, com alta carga tab\u00e1gica,\r\nreferindo perda ponderal (5 kg em 3 meses) e hemoptise.\r\nInvestiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via: Raio X de t\u00f3rax com uma les\u00e3o s\u00f3lida\r\nno lobo superior direito. Tomografia computadorizada de\r\nt\u00f3rax com contraste: les\u00e3o de aspecto nodular, s\u00f3lida, de 3\r\ncm na sua total dimens\u00e3o em topografia de lobo superior\r\ndireito, sem acometimento linfonodal ou outras altera\u00e7\u00f5es.\r\nTomografia computadorizada de abdome e cr\u00e2nio: normal. O\r\nultrassom endobr\u00f4nquico (E-BUS) \u00e9 negativo para\r\nacometimento linfonodal. A mediastinoscopia cervical\r\nconfirma aus\u00eancia de acometimento linfonodal.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao estadiamento desse paciente, de acordo com a\r\noitava edi\u00e7\u00e3o do estadiamento para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pr\u00f3ximo passo, nesse caso, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de toracocentese.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951575,"hashId":"f9bf1b119dd006e80ea5338cece92bd6","enunciado":"O pr\u00f3ximo passo, nesse caso, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ntoracocentese.","resposta":3330794,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade, casada, t\u00e9cnica de enfermagem de uma unidade de pronto atendimento (UPA), comparece ao setor de emerg\u00eancia com queixa de dispneia havia 1 semana e indisposi\u00e7\u00e3o, havia 1 m\u00eas. Era tabagista ativa e n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00f5es regularmente. Na hist\u00f3ria ginecol\u00f3gica da paciente, n\u00e3o havia particularidades, a anticoncep\u00e7\u00e3o era realizada com preservativo masculino. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se em bom estado geral, hidratada e com sinais vitais est\u00e1veis. \u00c0 ausculta pulmonar, o murm\u00fario estava abolido no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax direito. Nos exames complementares, o hemograma estava normal, as sorologias negativas. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax da paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360476,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade, casada,\r\nt\u00e9cnica de enfermagem de uma unidade de pronto\r\natendimento (UPA), comparece ao setor de emerg\u00eancia com\r\nqueixa de dispneia havia 1 semana e indisposi\u00e7\u00e3o, havia 1\r\nm\u00eas. Era tabagista ativa e n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00f5es\r\nregularmente. Na hist\u00f3ria ginecol\u00f3gica da paciente, n\u00e3o\r\nhavia particularidades, a anticoncep\u00e7\u00e3o era realizada com\r\npreservativo masculino. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se em\r\nbom estado geral, hidratada e com sinais vitais est\u00e1veis. \u00c0\r\nausculta pulmonar, o murm\u00fario estava abolido no ter\u00e7o\r\ninferior do hemit\u00f3rax direito. Nos exames complementares, o\r\nhemograma estava normal, as sorologias negativas. A\r\nimagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax da paciente.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/02.gif\"><\/p><p> Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o de transplante pulmonar para o paciente.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951501,"hashId":"03778015bbdd3811a4ab0294c0c7afe0","enunciado":"N\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o de transplante pulmonar para o\r\npaciente.","resposta":3330646,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 50 anos de idade, do sexo masculino, extabagista h\u00e1 mais de 10 anos, apresenta dispneia importante aos pequenos esfor\u00e7os. Tem diagn\u00f3stico de doen\u00e7a broncopulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e atualmente \u00e9 usu\u00e1rio de oxigenoterapia domiciliar. Apresenta espirometria com VeF1 = 15% do previsto. N\u00e3o tem outras comorbidades. Os exames laboratoriais (sorologias) foram negativos para HIV e hepatites B e C. Tendo como base o referido caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360461,"enunciado":"<p>Paciente de 50 anos de idade, do sexo \r\nmasculino, extabagista\r\nh\u00e1 mais de 10 anos, apresenta dispneia \r\nimportante\r\naos pequenos esfor\u00e7os. Tem diagn\u00f3stico de \r\ndoen\u00e7a\r\nbroncopulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e \r\natualmente \u00e9\r\nusu\u00e1rio de oxigenoterapia domiciliar. \r\nApresenta espirometria\r\ncom VeF1 = 15% do previsto. N\u00e3o tem outras \r\ncomorbidades.\r\nOs exames laboratoriais (sorologias) foram \r\nnegativos para\r\nHIV e hepatites B e C.\r\n<\/p><p>Tendo como base o referido caso \r\ncl\u00ednico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pr\u00f3ximo exame a ser solicitado deve ser raio X contrastado de es\u00f4fago, est\u00f4mago e duodeno.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951595,"hashId":"1bd976d61cba19765779408a8e63aa1c","enunciado":"O pr\u00f3ximo exame a ser solicitado deve ser raio X\r\ncontrastado de es\u00f4fago, est\u00f4mago e duodeno.","resposta":3330835,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 16 anos de idade, estudante, compareceu a consulta no posto de sa\u00fade, acompanhado da m\u00e3e, com queixa de dor no peito. Relatou in\u00edcio dos sintomas ap\u00f3s colis\u00e3o quando jogava futebol. O exame f\u00edsico foi normal. A imagem a seguir mostra o Raio X do paciente, solicitado por insist\u00eancia da m\u00e3e. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360480,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 16 anos de idade, estudante,\r\ncompareceu a consulta no posto de sa\u00fade, acompanhado da\r\nm\u00e3e, com queixa de dor no peito. Relatou in\u00edcio dos sintomas\r\nap\u00f3s colis\u00e3o quando jogava futebol. O exame f\u00edsico foi\r\nnormal. A imagem a seguir mostra o Raio X do paciente,\r\nsolicitado por insist\u00eancia da m\u00e3e. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/04.gif\"><\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a  116","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da paciente \u00e9 linfoma.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951491,"hashId":"83b36b73ecbf22fb4b9f28155c920120","enunciado":"O diagn\u00f3stico da paciente \u00e9 linfoma.","resposta":3330627,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um achado tomogr\u00e1fico de massa de 3 cm x 3 cm em mediastino anterior, em paciente de 30 anos de idade do sexo feminino, previamente h\u00edgida, que tinha como antecedente astenia progressiva nunca antes investigada, al\u00e9m de epis\u00f3dios eventuais de diplopia. Acerca do caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens a seguir.","id":360460,"enunciado":"<p>Considere um achado tomogr\u00e1fico de massa de 3 cm x 3 cm\r\nem mediastino anterior, em paciente de 30 anos de idade do\r\nsexo feminino, previamente h\u00edgida, que tinha como\r\nantecedente astenia progressiva nunca antes investigada,\r\nal\u00e9m de epis\u00f3dios eventuais de diplopia.\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente com met\u00e1stase \u00fanica em adrenal unilateral tamb\u00e9m \u00e9 um candidato a metastasectomia seguida de ressec\u00e7\u00e3o pulmonar com vistas a tratamento curativo.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951561,"hashId":"47cf8b1df5fa8396bcfbc4073d4a1348","enunciado":"Paciente com met\u00e1stase \u00fanica em adrenal unilateral\r\ntamb\u00e9m \u00e9 um candidato a metastasectomia seguida de\r\nressec\u00e7\u00e3o pulmonar com vistas a tratamento curativo.","resposta":3330766,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, tabagista (\u00edndice tab\u00e1gico de 44 ma\u00e7os por ano), hipertenso controlado, foi diagnosticado com adenocarcinoma de pulm\u00e3o no lobo inferior esquerdo e les\u00e3o \u00fanica no sistema nervoso central, identificada em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360472,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, tabagista (\u00edndice\r\ntab\u00e1gico de 44 ma\u00e7os por ano), hipertenso controlado, foi\r\ndiagnosticado com adenocarcinoma de pulm\u00e3o no lobo inferior\r\nesquerdo e les\u00e3o \u00fanica no sistema nervoso central, identificada\r\nem resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso tenha sido realizada toracocentese com sa\u00edda de poucos mL de pus franco e espesso com os seguintes resultados: LDH de 2.075; prote\u00edna de 3,1; pH de 7,0; glicose &lt; 2; e bacteriosc\u00f3pico com diplococos; a conduta seguinte seria a avalia\u00e7\u00e3o por um cirurgi\u00e3o tor\u00e1cico.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951574,"hashId":"d1718257b89a2731ddc6adcfc015d3ee","enunciado":"Caso tenha sido realizada toracocentese com sa\u00edda de\r\npoucos mL de pus franco e espesso com os seguintes\r\nresultados: LDH de 2.075; prote\u00edna de 3,1; pH de 7,0;\r\nglicose &lt; 2; e bacteriosc\u00f3pico com diplococos; a\r\nconduta seguinte seria a avalia\u00e7\u00e3o por um cirurgi\u00e3o\r\ntor\u00e1cico.","resposta":3330792,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 25 anos de idade, estudante universit\u00e1ria, tinha hist\u00f3ria de asma intermitente na inf\u00e2ncia, sem necessidade de uso de broncodilatador havia quase 10 anos e uso di\u00e1rio de medica\u00e7\u00f5es. Compareceu \u00e0 emerg\u00eancia relatando mal-estar, febre e tosse produtiva havia 12 dias. Nos \u00faltimos 2 dias, tinha havido piora da tosse, febre persistente apesar do uso de antit\u00e9rmicos, inapet\u00eancia e in\u00edcio de dor tor\u00e1cica pr\u00f3xima ao mamilo direito, principalmente \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao exame f\u00edsico, havia diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax esquerdo e macicez \u00e0 percuss\u00e3o. O hemograma indicou leucocitose com 12% de formas jovens. A imagem a seguir mostra o Raio X de t\u00f3rax da paciente. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360475,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 25 anos de idade, estudante\r\nuniversit\u00e1ria, tinha hist\u00f3ria de asma intermitente na inf\u00e2ncia,\r\nsem necessidade de uso de broncodilatador havia quase 10\r\nanos e uso di\u00e1rio de medica\u00e7\u00f5es. Compareceu \u00e0 emerg\u00eancia\r\nrelatando mal-estar, febre e tosse produtiva havia 12 dias.\r\nNos \u00faltimos 2 dias, tinha havido piora da tosse, febre\r\npersistente apesar do uso de antit\u00e9rmicos, inapet\u00eancia e in\u00edcio\r\nde dor tor\u00e1cica pr\u00f3xima ao mamilo direito, principalmente \u00e0\r\ninspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao exame f\u00edsico, havia diminui\u00e7\u00e3o do\r\nmurm\u00fario vesicular no ter\u00e7o inferior do hemit\u00f3rax esquerdo\r\ne macicez \u00e0 percuss\u00e3o. O hemograma indicou leucocitose\r\ncom 12% de formas jovens. A imagem a seguir mostra o\r\nRaio X de t\u00f3rax da paciente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29513\/01.gif\"><\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O timoma \u00e9, classicamente, um tumor de mediastino posterior.","provas":[{"id":29536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II","id":14560,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-ii-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria II - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":951597,"hashId":"7a4a6e0751151896bc4c626190a6a844","enunciado":"O timoma \u00e9, classicamente, um tumor de mediastino\r\nposterior.","resposta":3330839,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3330838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3330839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 37 anos de idade, foi diagnosticada com miastenia gravis. Realizou tomografia de t\u00f3rax durante investiga\u00e7\u00e3o dos sintomas com identifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o mediastinal com laudo indicando timoma. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360481,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 37 anos de idade, foi\r\ndiagnosticada com miastenia gravis. Realizou tomografia de\r\nt\u00f3rax durante investiga\u00e7\u00e3o dos sintomas com identifica\u00e7\u00e3o de\r\nles\u00e3o mediastinal com laudo indicando timoma.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/951597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina n\u00ba 1.821\/2007 que trata sobre as normas t\u00e9cnicas sobre a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos e prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico estabelece:","provas":[{"id":63962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"feam-rj-2017-selecon-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"SELECON - FEAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 17:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1954092,"hashId":"0905aee6dcc47df6231acc6fdf8011b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina n\u00ba 1.821\/2007 que trata sobre as normas t\u00e9cnicas sobre a digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos e prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico estabelece:<\/p>","resposta":7565429,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o de uso de sistemas informatizados para a guarda e manuseio de prontu\u00e1rios de pacientes e para a troca de informa\u00e7\u00e3o identificada em sa\u00fade, eliminando a obrigatoriedade do registro em papel, desde que esses sistemas atendam integralmente aos requisitos do \u201cN\u00edvel de garantia de seguran\u00e7a 2 (NGS2)\u201d, estabelecidos no Manual de Certifica\u00e7\u00e3o para Sistemas de Registro Eletr\u00f4nico em Sa\u00fade","id":7565429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoriza\u00e7\u00e3o de uso de sistemas informatizados para a guarda e manuseio de prontu\u00e1rios de pacientes e para a troca de informa\u00e7\u00e3o identificada em sa\u00fade, eliminando a obrigatoriedade do registro em papel, desde que esses sistemas atendam integralmente aos requisitos do \u201cN\u00edvel de garantia de seguran\u00e7a 2 (NGS2)\u201d, estabelecidos no Manual de Certifica\u00e7\u00e3o para Sistemas de Registro Eletr\u00f4nico em Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o para a elimina\u00e7\u00e3o do papel quando da utiliza\u00e7\u00e3o somente do \u201cN\u00edvel de garantia de seguran\u00e7a 1 (NGS1)\u201d","id":7565430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoriza\u00e7\u00e3o para a elimina\u00e7\u00e3o do papel quando da utiliza\u00e7\u00e3o somente do \u201cN\u00edvel de garantia de seguran\u00e7a 1 (NGS1)\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo m\u00ednimo de 5 (cinco) anos, a partir do \u00faltimo registro, para a preserva\u00e7\u00e3o dos prontu\u00e1rios dos pacientes em suporte de papel, que n\u00e3o foram arquivados eletronicamente em meio \u00f3ptico, microfilmado ou digitalizado","id":7565431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo m\u00ednimo de 5 (cinco) anos, a partir do \u00faltimo registro, para a preserva\u00e7\u00e3o dos prontu\u00e1rios dos pacientes em suporte de papel, que n\u00e3o foram arquivados eletronicamente em meio \u00f3ptico, microfilmado ou digitalizado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que, no caso de microfilmagem, os prontu\u00e1rios microfilmados s\u00f3 poder\u00e3o ser eliminados com autoriza\u00e7\u00e3o do paciente ou familiares, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que regulamenta essa \u00e1rea","id":7565432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, no caso de microfilmagem, os prontu\u00e1rios microfilmados s\u00f3 poder\u00e3o ser eliminados com autoriza\u00e7\u00e3o do paciente ou familiares, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que regulamenta essa \u00e1rea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina n\u00ba 1.819\/2007, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico","provas":[{"id":63962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"feam-rj-2017-selecon-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"SELECON - FEAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 17:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1954190,"hashId":"dec5016520cee7ad7adc5afedbdf8817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina n\u00ba 1.819\/2007, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico<\/p>","resposta":7565784,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o preenchimento, nas guias de consulta e solicita\u00e7\u00e3o de exames das operadoras de planos de sa\u00fade, dos campos referentes \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID) e tempo de doen\u00e7a concomitantemente com qualquer outro tipo de identifica\u00e7\u00e3o do paciente ou qualquer outra informa\u00e7\u00e3o sobre diagn\u00f3stico","id":7565784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preenchimento, nas guias de consulta e solicita\u00e7\u00e3o de exames das operadoras de planos de sa\u00fade, dos campos referentes \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID) e tempo de doen\u00e7a concomitantemente com qualquer outro tipo de identifica\u00e7\u00e3o do paciente ou qualquer outra informa\u00e7\u00e3o sobre diagn\u00f3stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assinar laudos periciais, auditoriais ou de verifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal quando n\u00e3o tenha realizado pessoalmente o exame","id":7565785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinar laudos periciais, auditoriais ou de verifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal quando n\u00e3o tenha realizado pessoalmente o exame<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar de esclarecer ao trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis","id":7565786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de esclarecer ao trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber remunera\u00e7\u00e3o ou gratifica\u00e7\u00e3o por valores vinculados \u00e0 glosa ou ao sucesso da causa, quando na fun\u00e7\u00e3o de perito ou de auditor","id":7565787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber remunera\u00e7\u00e3o ou gratifica\u00e7\u00e3o por valores vinculados \u00e0 glosa ou ao sucesso da causa, quando na fun\u00e7\u00e3o de perito ou de auditor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1954190","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as diretrizes de utiliza\u00e7\u00e3o (DUT) do rol de procedimentos e eventos em sa\u00fade da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), o teste de inclina\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica (TILT TEST) tem cobertura obrigat\u00f3ria desde que seja preenchido um dos seguintes crit\u00e9rios:","provas":[{"id":63962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"feam-rj-2017-selecon-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"SELECON - FEAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 17:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1954203,"hashId":"c3e62c7dec88f26d5fb8e994a982bc20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as diretrizes de utiliza\u00e7\u00e3o (DUT) do rol de procedimentos e eventos em sa\u00fade da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), o teste de inclina\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica (TILT TEST) tem cobertura obrigat\u00f3ria desde que seja preenchido um dos seguintes crit\u00e9rios:<\/p>","resposta":7565837,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a demonstra\u00e7\u00e3o da susceptibilidade \u00e0 s\u00edncope neuromediada e o diagn\u00f3stico diferencial entre reflexo neurocardiog\u00eanico e insufici\u00eancia auton\u00f4mica possam trazer implica\u00e7\u00f5es no tratamento","id":7565837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a demonstra\u00e7\u00e3o da susceptibilidade \u00e0 s\u00edncope neuromediada e o diagn\u00f3stico diferencial entre reflexo neurocardiog\u00eanico e insufici\u00eancia auton\u00f4mica possam trazer implica\u00e7\u00f5es no tratamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edncope recorrente na aus\u00eancia de doen\u00e7a card\u00edaca conhecida ou suspeita","id":7565838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edncope recorrente na aus\u00eancia de doen\u00e7a card\u00edaca conhecida ou suspeita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edncope recorrente na presen\u00e7a de doen\u00e7a card\u00edaca, ap\u00f3s exclus\u00e3o de causas metab\u00f3licas","id":7565839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edncope recorrente na presen\u00e7a de doen\u00e7a card\u00edaca, ap\u00f3s exclus\u00e3o de causas metab\u00f3licas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando a s\u00edncope de origem cardiog\u00eanica ocorre em situa\u00e7\u00e3o de alto risco de trauma f\u00edsico ou com implica\u00e7\u00f5es ocupacionais","id":7565840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a s\u00edncope de origem cardiog\u00eanica ocorre em situa\u00e7\u00e3o de alto risco de trauma f\u00edsico ou com implica\u00e7\u00f5es ocupacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar - ANS","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395454,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-saude-suplementar-ans"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria n\u00ba 2.027, de 25 de agosto de 2011, altera a portaria n\u00ba 648\/GM\/MS, de 28 de mar\u00e7o de 2006, na parte que disp\u00f5e sobre a carga hor\u00e1ria dos profissionais m\u00e9dicos que comp\u00f5em as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e na parte que disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o do Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PAB Vari\u00e1vel). Relacionado \u00e0 ESF modalidade Equipe Transit\u00f3ria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":63640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-medico-area-familia-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 16:14:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1944991,"hashId":"b789f3853c309245866a669f915c98a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A portaria n\u00ba 2.027, de 25 de agosto de 2011, altera a portaria n\u00ba 648\/GM\/MS, de 28 de mar\u00e7o de 2006, na parte que disp\u00f5e sobre a carga hor\u00e1ria dos profissionais m\u00e9dicos que comp\u00f5em as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e na parte que disp\u00f5e sobre a suspens\u00e3o do Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PAB Vari\u00e1vel). Relacionado \u00e0 ESF modalidade Equipe Transit\u00f3ria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7526356,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas ESF denominada Equipe Transit\u00f3ria, o munic\u00edpio receber\u00e1 repasse mensal equivalente a 60% (sessenta por cento) do valor do incentivo financeiro (PAB- Vari\u00e1vel) referente a cada ESF.","id":7526355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas ESF denominada Equipe Transit\u00f3ria, o munic\u00edpio receber\u00e1 repasse mensal equivalente a 60% (sessenta por cento) do valor do incentivo financeiro (PAB- Vari\u00e1vel) referente a cada ESF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos munic\u00edpios com at\u00e9 20 (vinte) mil habitantes com mais de 03 (tr\u00eas) ESF, at\u00e9 75% (setenta e cinco por cento) das equipes poder\u00e3o ser implantadas na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.","id":7526356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos munic\u00edpios com at\u00e9 20 (vinte) mil habitantes com mais de 03 (tr\u00eas) ESF, at\u00e9 75% (setenta e cinco por cento) das equipes poder\u00e3o ser implantadas na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 (vinte) e 50 (cinquenta) mil habitantes, at\u00e9 30% (trinta por cento) das ESF poder\u00e3o ser implantados na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.","id":7526357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 20 (vinte) e 50 (cinquenta) mil habitantes, at\u00e9 30% (trinta por cento) das ESF poder\u00e3o ser implantados na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 50 (cinquenta) e 100 (cem) mil habitantes, at\u00e9 20% (vinte por cento) das ESF poder\u00e3o ser implantadas na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.","id":7526358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 50 (cinquenta) e 100 (cem) mil habitantes, at\u00e9 20% (vinte por cento) das ESF poder\u00e3o ser implantadas na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 100 (cem) mil habitantes, at\u00e9 10% (dez por cento) das ESF poder\u00e3o ser implantadas na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.","id":7526359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o acima de 100 (cem) mil habitantes, at\u00e9 10% (dez por cento) das ESF poder\u00e3o ser implantadas na modalidade Equipe Transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1944991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em algumas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o da laqueadura tub\u00e1ria, segundo a Diretriz de Utiliza\u00e7\u00e3o (DUT), da RN 387, de 28\/10\/2015 da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), EXCETO na seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"feam-rj-2017-selecon-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"SELECON - FEAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 16:13:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1954212,"hashId":"7db47ba19309a716532d10e41f2aedbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em algumas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o da laqueadura tub\u00e1ria, segundo a Diretriz de Utiliza\u00e7\u00e3o (DUT), da RN 387, de 28\/10\/2015 da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS), EXCETO na seguinte condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7565874,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrav\u00e9s de ces\u00e1rea indicada para fim exclusivo de esteriliza\u00e7\u00e3o","id":7565873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s de ces\u00e1rea indicada para fim exclusivo de esteriliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante os per\u00edodos de parto ou aborto","id":7565874,"corpo":"<p>durante os per\u00edodos de parto ou aborto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade expressa para fins de esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (laqueadura) ocorrer durante altera\u00e7\u00f5es na capacidade de discernimento por influ\u00eancia de \u00e1lcool, drogas, estados emocionais alterados ou incapacidade mental tempor\u00e1ria ou permanente","id":7565875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade expressa para fins de esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (laqueadura) ocorrer durante altera\u00e7\u00f5es na capacidade de discernimento por influ\u00eancia de \u00e1lcool, drogas, estados emocionais alterados ou incapacidade mental tempor\u00e1ria ou permanente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em pessoas absolutamente incapazes, exceto mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial, regulamentada na forma da Lei","id":7565876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em pessoas absolutamente incapazes, exceto mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial, regulamentada na forma da Lei<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na troca de Informa\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Suplementar \u2014 TISS, estabelecida como padr\u00e3o obrigat\u00f3rio para as trocas eletr\u00f4nicas de dados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos benefici\u00e1rios de planos de sa\u00fade, N\u00c3O se incluiu:","provas":[{"id":63962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Eletronuclear de Assist\u00eancia M\u00e9dica","sigla":"FEAM","id":5031,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"feam-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"feam-rj-2017-selecon-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"SELECON - FEAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 16:10:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1954125,"hashId":"7979073fee8efab3133540cae63a1db7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na troca de Informa\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Suplementar \u2014 TISS, estabelecida como padr\u00e3o obrigat\u00f3rio para as trocas eletr\u00f4nicas de dados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos benefici\u00e1rios de planos de sa\u00fade, N\u00c3O se incluiu:<\/p>","resposta":7565547,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comit\u00ea de padroniza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade suplementar","id":7565546,"corpo":"<p>comit\u00ea de padroniza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade suplementar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de autoriza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar \u2014 SIH","id":7565547,"corpo":"<p>sistema de autoriza\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar \u2014 SIH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rol de procedimentos e eventos em sa\u00fade ","id":7565548,"corpo":"<p>rol de procedimentos e eventos em sa\u00fade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabela \u00fanica de procedimentos da sa\u00fade suplementar \u2014 TUSS","id":7565549,"corpo":"<p>tabela \u00fanica de procedimentos da sa\u00fade suplementar \u2014 TUSS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria, uma estrat\u00e9gia de busca que atualmente ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel devido a restri\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas seria carregar parte de um programa ou de dados na mem\u00f3ria antes mesmo de eles serem referenciados.","provas":[{"id":26002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":881127,"hashId":"4b58740ef86d06427792f40783646d3f","enunciado":"Quanto ao gerenciamento de mem\u00f3ria, uma estrat\u00e9gia\r\nde busca que atualmente ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel devido a\r\nrestri\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas seria carregar parte de um programa\r\nou de dados na mem\u00f3ria antes mesmo de eles serem\r\nreferenciados.","resposta":3074458,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3074457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3074458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto a sistemas operacionais.","id":347966,"enunciado":"Julgue os itens a seguir quanto a sistemas operacionais.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/881127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema cardiovascular, analise as afirmativas abaixo: I. A angina do peito \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica, que se caracteriza por epis\u00f3dios de dor ou press\u00e3o na regi\u00e3o anterior do t\u00f3rax. Na angina est\u00e1vel, a dor ocorre nos esfor\u00e7os e alivia no repouso. II. Dor tor\u00e1cica repentina e persistente apesar do repouso e da medica\u00e7\u00e3o \u00e9 o sintoma apresentado pela maioria dos clientes com Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM). As altera\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas no Eletrocardiograma (ECG) s\u00e3o invers\u00e3o da onda T, supradesnivelamento do segmento ST e desenvolvimento de uma onda Q anormal. III. Agita\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o, pulso r\u00e1pido e fraco, pele fria e \u00famida, taquipneia com presen\u00e7a de estertores e diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio s\u00e3o sinais cl\u00e1ssicos de choque cardiog\u00eanico, que resultam de insufici\u00eancia card\u00edaca e do estado de choque. IV. O fator de risco mais importante de Estenose Mitral (EM) \u00e9 a febre reum\u00e1tica, a qual gradativamente espessa os folhetos da valva mitral. A substitui\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da valva \u00e9 indicada quando a estenose n\u00e3o responde ao procedimento percut\u00e2neo ou quando h\u00e1 regurgita\u00e7\u00e3o mitral concomitante. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":27901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":923278,"hashId":"80f3748d66a30909e9c3b205dc1e9904","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema cardiovascular, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. A angina do peito \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica, que se caracteriza por epis\u00f3dios de dor ou press\u00e3o na regi\u00e3o anterior do t\u00f3rax. Na angina est\u00e1vel, a dor ocorre nos esfor\u00e7os e alivia no repouso.\r\n<\/p><p>II. Dor tor\u00e1cica repentina e persistente apesar do repouso e da medica\u00e7\u00e3o \u00e9 o sintoma apresentado pela maioria dos clientes com Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM). As altera\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas no Eletrocardiograma (ECG) s\u00e3o invers\u00e3o da onda T, supradesnivelamento do segmento ST e desenvolvimento de uma onda Q anormal.\r\n<\/p><p>III. Agita\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o, pulso r\u00e1pido e fraco, pele fria e \u00famida, taquipneia com presen\u00e7a de estertores e diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio s\u00e3o sinais cl\u00e1ssicos de choque cardiog\u00eanico, que resultam de insufici\u00eancia card\u00edaca e do estado de choque.\r\n<\/p><p>IV. O fator de risco mais importante de Estenose Mitral (EM) \u00e9 a febre reum\u00e1tica, a qual gradativamente espessa os folhetos da valva mitral. A substitui\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da valva \u00e9 indicada quando a estenose n\u00e3o responde ao procedimento percut\u00e2neo ou quando h\u00e1 regurgita\u00e7\u00e3o mitral concomitante.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":3239740,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3239736,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":3239737,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e IV, apenas.","id":3239738,"corpo":" I e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3239739,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3239740,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354963,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/923278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cEstima-se que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es...\u201d (linha 5) poderia ser reescrito adequadamente sem comprometer seu sentido da seguinte forma:","provas":[{"id":35444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1039377,"hashId":"576858a01e24f4971248c511c4498b83","enunciado":"O trecho \u201cEstima-se que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es...\u201d (linha 5) poderia ser reescrito adequadamente sem comprometer seu sentido da seguinte forma:","resposta":3635091,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o estimados que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","id":3635089,"corpo":"S\u00e3o estimados que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimam-se que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","id":3635090,"corpo":"Estimam-se que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 estimado que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","id":3635091,"corpo":"\u00c9 estimado que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimam que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","id":3635092,"corpo":"Estimam que 27 milh\u00f5es de pessoas estejam vivendo nessas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376330,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35444\/12.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Psiquiatria","id":25577,"slug":"medico-legista-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estado constante de ansiedade excessiva que n\u00e3o possui raz\u00e3o ou foco claro \u00e9 sintoma do seguinte transtorno:","provas":[{"id":25258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista - \u00c1rea: Psiquiatria","id":25577,"slug":"medico-legista-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr-2017-ibfc-medico-legista-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"IBFC - POLITEC PR - M\u00e9dico Legista - \u00c1rea 1 - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":856545,"hashId":"8db2303331ee16318fa2510f8fc8db0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estado constante de ansiedade excessiva que n\u00e3o possui raz\u00e3o ou foco claro \u00e9 sintoma do seguinte transtorno:<\/p>","resposta":2964681,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno da ansiedade generalizada","id":2964681,"corpo":"<p>transtorno da ansiedade generalizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno da ansiedade social","id":2964682,"corpo":"<p>transtorno da ansiedade social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno do p\u00e2nico","id":2964683,"corpo":"<p>transtorno do p\u00e2nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico","id":2964684,"corpo":"<p>transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno obsessivo-compulsivo","id":2964685,"corpo":"<p>transtorno obsessivo-compulsivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/856545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico Municipal","id":6226,"slug":"gestor-publico-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos existe a figura da PPP (parceria p\u00fablico privada). No tocante \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, o que caracteriza a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por uma PPP?","provas":[{"id":28998,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico Municipal","id":6226,"slug":"gestor-publico-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-gestor-publico-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Gestor P\u00fablico Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 08:27:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":943649,"hashId":"7abd0a123ff1d28e4943f16a7dcc79be","enunciado":"<p>Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos existe a figura\r\nda PPP (parceria p\u00fablico privada).\r\n<\/p><p>No tocante \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, o que caracteriza a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os por uma PPP?<\/p>","resposta":3305257,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento \u00e9 integralizado pelo agente p\u00fablico desde que inferior a R$ 20 milh\u00f5es.","id":3305253,"corpo":"O pagamento \u00e9 integralizado pelo agente\r\np\u00fablico desde que inferior a R$ 20 milh\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pagamento \u00e9 repassado durante a vig\u00eancia do contrato que deve ser inferior a 5 anos.","id":3305254,"corpo":"O pagamento \u00e9 repassado durante a vig\u00eancia\r\ndo contrato que deve ser inferior a 5 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pagamento \u00e9 repassado durante a vig\u00eancia do contrato que deve ser superior a 40 anos.","id":3305255,"corpo":"O pagamento \u00e9 repassado durante a vig\u00eancia\r\ndo contrato que deve ser superior a 40 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pagamento \u00e9 realizado com base nas tarifas cobradas dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os concedidos.","id":3305256,"corpo":"O pagamento \u00e9 realizado com base nas\r\ntarifas cobradas dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os\r\nconcedidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O agente privado \u00e9 remunerado exclusivamente pelo governo ou numa combina\u00e7\u00e3o de parte de tarifas cobradas de usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, mais recursos p\u00fablicos.","id":3305257,"corpo":"O agente privado \u00e9 remunerado exclusivamente\r\npelo governo ou numa combina\u00e7\u00e3o\r\nde parte de tarifas cobradas de usu\u00e1rios dos\r\nservi\u00e7os, mais recursos p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358915,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada","oab":true,"nome":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408352,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-parceria-publico-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/943649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a an\u00e1lise da qualidade, pode-se lan\u00e7ar m\u00e3o de algumas ferramentas difundidas pelo movimento da Qualidade Total. Uma destas ferramentas \u00e9 o Benchmarking, que consiste em um(a)","provas":[{"id":26307,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":886422,"hashId":"127eb5dff868568a4172d268419ce1f9","enunciado":"Para a an\u00e1lise da qualidade, pode-se lan\u00e7ar m\u00e3o de algumas ferramentas difundidas pelo movimento da Qualidade Total. Uma destas ferramentas \u00e9 o Benchmarking, que consiste em um(a)","resposta":3098224,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem estrat\u00e9gica que visa, atrav\u00e9s da an\u00e1lise do ambiente interno, \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as e oportunidades e de pontos fortes e fracos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3098222,"corpo":"abordagem estrat\u00e9gica que visa, atrav\u00e9s da an\u00e1lise do ambiente interno, \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as e oportunidades e de pontos fortes e fracos da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo que favorece a avalia\u00e7\u00e3o e o controle do sistema da qualidade com os padr\u00f5es especificados pelas normas.","id":3098223,"corpo":"m\u00e9todo que favorece a avalia\u00e7\u00e3o e o controle do sistema da qualidade com os padr\u00f5es especificados pelas normas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agrupamento sequencial de passos ou atividades com um ou v\u00e1rios inputs e que termina por agregar algum valor ao consumidor direto e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":3098224,"corpo":"agrupamento sequencial de passos ou atividades com um ou v\u00e1rios inputs e que termina por agregar algum valor ao consumidor direto e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abordagem de gest\u00e3o empresarial que conduz \u00e0 t\u00e3o desejada excel\u00eancia, utilizando-se de procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o que pretendem reunir e adaptar as respostas encontradas por outras organiza\u00e7\u00f5es.","id":3098225,"corpo":"abordagem de gest\u00e3o empresarial que conduz \u00e0 t\u00e3o desejada excel\u00eancia, utilizando-se de procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o que pretendem reunir e adaptar as respostas encontradas por outras organiza\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" t\u00e9cnica de gest\u00e3o para o controle de processos de melhoria cont\u00ednua, evitando erros l\u00f3gicos a partir de parcerias estabelecidas com outras empresas que tamb\u00e9m adotam a gest\u00e3o da qualidade total.","id":3098226,"corpo":" t\u00e9cnica de gest\u00e3o para o controle de processos de melhoria cont\u00ednua, evitando erros l\u00f3gicos a partir de parcerias estabelecidas com outras empresas que tamb\u00e9m adotam a gest\u00e3o da qualidade total.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348775,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/886422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comprometimento dos gestores com a \u00e1rea de treinamento \u00e9 imprescind\u00edvel, declara Jos\u00e9 Carlos Ramalho, diretor de RH da empresa Foco S\/A. Anualmente, solicito aos gerentes que as necessidades de treinamento sejam a partir de indicadores a priori. Como exemplos de indicadores a priori, ele destaca","provas":[{"id":26307,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":886431,"hashId":"3d3a4e67b0d5ded2ccb1c18da324e655","enunciado":"O comprometimento dos gestores com a \u00e1rea de treinamento \u00e9 imprescind\u00edvel, declara Jos\u00e9 Carlos Ramalho, diretor de RH da empresa Foco S\/A. Anualmente, solicito aos gerentes que as necessidades de treinamento sejam a partir de indicadores a priori. Como exemplos de indicadores a priori, ele destaca","resposta":3098270,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa qualidade de produ\u00e7\u00e3o e elevado n\u00famero de acidentes de trabalho.","id":3098267,"corpo":"baixa qualidade de produ\u00e7\u00e3o e elevado n\u00famero de acidentes de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de coopera\u00e7\u00e3o e pouco interesse pelo trabalho.","id":3098268,"corpo":"falta de coopera\u00e7\u00e3o e pouco interesse pelo trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00famero excessivo de queixas e mau atendimento ao cliente.","id":3098269,"corpo":"n\u00famero excessivo de queixas e mau atendimento ao cliente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faltas, licen\u00e7as e f\u00e9rias de pessoal.","id":3098270,"corpo":"faltas, licen\u00e7as e f\u00e9rias de pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00f5es deficientes e erros na execu\u00e7\u00e3o de ordens.","id":3098271,"corpo":"comunica\u00e7\u00f5es deficientes e erros na execu\u00e7\u00e3o de ordens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348776,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/886431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preencher uma vaga de enfermeira do Centro Cir\u00fargico, o Hospital Camargo Saraiva optou pelo processo seletivo interno. Uma das desvantagens deste tipo de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 o(a)","provas":[{"id":26307,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 09:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":886416,"hashId":"35725e5fe4ae616e1efcc04de5114eb2","enunciado":"Para preencher uma vaga de enfermeira do Centro Cir\u00fargico, o Hospital Camargo Saraiva optou pelo processo seletivo interno. Uma das desvantagens deste tipo de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 o(a)","resposta":3098193,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo elevado para a realiza\u00e7\u00e3o de todas as etapas da sele\u00e7\u00e3o.","id":3098192,"corpo":"custo elevado para a realiza\u00e7\u00e3o de todas as etapas da sele\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueio da entrada de novas ideias, experi\u00eancias e expectativas.","id":3098193,"corpo":"bloqueio da entrada de novas ideias, experi\u00eancias e expectativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enriquecimento do patrim\u00f4nio humano pelo aporte de novos talentos e habilidades.","id":3098194,"corpo":"enriquecimento do patrim\u00f4nio humano pelo aporte de novos talentos e habilidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da fidelidade dos funcion\u00e1rios com a organiza\u00e7\u00e3o.","id":3098195,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o da fidelidade dos funcion\u00e1rios com a organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxigena\u00e7\u00e3o do quadro funcional.","id":3098196,"corpo":"oxigena\u00e7\u00e3o do quadro funcional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348775,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/886416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Natividade","sigla":"Camara de Natividade","id":4448,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-natividade-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ferramenta Microsoft Office Excel 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o bot\u00e3o \u00e9 utilizado para:","provas":[{"id":51940,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Natividade","sigla":"Camara de Natividade","id":4448,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-natividade-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-natividade-rj-2017-idecan-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Natividade - Controlador Interno - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1570755,"hashId":"d771aa658199082702704548fc357c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ferramenta<em> Microsoft Office Excel<\/em> 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51940\/questao\/1570755-20210301103356000000-0.png\" width=\"61\" style=\"\"> \u00e9 utilizado para:<\/p>","resposta":5890495,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excluir uma planilha.","id":5890492,"corpo":"<p>Excluir uma planilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duplicar um planilha.","id":5890493,"corpo":"<p>Duplicar um planilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renomear uma planilha.","id":5890494,"corpo":"<p>Renomear uma planilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir uma nova planilha.","id":5890495,"corpo":"<p>Inserir uma nova planilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/1570755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 5","id":204,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cref-5-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a ferramenta Microsoft Office Word 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), um usu\u00e1rio necessita formatar uma parte de um texto alinhado \u00e0 esquerda e outra parte centralizada. Na ferramenta em quest\u00e3o, os recursos que atendem a essas necessidades est\u00e3o localizados no grupo","provas":[{"id":52111,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 5","id":204,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cref-5-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-5-ce-2017-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREF 5 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1576193,"hashId":"be9ea4d5fab2b54896efef93cd3bb31b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a ferramenta <em>Microsoft Office Word<\/em> 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), um usu\u00e1rio necessita formatar uma parte de um texto alinhado \u00e0 esquerda e outra parte centralizada. Na ferramenta em quest\u00e3o, os recursos que atendem a essas necessidades est\u00e3o localizados no grupo<\/p>","resposta":5912338,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par\u00e1grafo da guia In\u00edcio.","id":5912338,"corpo":"<p>par\u00e1grafo da guia In\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar da guia exibi\u00e7\u00e3o.","id":5912339,"corpo":"<p>organizar da guia exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"configurar p\u00e1gina da guia refer\u00eancias.","id":5912340,"corpo":"<p>configurar p\u00e1gina da guia refer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alinhamento da guia layout da p\u00e1gina.","id":5912341,"corpo":"<p>alinhamento da guia <em>layout <\/em>da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1576193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As concess\u00f5es que s\u00e3o reguladas pela Lei n. 11.079\/2004 s\u00e3o as chamadas Parcerias P\u00fablico-Privadas (PPP) e se subdividem em","provas":[{"id":27625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":918438,"hashId":"77e3dc47c1c8dcef98751440b7ab059b","enunciado":"As concess\u00f5es que s\u00e3o reguladas pela Lei n. 11.079\/2004 s\u00e3o as chamadas Parcerias\r\nP\u00fablico-Privadas (PPP) e se subdividem em","resposta":3222297,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrocinadas e administrativas.","id":3222297,"corpo":"patrocinadas e administrativas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consorciadas e especiais.","id":3222298,"corpo":"consorciadas e especiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativas e consorciadas.","id":3222299,"corpo":"administrativas e consorciadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especiais e patrocinadas.","id":3222300,"corpo":"especiais e patrocinadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354152,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de parcerias","oab":true,"nome":"Modalidades de parcerias","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408350,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-parcerias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/918438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.666\/93 estabelece que as compras devem, sempre que poss\u00edvel, seguir as seguintes condi\u00e7\u00f5es,EXCETO UMA, que est\u00e1 ERRADA. Assinale-a:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"},{"id":25859,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 09:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":877694,"hashId":"08203f5d031c36016929863e3f70bab7","enunciado":"A Lei 8.666\/93 estabelece que as compras devem, sempre que\r\nposs\u00edvel, seguir as seguintes condi\u00e7\u00f5es,EXCETO UMA, que est\u00e1\r\nERRADA. Assinale-a:","resposta":3062101,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecida.","id":3062100,"corpo":"atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha\r\ncompatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de\r\ndesempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es\r\nde manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"submeter-se a condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento diferentes das do setor privado.","id":3062101,"corpo":"submeter-se a condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento\r\ndiferentes das do setor privado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os.","id":3062102,"corpo":"ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade.","id":3062103,"corpo":"ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias\r\npara aproveitar as peculiaridades do mercado, visando\r\neconomicidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3062104,"corpo":"balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347275,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"}],"slug":"direito-administrativo\/877694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios constitucionais expl\u00edcitos os a seguir listados, EXCETO:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"},{"id":25859,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 09:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":877695,"hashId":"b4992d851823252426455f39f15d2768","enunciado":"S\u00e3o princ\u00edpios constitucionais expl\u00edcitos os a seguir listados,\r\nEXCETO:","resposta":3062105,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":3062105,"corpo":"razoabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":3062106,"corpo":"legalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":3062107,"corpo":"impessoalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":3062108,"corpo":"moralidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":3062109,"corpo":"publicidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347275,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/877695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2010 \u00e9 poss\u00edvel criar um sum\u00e1rio de atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica aplicando ao texto:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"},{"id":25859,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 09:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":877679,"hashId":"52ae02176c1d856a4caa54afec9bae20","enunciado":"No Microsoft Word 2010 \u00e9 poss\u00edvel criar um sum\u00e1rio de\r\natualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica aplicando ao texto:","resposta":3062028,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formas SmartArt.","id":3062025,"corpo":"formas SmartArt.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"letras capitulares.","id":3062026,"corpo":"letras capitulares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabelas.","id":3062027,"corpo":"tabelas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estilos de t\u00edtulo.","id":3062028,"corpo":"estilos de t\u00edtulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caixas de texto.","id":3062029,"corpo":"caixas de texto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347274,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/877679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie, com base na Lei 8.666\/93, se as seguintes afirmativas relativas \u00e0 licita\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas: \u00a0Todos quantos participem de licita\u00e7\u00e3o promovida pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades a que se refere o art. 1\u00ba da Lei 8.666\/93 t\u00eam direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 fiel observ\u00e2ncia do pertinente procedimento estabelecido nesta lei, podendo qualquer cidad\u00e3o acompanhar o seu desenvolvimento, desde que n\u00e3o interfira de modo a perturbar ou impedir a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos. O procedimento licitat\u00f3rio previsto nesta lei caracteriza ato administrativo informal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Todos os valores, pre\u00e7os e custos utilizados nas licita\u00e7\u00f5es ter\u00e3o como express\u00e3o monet\u00e1ria a moeda corrente nacional, devendo cada unidade da Administra\u00e7\u00e3o, no pagamento das obriga\u00e7\u00f5es relativas ao fornecimento de bens, loca\u00e7\u00f5es, realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, obedecer, para cada fonte diferenciada de recursos, a estrita ordem cronol\u00f3gica das datas de suas exigibilidades, salvo quando presentes relevantes raz\u00f5es de interesse p\u00fablico e mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, devidamente publicada. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":25858,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador - 2017"},{"id":25859,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sesau-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - Administrador Hospitalar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 09:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":877692,"hashId":"2ae8d6174a4b34a10437b29231866871","enunciado":"<p>Avalie, com base na Lei 8.666\/93, se as seguintes afirmativas\r\nrelativas \u00e0 licita\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas:\r\n<\/p><p>\u00a0Todos quantos participem de licita\u00e7\u00e3o promovida pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os ou entidades a que se refere o art. 1\u00ba da Lei\r\n8.666\/93 t\u00eam direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 fiel observ\u00e2ncia do\r\npertinente procedimento estabelecido nesta lei, podendo\r\nqualquer cidad\u00e3o acompanhar o seu desenvolvimento,\r\ndesde que n\u00e3o interfira de modo a perturbar ou impedir a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\n <\/p><p>O procedimento licitat\u00f3rio previsto nesta lei caracteriza\r\nato administrativo informal, seja ele praticado em\r\nqualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n <\/p><p>Todos os valores, pre\u00e7os e custos utilizados nas licita\u00e7\u00f5es\r\nter\u00e3o como express\u00e3o monet\u00e1ria a moeda corrente\r\nnacional, devendo cada unidade da Administra\u00e7\u00e3o, no\r\npagamento das obriga\u00e7\u00f5es relativas ao fornecimento\r\nde bens, loca\u00e7\u00f5es, realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os, obedecer, para cada fonte diferenciada de\r\nrecursos, a estrita ordem cronol\u00f3gica das datas de suas\r\nexigibilidades, salvo quando presentes relevantes raz\u00f5es\r\nde interesse p\u00fablico e mediante pr\u00e9via justificativa da\r\nautoridade competente, devidamente publicada.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3062092,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":3062090,"corpo":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":3062091,"corpo":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3062092,"corpo":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3062093,"corpo":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3062094,"corpo":"as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347275,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/877692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pc-mt-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CG1A1BBB, o termo \u201cisso\u201d (R.9) retoma as ideias anteriormente expostas, especialmente a ideia de que","provas":[{"id":62621,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pc-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-mt-mt-2017-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MT - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924807,"hashId":"e01291a3fdefeb14f0a6e75c3b020ac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto CG1A1BBB, o termo \u201cisso\u201d (R.9) retoma as ideias anteriormente expostas, especialmente a ideia de que<\/p>","resposta":7435133,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o poder popular \u00e9 exercido pelos representantes eleitos pelo povo.","id":7435132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poder popular \u00e9 exercido pelos representantes eleitos pelo povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os ju\u00edzes s\u00e3o \u201caut\u00eanticos agentes do poder popular\u201d (\u2113 .8).","id":7435133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ju\u00edzes s\u00e3o \u201caut\u00eanticos agentes do poder popular\u201d (\u2113 .8).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o poder dos ju\u00edzes \u00e9 leg\u00edtimo por ser compat\u00edvel com \u201cas regras do Estado de direito\u201d (\u2113 . 7 e 8).","id":7435134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o poder dos ju\u00edzes \u00e9 leg\u00edtimo por ser compat\u00edvel com \u201cas regras do Estado de direito\u201d (\u2113 . 7 e 8).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os ju\u00edzes italianos pronunciam a senten\u00e7a em nome do povo, porque assim determina a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":7435135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ju\u00edzes italianos pronunciam a senten\u00e7a em nome do povo, porque assim determina a Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado distribui o poder popular entre os ju\u00edzes.","id":7435136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado distribui o poder popular entre os ju\u00edzes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1BBB1 adsSegundo o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3oda Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u201cTodo o poder emana dopovo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou4 diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.\u201d Em virtude dessecomando, afirma-se que o poder dos ju\u00edzes emana do povoe em seu nome \u00e9 exercido. A forma de sua investidura \u00e97 legitimada pela compatibilidade com as regras do Estado dedireito e eles s\u00e3o, assim, aut\u00eanticos agentes do poder popular,que o Estado polariza e exerce. Na It\u00e1lia, isso \u00e9 constantemente10 lembrado, porque toda senten\u00e7a \u00e9 dedicada (intestata) ao povoitaliano, em nome do qual \u00e9 pronunciada.C\u00e2ndido Rangel Dinamarco. A instrumentalidade do processo.S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 1987, p. 195 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":478377,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1BBB<\/strong><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ads<\/span>Segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 1.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o<\/p><p>da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u201cTodo o poder emana do<\/p><p>povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou<\/p><p>4 diretamente, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o.\u201d Em virtude desse<\/p><p>comando, afirma-se que o poder dos ju\u00edzes emana do povo<\/p><p>e em seu nome \u00e9 exercido. A forma de sua investidura \u00e9<\/p><p>7 legitimada pela compatibilidade com as regras do Estado de<\/p><p>direito e eles s\u00e3o, assim, aut\u00eanticos agentes do poder popular,<\/p><p>que o Estado polariza e exerce. Na It\u00e1lia, isso \u00e9 constantemente<\/p><p>10 lembrado, porque toda senten\u00e7a \u00e9 dedicada (<em>intestata<\/em>) ao povo<\/p><p>italiano, em nome do qual \u00e9 pronunciada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">C\u00e2ndido Rangel Dinamarco. A instrumentalidade do processo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Revista dos Tribunais, 1987, p. 195 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1924807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das vertentes que analisa os movimentos sociais no Brasil entende que a normatiza\u00e7\u00e3o e legitima\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablico-estatais s\u00e3o conquistas desses movimentos, propondo sua participa\u00e7\u00e3o na agenda dos governos, sempre pautada na amplia\u00e7\u00e3o das reformas sociais. Contrap\u00f5e-se a essa ideia a vertente que reconhece o conflito social como componente da sociedade capitalista, situando os movimentos sociais no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o coletiva, sendo a classe trabalhadora seu principal agente. Nessa linha, a variedade de interesses presentes nos novos movimentos sociais, que emergiram na segunda metade do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do XXI, confrontam com os movimentos tradicionais, na medida em que seu campo de mobiliza\u00e7\u00e3o e de luta situa-se","provas":[{"id":46360,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1409186,"hashId":"085cd51ba32b9cfa0aea9bc458c949f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vertentes que analisa os movimentos sociais no Brasil entende que a normatiza\u00e7\u00e3o e legitima\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablico-estatais s\u00e3o conquistas desses movimentos, propondo sua participa\u00e7\u00e3o na agenda dos governos, sempre pautada na amplia\u00e7\u00e3o das reformas sociais. Contrap\u00f5e-se a essa ideia a vertente que reconhece o conflito social como componente da sociedade capitalista, situando os movimentos sociais no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o coletiva, sendo a classe trabalhadora seu principal agente. Nessa linha, a variedade de interesses presentes nos novos movimentos sociais, que emergiram na segunda metade do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do XXI, confrontam com os movimentos tradicionais, na medida em que seu campo de mobiliza\u00e7\u00e3o e de luta situa-se<\/p>","resposta":5190799,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fora da esfera imediata do trabalho e da produ\u00e7\u00e3o.","id":5190799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fora da esfera imediata do trabalho e da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e institucional.","id":5190800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito da especula\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica.","id":5190801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito da especula\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas mudan\u00e7as provocadas pela globaliza\u00e7\u00e3o e seletividade.","id":5190802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas mudan\u00e7as provocadas pela globaliza\u00e7\u00e3o e seletividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no contexto de requisi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas e comuns.","id":5190803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no contexto de requisi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas e comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398156,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade civil e movimentos sociais","oab":false,"nome":"Sociedade civil e movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398162,"slug":"servico-social-sociedade-civil-e-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1409186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta nos termos da Lei Federal n\u00ba 12.888, de 20 de julho de 2010 (Estatuto da Igualdade Racial).","provas":[{"id":38009,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2017-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1098092,"hashId":"64b28375c2597c105de0c6dc9026dc5b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta nos termos da Lei Federal\r\nn\u00ba 12.888, de 20 de julho de 2010 (Estatuto da Igualdade\r\nRacial).<\/p>","resposta":3883843,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo de estudo obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados, Estudo dos problemas brasileiros e Hist\u00f3ria geral da \u00c1frica","id":3883839,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo\r\nde estudo obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos de ensino\r\nfundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados,\r\nEstudo dos problemas brasileiros e Hist\u00f3ria geral da\r\n\u00c1frica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo de estudo obrigat\u00f3rio apenas nos estabelecimentos de ensino fundamental, p\u00fablicos, Hist\u00f3ria geral da \u00c1frica e Hist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil","id":3883840,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo\r\nde estudo obrigat\u00f3rio apenas nos estabelecimentos de\r\nensino fundamental, p\u00fablicos, Hist\u00f3ria geral da \u00c1frica e\r\nHist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo de estudo obrigat\u00f3rio apenas nos estabelecimentos de ensino m\u00e9dio, privados, Estudo dos problemas brasileiros e Hist\u00f3ria geral da \u00c1frica","id":3883841,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo\r\nde estudo obrigat\u00f3rio apenas nos estabelecimentos\r\nde ensino m\u00e9dio, privados, Estudo dos problemas\r\nbrasileiros e Hist\u00f3ria geral da \u00c1frica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo de estudo obrigat\u00f3rio apenas nos estabelecimentos de ensino m\u00e9dio, privados, Filosofia e Hist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil","id":3883842,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo\r\nde estudo obrigat\u00f3rio apenas nos estabelecimentos\r\nde ensino m\u00e9dio, privados, Filosofia e Hist\u00f3ria da\r\npopula\u00e7\u00e3o negra no Brasil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo de estudo obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos de ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados, Hist\u00f3ria geral da \u00c1frica e Hist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil","id":3883843,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mat\u00e9rias indicadas expressamente como sendo\r\nde estudo obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos de ensino\r\nfundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados,\r\nHist\u00f3ria geral da \u00c1frica e Hist\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o negra\r\nno Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","oab":true,"nome":"Estatuto da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 12.288\/2010","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398667,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-igualdade-racial-lei-no-12-288-2010"}],"slug":"legislacao-federal\/1098092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"From the fragment of Text II \u201cExplaining the \u2018triple carbon impact\u2019 of Amazonian oil extraction, the report says that copious amount of carbon is emitted when the rainforest is cut down to establish drill sites\u201d (lines 25-28), the word report refers to","provas":[{"id":27647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":918784,"hashId":"33b33675c229666c1d4a0b58ca10eecc","enunciado":"From the fragment of Text II \u201cExplaining the \u2018triple carbon\r\nimpact\u2019 of Amazonian oil extraction, the report says that\r\ncopious amount of carbon is emitted when the rainforest\r\nis cut down to establish drill sites\u201d (lines 25-28), the word\r\nreport refers to","resposta":3223617,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"this article.","id":3223614,"corpo":"this article.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the person who wrote the article.","id":3223615,"corpo":"the person who wrote the article.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chinese oil firms\u2019 business plan.","id":3223616,"corpo":"Chinese oil firms\u2019 business plan.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"study produced by an environmental group.","id":3223617,"corpo":"study produced by an environmental group.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"written piece issued by hydroelectric power plants.","id":3223618,"corpo":"written piece issued by hydroelectric power plants.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354209,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27647\/75.gif\">","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/918784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias do assistente social a montagem de processo e o preenchimento de formul\u00e1rios para a viabiliza\u00e7\u00e3o de tratamento fora de domic\u00edlio, bem como para a aquisi\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o de alto custo e fornecimento de equipamentos, como \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24561,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"},{"id":24562,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987,"slug":"multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"hub-2017-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":832775,"hashId":"ef17d132727b636b65eee34d362c5187","enunciado":"S\u00e3o compet\u00eancias do assistente social a montagem de processo\r\ne o preenchimento de formul\u00e1rios para a viabiliza\u00e7\u00e3o de\r\ntratamento fora de domic\u00edlio, bem como para a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nmedica\u00e7\u00e3o de alto custo e fornecimento de equipamentos,\r\ncomo \u00f3rteses, pr\u00f3teses e meios auxiliares de locomo\u00e7\u00e3o.","resposta":2877861,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2877860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2877861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na sa\u00fade, julgue os itens subsecutivos.","id":339737,"enunciado":"Considerando os par\u00e2metros para a atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na\r\nsa\u00fade, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/832775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927,"slug":"jota"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pindorama","sigla":"","id":1910,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o expressa em:","provas":[{"id":84658,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pindorama","sigla":"","id":1910,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927,"slug":"jota"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp-2017-jota-fiscal","tipo":1,"nome":"JOTA - Prefeitura de Pindorama - Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 09:45:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462095,"hashId":"27eb929981ad41a00f97484ea84f3d81","enunciado":"<p>H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o expressa em:<\/p>","resposta":9770945,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando do ver\u00e3o, ela partiu.","id":9770945,"corpo":"<p>Quando do ver\u00e3o, ela partiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o agora.","id":9770946,"corpo":"<p>N\u00e3o agora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depressa! ","id":9770947,"corpo":"<p>Depressa! <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oh! Psiu!","id":9770948,"corpo":"<p>Oh! Psiu!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casa de ferreiro, espeto de pau.","id":9770949,"corpo":"<p>Casa de ferreiro, espeto de pau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927,"slug":"jota"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pindorama","sigla":"","id":1910,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque os artigos \u00e0 frente dos substantivos e assinale a sequ\u00eancia correspondente: ___ champanha ___ telefonema ___ cal ","provas":[{"id":84658,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pindorama","sigla":"","id":1910,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927,"slug":"jota"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pindorama-sp-2017-jota-fiscal","tipo":1,"nome":"JOTA - Prefeitura de Pindorama - Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 09:47:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462101,"hashId":"8f5ee0fa45bae26b07d4e20217fba416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque os artigos \u00e0 frente dos substantivos e assinale a sequ\u00eancia correspondente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">___ champanha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">___ telefonema <\/p><p style=\"text-align: justify;\">___ cal <\/p>","resposta":9770974,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u2013 o \u2013 o","id":9770973,"corpo":"<p>o \u2013 o \u2013 o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u2013 o \u2013 a","id":9770974,"corpo":"<p>o \u2013 o \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 o","id":9770975,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 o \u2013 a","id":9770976,"corpo":"<p>a \u2013 o \u2013 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a","id":9770977,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo definido","oab":false,"nome":"Artigo definido","pai":409154,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409155,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-definido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os de Parque","id":25813,"slug":"agente-de-servicos-de-parque"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura atenta do texto, pode-se concluir que a observa\u00e7\u00e3o da fotografia deixou um dos personagens: ","provas":[{"id":69511,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os de Parque","id":25813,"slug":"agente-de-servicos-de-parque"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2017-ibfc-agente-de-servicos-de-parque","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Agente de Servi\u00e7os de Parque - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 09:50:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2117575,"hashId":"d7748d97eb3b6618b8e5cb453c0a4f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura atenta do texto, pode-se concluir que a observa\u00e7\u00e3o da fotografia deixou um dos personagens: <\/p>","resposta":8279263,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoltado.","id":8279262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revoltado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emocionado.","id":8279263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emocionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sorridente.","id":8279264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sorridente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preocupado.","id":8279265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preocupado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto O retrato (Ivan Angelo)\tO homem, de barba grisalha mal-aparada, vestindo jeans azuis, camisa xadrez e jaqueta de couro, sentou-se no banquinho alto do balc\u00e3o do botequim e ficou esperando sem pressa que o rapaz viesse atend\u00ea-lo. O rapaz fazia um suco de laranjas para o mec\u00e2nico que comia uma coxa de frango fria. O homem tirou uma caderneta do bolso, extraiu de dentro dela uma fotografia e p\u00f4s-se a olh\u00e1-la. Olhou-a tanto e t\u00e3o fixamente que seus olhos ficaram vermelhos. Contraiu os l\u00e1bios, segurando-se para n\u00e3o chorar; a cara contraiu-se como uma m\u00e1scara de teatro tr\u00e1gico. O rapaz serviu o suco e perguntou ao homem o que ele queria. O homem disse \u201cnada n\u00e3o, obrigado\u201d, guardou a foto, saiu do botequim e desapareceu.","id":500851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O retrato <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 7em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 7em;\">\t(Ivan Angelo)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO homem, de barba grisalha mal-aparada, vestindo jeans azuis, camisa xadrez e jaqueta de couro, sentou-se no banquinho alto do balc\u00e3o do botequim e ficou esperando sem pressa que o rapaz viesse atend\u00ea-lo. O rapaz fazia um suco de laranjas para o mec\u00e2nico que comia uma coxa de frango fria. O homem tirou uma caderneta do bolso, extraiu de dentro dela uma fotografia e p\u00f4s-se a olh\u00e1-la. Olhou-a tanto e t\u00e3o fixamente que seus olhos ficaram vermelhos. Contraiu os l\u00e1bios, segurando-se para n\u00e3o chorar; a cara contraiu-se como uma m\u00e1scara de teatro tr\u00e1gico. O rapaz serviu o suco e perguntou ao homem o que ele queria. O homem disse \u201cnada n\u00e3o, obrigado\u201d, guardou a foto, saiu do botequim e desapareceu.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados","id":14113,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anedota a seguir foi compartilhada pelo professor S\u00edrio Possenti em uma entrevista. Ela \u00e9 refer\u00eancia para a pr\u00f3xima quest\u00e3o.Maria pede ao marido que v\u00e1 ao armaz\u00e9m buscar 5 ovos.- Se tiver p\u00e3o, traga seis, ela acrescenta.Na volta, ele entrega seis ovos e diz:- Tinha p\u00e3o.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.pgletras.uerj.br\/palimpsesto\/num19\/entrevista\/Palimpsesto19entrevista01.pdf&gt;. Acesso em: 9\/8\/17.Com base na leitura da piada, infere-se que a constru\u00e7\u00e3o do humor decorre da","provas":[{"id":28083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados","id":14113,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 10:18:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":2466006,"hashId":"e037752a69108262b31ffe2890c328e9","enunciado":"<p>A anedota a seguir foi compartilhada pelo professor S\u00edrio Possenti em uma entrevista. Ela \u00e9 refer\u00eancia para a pr\u00f3xima quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Maria pede ao marido que v\u00e1 ao armaz\u00e9m buscar 5 ovos.<\/p><p>- Se tiver p\u00e3o, traga seis, ela acrescenta.<\/p><p>Na volta, ele entrega seis ovos e diz:<\/p><p>- Tinha p\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.pgletras.uerj.br\/palimpsesto\/num19\/entrevista\/Palimpsesto19entrevista01.pdf&gt;. Acesso em: 9\/8\/17.<\/p><p>Com base na leitura da piada, infere-se que a constru\u00e7\u00e3o do humor decorre da<\/p>","resposta":9789173,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompreens\u00e3o do marido sobre a encomenda.","id":9789173,"corpo":"<p>incompreens\u00e3o do marido sobre a encomenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompatibilidade de sentido entre as frases.","id":9789174,"corpo":"<p>incompatibilidade de sentido entre as frases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o alterada sobre a quantidade de ovos.","id":9789175,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o alterada sobre a quantidade de ovos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o sint\u00e1tica t\u00edpica da oralidade.","id":9789176,"corpo":"<p>invers\u00e3o sint\u00e1tica t\u00edpica da oralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linguagem conotativa utilizada pela esposa.","id":9789177,"corpo":"<p>linguagem conotativa utilizada pela esposa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, as formas verbais flexionadas no presente do indicativo \u201ct\u00eam\u201d (1o par\u00e1grafo), \u201cacompanha\u201d (2o par\u00e1grafo) e \u201capresentam\u201d (3o par\u00e1grafo) indicam eventos que ","provas":[{"id":56463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":56589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":56591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1689520,"hashId":"d2d41bbdf548b452d34734d5cea9d1cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, as formas verbais flexionadas no presente do indicativo \u201ct\u00eam\u201d (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo), \u201cacompanha\u201d (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) e \u201capresentam\u201d (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) indicam eventos que <\/p>","resposta":6384819,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" j\u00e1 aconteceram e certamente n\u00e3o acontecer\u00e3o mais. ","id":6384817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> j\u00e1 aconteceram e certamente n\u00e3o acontecer\u00e3o mais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrem em condi\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. ","id":6384818,"corpo":"<p>ocorrem em condi\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se repetem com os passar dos dias. ","id":6384819,"corpo":"<p> se repetem com os passar dos dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" n\u00e3o se repetir\u00e3o num futuro pr\u00f3ximo. ","id":6384820,"corpo":"<p> n\u00e3o se repetir\u00e3o num futuro pr\u00f3ximo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raramente aconteceram ou acontecem","id":6384821,"corpo":"<p>raramente aconteceram ou acontecem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 9. Institui\u00e7\u00f5es financeiras reconhecem que \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil detectar se uma transa\u00e7\u00e3o \u00e9 fraudulenta ou verdadeira Os bancos e as empresas que efetuam pagamentos t\u00eam dificuldades de controlar as fraudes financeiras on-line no atual cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico conectado e complexo. Mais de um ter\u00e7o (38%) das organiza\u00e7\u00f5es reconhece que \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil detectar se uma transa\u00e7\u00e3o \u00e9 fraudulenta ou verdadeira, revela pesquisa realizada por institui\u00e7\u00f5es renomadas. O estudo revela que o \u00edndice de fraudes on-line acompanha o aumento do n\u00famero de transa\u00e7\u00f5es on-line, e 50% das organiza\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os financeiros pesquisadas acreditam que h\u00e1 um crescimento das fraudes financeiras eletr\u00f4nicas. Esse avan\u00e7o, juntamente com o crescimento massivo dos pagamentos eletr\u00f4nicos combinado aos novos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e \u00e0s mudan\u00e7as nas demandas corporativas, tem for\u00e7ado, nos \u00faltimos anos, muitas delas a melhorar a efici\u00eancia de seus processos de neg\u00f3cios. De acordo com os resultados, cerca de metade das organiza\u00e7\u00f5es que atuam no campo de pagamentos eletr\u00f4nicos usa solu\u00e7\u00f5es n\u00e3o especializadas que, segundo as estat\u00edsticas, n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis contra fraude e apresentam uma grande porcentagem de falsos positivos. O uso incorreto dos sistemas de seguran\u00e7a tamb\u00e9m pode acarretar o bloqueio de transa\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m vale notar que o desvio de pagamentos pode causar perda de clientes e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, uma redu\u00e7\u00e3o nos lucros. Conclui-se que a fraude n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico obst\u00e1culo a ser superado: as institui\u00e7\u00f5es financeiras precisam tamb\u00e9m reduzir o n\u00famero de alarmes falsos em seus sistemas a fim de fornecer o melhor atendimento poss\u00edvel ao cliente. (Adaptado de: computerworld.com.br. Dispon\u00edvel em: http:\/\/computerworld.com.br\/quase-40-dos-bancos-nao-sao-capazes-de-diferenciar-um-ataque-de-atividades-normais-de-clientes)","id":453231,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Institui\u00e7\u00f5es financeiras reconhecem que \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil detectar se uma transa\u00e7\u00e3o \u00e9 fraudulenta ou verdadeira <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>Os bancos e as empresas que efetuam pagamentos t\u00eam dificuldades de controlar as fraudes financeiras on-line no atual cen\u00e1rio tecnol\u00f3gico conectado e complexo. Mais de um ter\u00e7o (38%) das organiza\u00e7\u00f5es reconhece que \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil detectar se uma transa\u00e7\u00e3o \u00e9 fraudulenta ou verdadeira, revela pesquisa realizada por institui\u00e7\u00f5es renomadas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>O estudo revela que o \u00edndice de fraudes on-line acompanha o aumento do n\u00famero de transa\u00e7\u00f5es on-line, e 50% das organiza\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os financeiros pesquisadas acreditam que h\u00e1 um crescimento das fraudes financeiras eletr\u00f4nicas. Esse avan\u00e7o, juntamente com o crescimento massivo dos pagamentos eletr\u00f4nicos combinado aos novos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e \u00e0s mudan\u00e7as nas demandas corporativas, tem for\u00e7ado, nos \u00faltimos anos, muitas delas a melhorar a efici\u00eancia de seus processos de neg\u00f3cios. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>De acordo com os resultados, cerca de metade das organiza\u00e7\u00f5es que atuam no campo de pagamentos eletr\u00f4nicos usa solu\u00e7\u00f5es n\u00e3o especializadas que, segundo as estat\u00edsticas, n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis contra fraude e apresentam uma grande porcentagem de falsos positivos. O uso incorreto dos sistemas de seguran\u00e7a tamb\u00e9m pode acarretar o bloqueio de transa\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m vale notar que o desvio de pagamentos pode causar perda de clientes e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, uma redu\u00e7\u00e3o nos lucros. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><em>Conclui-se que a fraude n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico obst\u00e1culo a ser superado: as institui\u00e7\u00f5es financeiras precisam tamb\u00e9m reduzir o n\u00famero de alarmes falsos em seus sistemas a fim de fornecer o melhor atendimento poss\u00edvel ao cliente. (Adaptado de: computerworld.com.br.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 5em;\">Dispon\u00edvel em: <strong style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/computerworld.com.br\/quase-40-dos-bancos-nao-sao-capazes-de-diferenciar-um-ataque-de-atividades-normais-de-clientes<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1689520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhor X est\u00e1 preso e denunciado por crime do art. 157, caput, do C\u00f3digo Penal (roubo simples), cometido em 20\/12\/2016.Considerando-se que Senhor X possui outras tr\u00eas condena\u00e7\u00f5es por crimes praticados anteriormente (Senten\u00e7a 01, proferida em 07\/05\/2015 e tr\u00e2nsito em julgado em 21\/05\/2015, enquanto a Senten\u00e7a 02, proferida em 22\/12\/2016, ainda n\u00e3o transitada em julgado, e na terceira condena\u00e7\u00e3o, Senten\u00e7a 03, proferida em 20\/06\/2016, n\u00e3o transitada em julgado), na data da senten\u00e7a, em 01\/03\/2017, ser\u00e1 considerado para fins de aplica\u00e7\u00e3o da pena, nos termos do art. 61, I do C\u00f3digo Penal","provas":[{"id":25703,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2017-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":873055,"hashId":"1c65cd424799be8a77b244a1dbf4b5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor X est\u00e1 preso e denunciado por crime do art. 157, <em>caput<\/em>, do C\u00f3digo Penal (roubo simples), cometido em 20\/12\/2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que Senhor X possui outras tr\u00eas condena\u00e7\u00f5es por crimes praticados anteriormente (Senten\u00e7a 01, proferida em 07\/05\/2015 e tr\u00e2nsito em julgado em 21\/05\/2015, enquanto a Senten\u00e7a 02, proferida em 22\/12\/2016, ainda n\u00e3o transitada em julgado, e na terceira condena\u00e7\u00e3o, Senten\u00e7a 03, proferida em 20\/06\/2016, n\u00e3o transitada em julgado), na data da senten\u00e7a, em 01\/03\/2017, ser\u00e1 considerado para fins de aplica\u00e7\u00e3o da pena, nos termos do art. 61, I do C\u00f3digo Penal<\/p>","resposta":3039692,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem antecedentes.","id":3039690,"corpo":"<p>sem antecedentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reincidente.","id":3039691,"corpo":"<p>reincidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem antecedentes e reincidente.","id":3039692,"corpo":"<p>sem antecedentes e reincidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com maus antecedentes e reincidente.","id":3039693,"corpo":"<p>com maus antecedentes e reincidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","oab":false,"nome":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413855,"slug":"direito-penal-primeira-fase-da-dosimetria-da-pena-pena-base"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reincid\u00eancia","oab":false,"nome":"Reincid\u00eancia","pai":413857,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418706,"slug":"direito-penal-reincidencia"}],"slug":"direito-penal\/873055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para impedir que, ap\u00f3s determinado tempo, muitos endere\u00e7os IPs sejam perdidos, o DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) poder\u00e1 atribuir o endere\u00e7o IP por um per\u00edodo de tempo fixo por meio de uma t\u00e9cnica chamada de","provas":[{"id":27923,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"conter-2017-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":923843,"hashId":"ca7f3ec12604dd67fd58767c1fc09c10","enunciado":"Para impedir que, ap\u00f3s determinado tempo, muitos\r\nendere\u00e7os IPs sejam perdidos, o DHCP (Dynamic Host\r\nConfiguration Protocol) poder\u00e1 atribuir o endere\u00e7o IP por um\r\nper\u00edodo de tempo fixo por meio de uma t\u00e9cnica chamada de","resposta":3241771,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leasing.","id":3241771,"corpo":"leasing.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHCP DISCOVER.","id":3241772,"corpo":"DHCP DISCOVER.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DHCP OFFER.","id":3241773,"corpo":"DHCP OFFER.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o DHCP.","id":3241774,"corpo":"requisi\u00e7\u00e3o DHCP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DHCP ACK.","id":3241775,"corpo":"DHCP ACK.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355046,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14443,"slug":"auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche as lacunas de forma gramaticalmente correta.","provas":[{"id":28834,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14443,"slug":"auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2017-esaf-auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"ESAF - MAPA - Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":28835,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14443,"slug":"auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2017-esaf-auditor-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"ESAF - MAPA - Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":940796,"hashId":"c7100be31197d367dd344841d3b3f0cb","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche as lacunas de\r\nforma gramaticalmente correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28834\/25.gif\"><\/p>","resposta":3296081,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3296081,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28834\/26.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3296082,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28834\/27.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3296083,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28834\/28.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3296084,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28834\/29.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3296085,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28834\/30.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358429,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/940796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei Federal n\u00b0 4.320\/64, que estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, assinale a alternativa correta referente a receitas e despesas.","provas":[{"id":58352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-tecnico-contabil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-nao","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1749154,"hashId":"c4ac25666cc5d9397ba700b94b13f94a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Lei Federal n\u00b0 4.320\/64, que estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, assinale a alternativa correta referente a receitas e despesas.<\/p>","resposta":6655515,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por elementos o desdobramento da despesa com pessoal, material, servi\u00e7os, obras e outros meios de que se serve a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para consecu\u00e7\u00e3o dos seus fins.","id":6655515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por elementos o desdobramento da despesa com pessoal, material, servi\u00e7os, obras e outros meios de que se serve a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para consecu\u00e7\u00e3o dos seus fins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para efeito de classifica\u00e7\u00e3o da despesa, considerase material permanente o de dura\u00e7\u00e3o superior a doze meses. ","id":6655516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de classifica\u00e7\u00e3o da despesa, considerase material permanente o de dura\u00e7\u00e3o superior a doze meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Receitas de Capital as receitas tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial, de servi\u00e7os e outras e, ainda, as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas Correntes.","id":6655517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Receitas de Capital as receitas tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial, de servi\u00e7os e outras e, ainda, as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas Correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Receitas Correntes as provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas; da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos.","id":6655518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Receitas Correntes as provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas; da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elemento de Despesa (4\u00ba n\u00edvel)","oab":false,"nome":"Elemento de Despesa (4\u00ba n\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411875,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elemento-de-despesa-4o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1749154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, conforme disp\u00f5e a Portaria n\u00ba 2.488\/2011, analise as atribui\u00e7\u00f5es dos membros das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.I. Promover a mobiliza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, buscando efetivar o controle social. II. Garantir a qualidade do registro das atividades nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. III. Realizar o cuidado da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, prioritariamente no \u00e2mbito da unidade de sa\u00fade e, quando necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios (escolas, associa\u00e7\u00f5es, entre outros).Quais s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais? ","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1993799,"hashId":"6dbc722203d3317324d6754cdc8f9b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, conforme disp\u00f5e a Portaria n\u00ba 2.488\/2011, analise as atribui\u00e7\u00f5es dos membros das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover a mobiliza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, buscando efetivar o controle social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Garantir a qualidade do registro das atividades nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar o cuidado da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, prioritariamente no \u00e2mbito da unidade de sa\u00fade e, quando necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios (escolas, associa\u00e7\u00f5es, entre outros).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais? <\/p>","resposta":7748226,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7748222,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7748223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7748224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7748225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7748226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos indiv\u00edduos com diabetes melito, v\u00e1rias infec\u00e7\u00f5es raras s\u00e3o observadas quase exclusivamente nessa popula\u00e7\u00e3o, sendo a _______ uma dessas infec\u00e7\u00f5es, al\u00e9m das infec\u00e7\u00f5es enfisematosas da ves\u00edcula biliar e do trato urin\u00e1rio.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1993819,"hashId":"649132b15e5c03e1c04088b7457bb208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos indiv\u00edduos com diabetes melito, v\u00e1rias infec\u00e7\u00f5es raras s\u00e3o observadas quase exclusivamente nessa popula\u00e7\u00e3o, sendo a _______ uma dessas infec\u00e7\u00f5es, al\u00e9m das infec\u00e7\u00f5es enfisematosas da ves\u00edcula biliar e do trato urin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7748295,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acanthosis nigricans.","id":7748294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>acanthosis nigricans.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mucormicose rinocerebral.","id":7748295,"corpo":"<p>mucormicose rinocerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legionelose.","id":7748296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legionelose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vulvovaginite por Candida.","id":7748297,"corpo":"<p>vulvovaginite por <em>Candida.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"candid\u00edase oral.","id":7748298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candid\u00edase oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1993819","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia psiqui\u00e1trica, o tratamento mais indicado de pacientes com agita\u00e7\u00e3o psicomotora \u00e9 realizado com a administra\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1993850,"hashId":"6c16d2f231c4bdb6a56a55ccf0d825a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia psiqui\u00e1trica, o tratamento mais indicado de pacientes com agita\u00e7\u00e3o psicomotora \u00e9 realizado com a administra\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":7748415,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clorpromazina intramuscular, que geralmente reduz o risco de les\u00e3o e de hipotens\u00e3o, associada ao uso intramuscular de haloperidol. ","id":7748413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorpromazina intramuscular, que geralmente reduz o risco de les\u00e3o e de hipotens\u00e3o, associada ao uso intramuscular de haloperidol. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diazepam, que reduz o risco de absor\u00e7\u00e3o err\u00e1tica e promove r\u00e1pida seda\u00e7\u00e3o e tranquiliza\u00e7\u00e3o.","id":7748414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diazepam, que reduz o risco de absor\u00e7\u00e3o err\u00e1tica e promove r\u00e1pida seda\u00e7\u00e3o e tranquiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prometazina intramuscular, associado ao haloperidol intramuscular, que geralmente favorecem a seda\u00e7\u00e3o e promovem uma tranquiliza\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida.","id":7748415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prometazina intramuscular, associado ao haloperidol intramuscular, que geralmente favorecem a seda\u00e7\u00e3o e promovem uma tranquiliza\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diazepam, que al\u00e9m da absor\u00e7\u00e3o mais uniforme, reduz o risco de parada respirat\u00f3ria e, em geral, \u00e9 suficiente para efeito antipsic\u00f3tico, sedativo e ansiol\u00edtico.","id":7748416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diazepam, que al\u00e9m da absor\u00e7\u00e3o mais uniforme, reduz o risco de parada respirat\u00f3ria e, em geral, \u00e9 suficiente para efeito antipsic\u00f3tico, sedativo e ansiol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clorpromazina intramuscular e Diazepam, que em geral reduzem o risco de les\u00e3o e de hipotens\u00e3o e de parada respirat\u00f3ria, conduzindo a uma seda\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":7748417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorpromazina intramuscular e Diazepam, que em geral reduzem o risco de les\u00e3o e de hipotens\u00e3o e de parada respirat\u00f3ria, conduzindo a uma seda\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto em execu\u00e7\u00e3o, sob a responsabilidade da federa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de direcionar parte das \u00e1guas do rio para o semi\u00e1rido nordestino. A obra divide-se em dois grandes eixos. O Eixo Norte se encarrega de captar as \u00e1guas em Cabrob\u00f3 (PE) e lev\u00e1-las ao sert\u00e3o de Pernambuco, Para\u00edba, Cear\u00e1 e Rio Grande do Norte. O Eixo Leste, por sua vez, realiza a capta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas em Floresta (PE) a fim de beneficiar territ\u00f3rios de Pernambuco e Para\u00edba. Estamos falando da transposi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":67076,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"},{"id":67077,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Agente de Combate a Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 14:57:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2044400,"hashId":"dffdbbfc5bd5d577ec086ae05af815c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto em execu\u00e7\u00e3o, sob a responsabilidade da federa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de direcionar parte das \u00e1guas do rio para o semi\u00e1rido nordestino. A obra divide-se em dois grandes eixos. O Eixo Norte se encarrega de captar as \u00e1guas em Cabrob\u00f3 (PE) e lev\u00e1-las ao sert\u00e3o de Pernambuco, Para\u00edba, Cear\u00e1 e Rio Grande do Norte. O Eixo Leste, por sua vez, realiza a capta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas em Floresta (PE) a fim de beneficiar territ\u00f3rios de Pernambuco e Para\u00edba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estamos falando da transposi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7971954,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das \u00e1guas do rio Para\u00edba do Sul.","id":7971953,"corpo":"<p>das \u00e1guas do rio Para\u00edba do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das \u00e1guas do rio S\u00e3o Francisco.","id":7971954,"corpo":"<p>das \u00e1guas do rio S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do rio Amazonas.","id":7971955,"corpo":"<p>do rio Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do rio Barra Nova.","id":7971956,"corpo":"<p>do rio Barra Nova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do rio Capibaribe.","id":7971957,"corpo":"<p>do rio Capibaribe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, h\u00e1 predomin\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o de linguagem denominada de","provas":[{"id":67076,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"},{"id":67077,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Portalegre","sigla":"","id":5233,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-portalegre-rn-2017-cpcon-uepb-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Portalegre - Agente de Combate a Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 14:57:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2044324,"hashId":"c40ff4c954a1efebc34902c064d42b81","enunciado":"<p>No texto, h\u00e1 predomin\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o de linguagem denominada de<\/p>","resposta":7971596,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Po\u00e9tica, uma vez que o texto \u00e9 constru\u00eddo com palavras elaboradas intencionalmente.","id":7971592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Po\u00e9tica, uma vez que o texto \u00e9 constru\u00eddo com palavras elaboradas intencionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referencial, porque n\u00e3o h\u00e1 palavras com sentido figurado.","id":7971593,"corpo":"<p>Referencial, porque n\u00e3o h\u00e1 palavras com sentido figurado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emotiva, tendo em vista que o autor repassa suas emo\u00e7\u00f5es e sentimentos.","id":7971594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emotiva, tendo em vista que o autor repassa suas emo\u00e7\u00f5es e sentimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1tica, pois o autor fala de forma vaga, sem objetividade.","id":7971595,"corpo":"<p>F\u00e1tica, pois o autor fala de forma vaga, sem objetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica, pois utiliza o c\u00f3digo para explicar o pr\u00f3prio c\u00f3digo.","id":7971596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metalingu\u00edstica, pois utiliza o c\u00f3digo para explicar o pr\u00f3prio c\u00f3digo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01As palavras dif\u00edceisAs palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...].TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.","id":491984,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>As palavras dif\u00edceis<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras dif\u00edceis e as palavras f\u00e1ceis s\u00e3o dois grandes testes para quem escreve. Podemos cham\u00e1-las tamb\u00e9m de palavras complicadas e palavras simples, ou ent\u00e3o, de palavras raras e palavras comuns. Tudo isso significa a mesma coisa. Acho que hoje em dia, a grande maioria dos manuais ou das oficinas liter\u00e1rias aconselha as pessoas a usarem palavras simples. Houve um tempo em que n\u00e3o era assim. Palavr\u00f3rio rebuscado (ou mais simplesmente: vocabul\u00e1rio dif\u00edcil) era um sinal de talento, de erudi\u00e7\u00e3o, de poder social. Principalmente, no Brasil do s\u00e9culo XIX, um Brasil agr\u00e1rio com milh\u00f5es de analfabetos, pouqu\u00edssimas universidades, e uma elite que sempre utilizou a cultura livresca e o diploma como filtros obrigat\u00f3rios para a ascens\u00e3o social. O povo podia ter a cultura que tivesse, mas s\u00f3 era considerado culto quem fosse capaz de usar prov\u00e9rbios em latim, de citar S\u00f3focles ou Plat\u00e3o, de recitar em franc\u00eas ou utilizar com propriedade termos obscuros. Diz-se de muita literatura dessa \u00e9poca que costumavam folhear o dicion\u00e1rio de caderno em punho, anotando palavras dif\u00edceis e depois procurando um pretexto para enfi\u00e1-las nos seus artigos ou contos [...].<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TAVARES, Br\u00e1ulio. Revista L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Ed. Segmento. Fev. \/ 2011, p. 18.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se digitar a palavra Odontojia, o Google n\u00e3o mostrar\u00e1 resultado algum, pois a palavra apresenta erro de ortografia.","provas":[{"id":25990,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2017"},{"id":25991,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Recepcionista - 2017"},{"id":25998,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"},{"id":25999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":26000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":26001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Secretariado - 2017"},{"id":26002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2017-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":880635,"hashId":"d8858d79c58a9cbfe881b8faecad2726","enunciado":"Ao se digitar a palavra Odontojia, o Google n\u00e3o mostrar\u00e1\r\nresultado algum, pois a palavra apresenta erro de\r\nortografia.","resposta":3073274,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3073273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3073274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e aos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet.","id":347861,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25990\/05.gif\"><\/p><p>Julgue os itens seguintes quanto ao programa de correio\r\neletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e aos s\u00edtios de busca e pesquisa\r\nna Internet.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/880635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dengue, analise os itens. I. A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus dengue \u00e9 sempre sintom\u00e1tica. II. S\u00e3o sinais de alarme: lipotimia, v\u00f4mitos persistentes, dor abdominal intensa e irritabilidade. III. A fase cr\u00edtica tem in\u00edcio com a defervesc\u00eancia da febre, entre o terceiro e o s\u00e9timo dia do in\u00edcio da doen\u00e7a, acompanhada do surgimento dos sinais de alarme. IV. A prova do la\u00e7o deve ser realizada em todo paciente com suspeita de dengue, mesmo que apresente sangramento espont\u00e2neo. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":901333,"hashId":"92095b037b23d08a57622c25db774e77","enunciado":"<p>Sobre a dengue, analise os itens.<\/p><p>\r\nI. A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus dengue \u00e9 sempre sintom\u00e1tica.\r\n<\/p><p>II. S\u00e3o sinais de alarme: lipotimia, v\u00f4mitos persistentes, dor abdominal intensa e irritabilidade.\r\n<\/p><p>III. A fase cr\u00edtica tem in\u00edcio com a defervesc\u00eancia da febre, entre o terceiro e o s\u00e9timo dia do in\u00edcio da doen\u00e7a, acompanhada do surgimento dos sinais de alarme.<\/p><p>\r\nIV. A prova do la\u00e7o deve ser realizada em todo paciente com suspeita de dengue, mesmo que apresente sangramento espont\u00e2neo.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":3153116,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3153115,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":3153116,"corpo":"somente II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":3153117,"corpo":"somente I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV.","id":3153118,"corpo":"somente II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I e IV.","id":3153119,"corpo":"somente I e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351340,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/901333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}