{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161559,"perPage":"100","pages":21616,"page":10768,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em equipe envolve empatia, personalidade e conviv\u00eancia para que o relacionamento se estabele\u00e7a. Acerca do assunto, julgue as seguintes afirmativas. I. A efic\u00e1cia do comportamento interpessoal depende da empatia nos relacionamentos pessoais e profissionais. II. A autoestima tem relevante import\u00e2ncia para a efic\u00e1cia no relacionamento interpessoal. III. Interpor-se, em atitude de cunho pessoal, ante os interesses coletivos, \u00e9 uma maneira de atuar como mediador para resolver conflitos de relacionamento interpessoal. IV. Ser aviltante \u00e9 t\u00edpico de um comportamento receptivo e, portanto, v\u00e1lido para a compreens\u00e3o m\u00fatua entre membros de uma equipe. Pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":75165,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conter-2017-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:47:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2269477,"hashId":"f30053d363033b4f6152cf84969f6aa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em equipe envolve empatia, personalidade e conviv\u00eancia para que o relacionamento se estabele\u00e7a. Acerca do assunto, julgue as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A efic\u00e1cia do comportamento interpessoal depende da empatia nos relacionamentos pessoais e profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autoestima tem relevante import\u00e2ncia para a efic\u00e1cia no relacionamento interpessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Interpor-se, em atitude de cunho pessoal, ante os interesses coletivos, \u00e9 uma maneira de atuar como mediador para resolver conflitos de relacionamento interpessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ser aviltante \u00e9 t\u00edpico de um comportamento receptivo e, portanto, v\u00e1lido para a compreens\u00e3o m\u00fatua entre membros de uma equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":8935282,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":8935280,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente uma est\u00e1 correta.","id":8935281,"corpo":"<p>somente uma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente duas est\u00e3o corretas.","id":8935282,"corpo":"<p>somente duas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente tr\u00eas est\u00e3o corretas.","id":8935283,"corpo":"<p>somente tr\u00eas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o incorretas.","id":8935284,"corpo":"<p>todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios tipos de modalidade de licita\u00e7\u00e3o, assinale abaixo a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m um deles.","provas":[{"id":26684,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2017-ibfc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 05:38:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":894614,"hashId":"f2a26edda2aeac7f94244168a1a70bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rios tipos de modalidade de licita\u00e7\u00e3o, assinale abaixo a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> cont\u00e9m um deles.<\/p>","resposta":3131845,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de valor","id":3131845,"corpo":"<p>Tomada de valor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia","id":3131846,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convite","id":3131847,"corpo":"<p>Convite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o","id":3131848,"corpo":"<p>Leil\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/894614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes de rastreamento s\u00e3o caracterizados por alta especificidade e por baixa sensibilidade.","provas":[{"id":43845,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1315613,"hashId":"1574faa546daf27a3a7e34aad7b5d87d","enunciado":"<p align=justify>Os testes de rastreamento s\u00e3o caracterizados por alta\r\nespecificidade e por baixa sensibilidade.<\/p>","resposta":4805140,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4805139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4805140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do caso anterior, J\u00falia, paciente de 70 anos de idade, corredora de rua, nunca apresentou nenhuma patologia, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de viroses eventuais. Apesar disso, sempre manteve acompanhamento na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) da respectiva comunidade. Ao longo da vida, realizou exames de Papanicolau para rastreamento de neoplasia de colo de \u00fatero, radiografias de mama para rastreio de neoplasia de mama, colonoscopia, exames de colesterol e triglicer\u00eddeos, aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, al\u00e9m de medidas regulares do peso, com c\u00e1lculo do \u00cdndice de Massa Corporal (IMC). Tais exames fazem parte dos programas de rastreamento de doen\u00e7as. Considerando as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Rastreamento, julgue os itens a seguir.","id":409784,"enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do caso anterior, J\u00falia, paciente de 70 anos de idade,\r\ncorredora de rua, nunca apresentou nenhuma patologia, \u00e0\r\nexce\u00e7\u00e3o de viroses eventuais. Apesar disso, sempre manteve\r\nacompanhamento na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) da\r\nrespectiva comunidade. Ao longo da vida, realizou exames de\r\nPapanicolau para rastreamento de neoplasia de colo de \u00fatero,\r\nradiografias de mama para rastreio de neoplasia de mama,\r\ncolonoscopia, exames de colesterol e triglicer\u00eddeos, aferi\u00e7\u00e3o da\r\npress\u00e3o arterial, al\u00e9m de medidas regulares do peso, com c\u00e1lculo\r\ndo \u00cdndice de Massa Corporal (IMC). Tais exames fazem parte\r\ndos programas de rastreamento de doen\u00e7as.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no Caderno de\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Rastreamento, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1315613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18894,"slug":"residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma gestante de 26 anos, com idade gestacional de 22 semanas, peso pr\u00e9-gestacional de 68 kg, altura de 1,57 m, com ganho de 6 kg at\u00e9 o momento. Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es do IOM (2009), qual ser\u00e1 o peso m\u00e1ximo que esta gestante poder\u00e1 atingir at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":44179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18894,"slug":"residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2017-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1332208,"hashId":"5263e092d23a2a864d0327640d244a45","enunciado":"<p align=justify>Considere uma gestante de 26 anos, com idade gestacional\r\nde 22 semanas, peso pr\u00e9-gestacional de 68 kg, altura\r\nde 1,57 m, com ganho de 6 kg at\u00e9 o momento. Com base\r\nnas recomenda\u00e7\u00f5es do IOM (2009), qual ser\u00e1 o peso\r\nm\u00e1ximo que esta gestante poder\u00e1 atingir at\u00e9 o final da\r\ngesta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4871254,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75,0 kg","id":4871251,"corpo":"<p align=justify>75,0 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"77,0 kg ","id":4871252,"corpo":"<p align=justify>77,0 kg\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"78,5 kg","id":4871253,"corpo":"<p align=justify>78,5 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"79,5 kg","id":4871254,"corpo":"<p align=justify>79,5 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1332208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim utilizou um computador de uma lan house e digitou os respectivos dados no teclado para acessar a pr\u00f3pria conta banc\u00e1ria e conferir o saldo, que era de R$ 1.300,00. Uma semana depois, Joaquim foi ao banco e solicitou um extrato da conta, no qual percebeu uma diferen\u00e7a negativa de R$ 900,00 em rela\u00e7\u00e3o ao saldo anterior, mesmo n\u00e3o tendo movimentado essa conta. O fato indica que uma amea\u00e7a cibern\u00e9tica estava instalada no computador da lan house, o que possibilitou o preju\u00edzo financeiro de Joaquim.Com base no referido caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que indica o nome da citada amea\u00e7a.","provas":[{"id":25817,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crf-df-df-2017-iades-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CRF DF - Analista - \u00c1rea: Administrador - 2017"},{"id":25818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crf-df-df-2017-iades-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"IADES - CRF DF - Analista - \u00c1rea Advogado - 2017"},{"id":25819,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crf-df-df-2017-iades-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"IADES - CRF DF - Analista - \u00c1rea: Contador - 2017"},{"id":25820,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Distrito Federal","sigla":"CRF DF","id":3273,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crf-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crf-df-df-2017-iades-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"IADES - CRF DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:16:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":876712,"hashId":"e9fb3f1ceb7b6a53aae26c2528c7d312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim utilizou um computador de uma <em>lan house<\/em> e digitou os respectivos dados no teclado para acessar a pr\u00f3pria conta banc\u00e1ria e conferir o saldo, que era de R$ 1.300,00. Uma semana depois, Joaquim foi ao banco e solicitou um extrato da conta, no qual percebeu uma diferen\u00e7a negativa de R$ 900,00 em rela\u00e7\u00e3o ao saldo anterior, mesmo n\u00e3o tendo movimentado essa conta. O fato indica que uma amea\u00e7a cibern\u00e9tica estava instalada no computador da <em>lan house<\/em>, o que possibilitou o preju\u00edzo financeiro de Joaquim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no referido caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que indica o nome da citada amea\u00e7a.<\/p>","resposta":3057291,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firewall.","id":3057290,"corpo":"<p><em>Firewall<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Keylogger.","id":3057291,"corpo":"<p><em>Keylogger<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antispyware.","id":3057292,"corpo":"<p><em>Antispyware<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adware.","id":3057293,"corpo":"<p><em>Adware<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Spam.","id":3057294,"corpo":"<p><em>Spam<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/876712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a op\u00e7\u00e3o na ferramenta Iptables que bloqueia um pacote silenciosamente.","provas":[{"id":25944,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Administrador de Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:16:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":879507,"hashId":"b069901ce36a788057b571b591ba3ed0","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta a op\u00e7\u00e3o\r\nna ferramenta Iptables que bloqueia um pacote\r\nsilenciosamente.","resposta":3069186,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BLOCK","id":3069184,"corpo":"BLOCK","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"REJECT","id":3069185,"corpo":"REJECT","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DROP","id":3069186,"corpo":"DROP","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ACCEPT","id":3069187,"corpo":"ACCEPT","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347664,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/879507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o comando do Linux para listar os processos que est\u00e3o sendo executados.","provas":[{"id":25944,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - Administrador de Redes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:16:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":879511,"hashId":"8702f64b5a33fe2069d5082ebff5db62","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o comando do Linux\r\npara listar os processos que est\u00e3o sendo executados.","resposta":3069201,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Process","id":3069200,"corpo":"Process","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ps","id":3069201,"corpo":"ps","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Listprocess","id":3069202,"corpo":"Listprocess","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Is","id":3069203,"corpo":"Is","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347664,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/879511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"G\u00eaneros textuais que s\u00e3o utilizados pelo Poder P\u00fablico para atos normativos e comunica\u00e7\u00f5es obedecem a modelos mais ou menos fixos e comp\u00f5em a chamada correspond\u00eancia oficial. Considere a necessidade de se fazer uma comunica\u00e7\u00e3o interna, em modalidade escrita, entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o. Assinale a alternativa que indica o modelo adequado para atender a essa demanda comunicativa.","provas":[{"id":40726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"upe-pe-2017-upenet-iaupe-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:34:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205324,"hashId":"c92155e036b03924d80e0bac8caa9266","enunciado":"<p align=\"justify\">G\u00eaneros textuais que s\u00e3o utilizados pelo Poder P\u00fablico para atos normativos e comunica\u00e7\u00f5es obedecem a modelos mais ou menos fixos e comp\u00f5em a chamada <i>correspond\u00eancia oficial<\/i>. Considere a necessidade de se fazer uma comunica\u00e7\u00e3o interna, em modalidade escrita, entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o. Assinale a alternativa que indica o modelo adequado para atender a essa demanda comunicativa.<\/p>","resposta":4340818,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edital","id":4340816,"corpo":"<p align=justify>Edital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00e3o normativa","id":4340817,"corpo":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00e3o normativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Memorando","id":4340818,"corpo":"<p align=justify>Memorando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio","id":4340819,"corpo":"<p align=justify>Of\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portaria","id":4340820,"corpo":"<p align=justify>Portaria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1205324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 6, o sujeito da forma verbal \u201cmostram\u201d, que est\u00e1 el\u00edptico, tem como referente \u201cOs dados\u201d.","provas":[{"id":25171,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-atividades","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2448594,"hashId":"0ad259ac43c04ab810dbfc88a3c5bec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 6, o sujeito da forma verbal \u201cmostram\u201d, que est\u00e1 el\u00edptico, tem como referente \u201cOs dados\u201d.<\/p>","resposta":9711884,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9711884,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9711885,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1-------- Um estudo coordenado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargasaponta que, enquanto 80% dos professores de educa\u00e7\u00e3o infantilda rede p\u00fablica do pa\u00eds t\u00eam n\u00edvel superior completo, 65,6% dos4 docentes dessa mesma etapa na rede privada t\u00eam igual escolaridade.\tOs dados correspondem ao ano de 2014 e mostram7 que a forma\u00e7\u00e3o dos professores das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicascontinua melhor que a dos professores da rede privada nosanos iniciais do ensino fundamental. Nos anos finais dessa10 etapa, a propor\u00e7\u00e3o de docentes com forma\u00e7\u00e3o adequada muda:92% dos docentes na rede privada e 89% na p\u00fablica. No ensinom\u00e9dio, a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente igual.13------- Deve-se ressaltar que o fato de que o n\u00edvel superiorcompleto, sem se considerar a qualidade do conte\u00fadoaprendido nas licenciaturas, n\u00e3o garante excel\u00eancia no trabalho16 docente e, consequentemente, no ensino.Internet: &lt;www.revistaeducacao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos sentidos e de aspectos lingu\u00edsticos do texto anteriormente apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":537970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Um estudo coordenado pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aponta que, enquanto 80% dos professores de educa\u00e7\u00e3o infantil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da rede p\u00fablica do pa\u00eds t\u00eam n\u00edvel superior completo, 65,6% dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> docentes dessa mesma etapa na rede privada t\u00eam igual <\/p><p style=\"text-align: justify;\">escolaridade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs dados correspondem ao ano de 2014 e mostram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> que a forma\u00e7\u00e3o dos professores das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">continua melhor que a dos professores da rede privada nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos iniciais do ensino fundamental. Nos anos finais dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> etapa, a propor\u00e7\u00e3o de docentes com forma\u00e7\u00e3o adequada muda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">92% dos docentes na rede privada e 89% na p\u00fablica. No ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dio, a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente igual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em> Deve-se ressaltar que o fato de que o n\u00edvel superior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">completo, sem se considerar a qualidade do conte\u00fado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprendido nas licenciaturas, n\u00e3o garante excel\u00eancia no trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> docente e, consequentemente, no ensino.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.revistaeducacao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sentidos e de aspectos lingu\u00edsticos do texto anteriormente apresentado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2448594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, em \u201cque se interessaram pelo evento\u201d (l. 5 e 6), restringe o sentido de \u201cprofessores de outras cidades\u201d (l.5).","provas":[{"id":25171,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-atividades","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2448609,"hashId":"3a3379d380ce057cf226f8f9717e4152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, em \u201cque se interessaram pelo evento\u201d (l. 5 e 6), restringe o sentido de \u201cprofessores de outras cidades\u201d (l.5).<\/p>","resposta":9711944,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9711944,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9711945,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1--------- Durante dois dias, os professores da educa\u00e7\u00e3o infantilda rede municipal de ensino deixaram as lousas e se tornaramalunos em Ji-Paran\u00e1, regi\u00e3o central do estado de Rond\u00f4nia.4 Participaram do evento todos os professores da rede municipalde Ji-Paran\u00e1 e professores de outras cidades que seinteressaram pelo evento.7 -------Seis diferentes oficinas aconteceram simultaneamenteno Centro Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Miriam Trajano. Deacordo com a gerente da educa\u00e7\u00e3o infantil de Ji-Paran\u00e1, com o10 tema As Inf\u00e2ncias, o semin\u00e1rio prop\u00f4s que fosse compreendidacada fase por que a crian\u00e7a passa. \u201cQuando a gentecompreende a inf\u00e2ncia, a crian\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel pensar em uma13 estrat\u00e9gia para atender melhor o aluno\u201d, afirma.A gerente afirma que as forma\u00e7\u00f5es continuadas s\u00e3oformas pr\u00e1ticas de ajudar o professor. \u201cN\u00f3s temos os16 par\u00e2metros, que s\u00e3o s\u00f3 teorias. As oficinas mostram umamaneira l\u00fadica de como trabalhar com o aluno. \u00c9 algopalp\u00e1vel\u201d, acredita uma das professoras cursistas. Al\u00e9m disso,19 para ela, s\u00e3o momentos de intera\u00e7\u00e3o dos professores.Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias expressas no texto anteriormente apresentado, de seus aspectos lingu\u00edsticos e de sua classifica\u00e7\u00e3o tipol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":537972,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Durante dois dias, os professores da educa\u00e7\u00e3o infantil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da rede municipal de ensino deixaram as lousas e se tornaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alunos em Ji-Paran\u00e1, regi\u00e3o central do estado de Rond\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> Participaram do evento todos os professores da rede municipal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Ji-Paran\u00e1 e professores de outras cidades que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessaram pelo evento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Seis diferentes oficinas aconteceram simultaneamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no Centro Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Miriam Trajano. De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acordo com a gerente da educa\u00e7\u00e3o infantil de Ji-Paran\u00e1, com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> tema As Inf\u00e2ncias, o semin\u00e1rio prop\u00f4s que fosse compreendida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada fase por que a crian\u00e7a passa. \u201cQuando a gente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compreende a inf\u00e2ncia, a crian\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel pensar em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> estrat\u00e9gia para atender melhor o aluno\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A gerente afirma que as forma\u00e7\u00f5es continuadas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">formas pr\u00e1ticas de ajudar o professor. \u201cN\u00f3s temos os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> par\u00e2metros, que s\u00e3o s\u00f3 teorias. As oficinas mostram uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maneira l\u00fadica de como trabalhar com o aluno. \u00c9 algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palp\u00e1vel\u201d, acredita uma das professoras cursistas. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> para ela, s\u00e3o momentos de intera\u00e7\u00e3o dos professores.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias expressas no texto anteriormente apresentado, de seus aspectos lingu\u00edsticos e de sua classifica\u00e7\u00e3o tipol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409450,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2448609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do sentido original e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo poderia ser reescrito da seguinte forma: No Centro Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, aconteceu simultaneamente seis diferentes oficinas.","provas":[{"id":25171,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-atividades","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2448610,"hashId":"b800361e89888c8e406251fd4677ba0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo do sentido original e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo poderia ser reescrito da seguinte forma: No Centro Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, aconteceu simultaneamente seis diferentes oficinas.<\/p>","resposta":9711947,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9711946,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9711947,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1--------- Durante dois dias, os professores da educa\u00e7\u00e3o infantilda rede municipal de ensino deixaram as lousas e se tornaramalunos em Ji-Paran\u00e1, regi\u00e3o central do estado de Rond\u00f4nia.4 Participaram do evento todos os professores da rede municipalde Ji-Paran\u00e1 e professores de outras cidades que seinteressaram pelo evento.7 -------Seis diferentes oficinas aconteceram simultaneamenteno Centro Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Miriam Trajano. Deacordo com a gerente da educa\u00e7\u00e3o infantil de Ji-Paran\u00e1, com o10 tema As Inf\u00e2ncias, o semin\u00e1rio prop\u00f4s que fosse compreendidacada fase por que a crian\u00e7a passa. \u201cQuando a gentecompreende a inf\u00e2ncia, a crian\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel pensar em uma13 estrat\u00e9gia para atender melhor o aluno\u201d, afirma.A gerente afirma que as forma\u00e7\u00f5es continuadas s\u00e3oformas pr\u00e1ticas de ajudar o professor. \u201cN\u00f3s temos os16 par\u00e2metros, que s\u00e3o s\u00f3 teorias. As oficinas mostram umamaneira l\u00fadica de como trabalhar com o aluno. \u00c9 algopalp\u00e1vel\u201d, acredita uma das professoras cursistas. Al\u00e9m disso,19 para ela, s\u00e3o momentos de intera\u00e7\u00e3o dos professores.Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias expressas no texto anteriormente apresentado, de seus aspectos lingu\u00edsticos e de sua classifica\u00e7\u00e3o tipol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":537972,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Durante dois dias, os professores da educa\u00e7\u00e3o infantil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da rede municipal de ensino deixaram as lousas e se tornaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alunos em Ji-Paran\u00e1, regi\u00e3o central do estado de Rond\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> Participaram do evento todos os professores da rede municipal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Ji-Paran\u00e1 e professores de outras cidades que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessaram pelo evento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Seis diferentes oficinas aconteceram simultaneamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no Centro Municipal de Educa\u00e7\u00e3o Infantil Miriam Trajano. De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acordo com a gerente da educa\u00e7\u00e3o infantil de Ji-Paran\u00e1, com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> tema As Inf\u00e2ncias, o semin\u00e1rio prop\u00f4s que fosse compreendida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada fase por que a crian\u00e7a passa. \u201cQuando a gente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compreende a inf\u00e2ncia, a crian\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel pensar em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> estrat\u00e9gia para atender melhor o aluno\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A gerente afirma que as forma\u00e7\u00f5es continuadas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">formas pr\u00e1ticas de ajudar o professor. \u201cN\u00f3s temos os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> par\u00e2metros, que s\u00e3o s\u00f3 teorias. As oficinas mostram uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maneira l\u00fadica de como trabalhar com o aluno. \u00c9 algo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palp\u00e1vel\u201d, acredita uma das professoras cursistas. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> para ela, s\u00e3o momentos de intera\u00e7\u00e3o dos professores.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias expressas no texto anteriormente apresentado, de seus aspectos lingu\u00edsticos e de sua classifica\u00e7\u00e3o tipol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2448610","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 termos da ora\u00e7\u00e3o el\u00edpticos nos seguintes trechos, que comp\u00f5em o \u00faltimo per\u00edodo do texto: \u201cn\u00e3o temos melhor resposta que a de Louis Armstrong\u201d (l. 10 e 11) e \u2018se voc\u00ea precisa perguntar, nunca saber\u00e1\u2019 (l.12). A refer\u00eancia desses termos pode ser recuperada nesse pr\u00f3prio per\u00edodo.","provas":[{"id":25171,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-atividades","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2448705,"hashId":"6fca9d782c403a9ceaa8e76fd186d4a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 termos da ora\u00e7\u00e3o el\u00edpticos nos seguintes trechos, que comp\u00f5em o \u00faltimo per\u00edodo do texto: \u201cn\u00e3o temos melhor resposta que a de Louis Armstrong\u201d (l. 10 e 11) e \u2018se voc\u00ea precisa perguntar, nunca saber\u00e1\u2019 (l.12). A refer\u00eancia desses termos pode ser recuperada nesse pr\u00f3prio per\u00edodo.<\/p>","resposta":9712366,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9712366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9712367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- As duas quest\u00f5es mais profundas sobre a mente s\u00e3o:\u201cO que possibilita a intelig\u00eancia?\u201d e \u201cO que possibilitaa consci\u00eancia?\u201d. Com o advento da ci\u00eancia cognitiva, a4 intelig\u00eancia tornou-se intelig\u00edvel. Talvez n\u00e3o seja t\u00e3o chocanteafirmar que, em um n\u00edvel de an\u00e1lise muito abstrato, o problemafoi resolvido. Entretanto, a consci\u00eancia ou a sensibilidade, a7 sensa\u00e7\u00e3o nua e crua da dor de dente, do rubor, do salgado,continua sendo um enigma embrulhado em um mist\u00e9rio dentrodo impenetr\u00e1vel. Quando nos perguntamos o que \u00e9 a10 consci\u00eancia, n\u00e3o temos melhor resposta que a de LouisArmstrong quando uma rep\u00f3rter perguntou-lhe o que era o jazz:\u201cMo\u00e7a, se voc\u00ea precisa perguntar, nunca saber\u00e1\u201d.Steven Pinker. Como a mente funciona. 2.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo:Companhia das Letras, 2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto anteriormente apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":537978,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------- <\/span>As duas quest\u00f5es mais profundas sobre a mente s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que possibilita a intelig\u00eancia?\u201d e \u201cO que possibilita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a consci\u00eancia?\u201d. Com o advento da ci\u00eancia cognitiva, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> intelig\u00eancia tornou-se intelig\u00edvel. Talvez n\u00e3o seja t\u00e3o chocante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afirmar que, em um n\u00edvel de an\u00e1lise muito abstrato, o problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foi resolvido. Entretanto, a consci\u00eancia ou a sensibilidade, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> sensa\u00e7\u00e3o nua e crua da dor de dente, do rubor, do salgado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">continua sendo um enigma embrulhado em um mist\u00e9rio dentro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do impenetr\u00e1vel. Quando nos perguntamos o que \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> consci\u00eancia, n\u00e3o temos melhor resposta que a de Louis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Armstrong quando uma rep\u00f3rter perguntou-lhe o que era o jazz:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMo\u00e7a, se voc\u00ea precisa perguntar, nunca saber\u00e1\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Steven Pinker. <strong>Como a mente funciona<\/strong>. 2.\u00aa ed. S\u00e3o Paulo:<\/p><p style=\"text-align: right;\">Companhia das Letras, 2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto anteriormente apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2448705","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS - FAPEMS","sigla":"FAPEMS","oab":false,"id":783,"slug":"fapems"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis ao Direito Penal, em especial no que se refere ao princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47077,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e3 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura de MS - FAPEMS","sigla":"FAPEMS","oab":false,"id":783,"slug":"fapems"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2017-fapems-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEMS - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1432219,"hashId":"f5a88f877d4b8b0814692b04da7ad33e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis ao Direito Penal, em especial no que se refere ao princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o social, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5288528,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Direito Penal deve tutelar bens jur\u00eddicos mais relevantes para a vida em sociedade, sem levar em considera\u00e7\u00e3o valores exclusivamente morais ou ideol\u00f3gicos.","id":5288524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Direito Penal deve tutelar bens jur\u00eddicos mais relevantes para a vida em sociedade, sem levar em considera\u00e7\u00e3o valores exclusivamente morais ou ideol\u00f3gicos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 se deve recorrer ao Direito Penal se outros ramos do direito n\u00e3o forem suficientes.","id":5288525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 se deve recorrer ao Direito Penal se outros ramos do direito n\u00e3o forem suficientes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se analisar se houve uma m\u00ednima ofensividade ao bem jur\u00eddico tutelado, se houve periculosidade social da a\u00e7\u00e3o e se h\u00e1 reprovabilidade relevante no comportamento do agente.","id":5288526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se analisar se houve uma m\u00ednima ofensividade ao bem jur\u00eddico tutelado, se houve periculosidade social da a\u00e7\u00e3o e se h\u00e1 reprovabilidade relevante no comportamento do agente.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 crime se n\u00e3o h\u00e1 les\u00e3o ou perigo real de les\u00e3o a bem jur\u00eddico tutelado pelo Direito Penal.","id":5288527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 crime se n\u00e3o h\u00e1 les\u00e3o ou perigo real de les\u00e3o a bem jur\u00eddico tutelado pelo Direito Penal.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar de uma conduta subsumir ao modelo legal, n\u00e3o ser\u00e1 considerada t\u00edpica se for historicamente aceita pela sociedade.","id":5288528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de uma conduta subsumir ao modelo legal, n\u00e3o ser\u00e1 considerada t\u00edpica se for historicamente aceita pela sociedade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Adequa\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Adequa\u00e7\u00e3o Social","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413512,"slug":"direito-penal-principio-da-adequacao-social"}],"slug":"direito-penal\/1432219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pra\u00e7a QPPMM - \u00c1rea: Clarineta SB","id":21616,"slug":"soldado-praca-qppmm-area-clarineta-sb"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Office \u00e9 um conjunto de aplicativos para escrit\u00f3rio desenvolvido pela empresa Microsoft que cont\u00e9m programas como processador de texto, planilha de c\u00e1lculo, banco de dados, apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, gerenciador de e-mails e contatos, entre outros. Qual dos programas que fazem parte do Microsoft Office \u00e9 utilizado para apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica?","provas":[{"id":54033,"cargo":{"descricao":"Soldado Pra\u00e7a QPPMM - \u00c1rea: Clarineta SB","id":21616,"slug":"soldado-praca-qppmm-area-clarineta-sb"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2017-ibade-soldado-praca-qppmm-area-clarineta-sb","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Soldado Pra\u00e7a QPPMM - \u00c1rea: Clarineta SB - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632244,"hashId":"d486ae2736a2d823768c5bc7998d7bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Office \u00e9 um conjunto de aplicativos para escrit\u00f3rio desenvolvido pela empresa Microsoft que cont\u00e9m programas como processador de texto, planilha de c\u00e1lculo, banco de dados, apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, gerenciador de e-mails e contatos, entre outros. Qual dos programas que fazem parte do Microsoft Office \u00e9 utilizado para apresenta\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica?<\/p>","resposta":6138801,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Word","id":6138799,"corpo":"<p>Word<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excel","id":6138800,"corpo":"<p>Excel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PowerPoint","id":6138801,"corpo":"<p>PowerPoint<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Access","id":6138802,"corpo":"<p>Access<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outlook","id":6138803,"corpo":"<p>Outlook<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1632244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNH influencia todas as demais pol\u00edticas de sa\u00fade; desse modo, deve ser implantada com certa cautela.","provas":[{"id":28816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28841,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28980,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28982,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofisional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29137,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29139,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29162,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 13:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":940574,"hashId":"5e510ae24cbb8f7e92028f2db0c7d69b","enunciado":"A PNH influencia todas as demais pol\u00edticas de sa\u00fade;\r\ndesse modo, deve ser implantada com certa cautela.","resposta":3295467,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"P.J.S., 19 anos de idade, vai \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de corrimento nasal com secre\u00e7\u00e3o hialina e inodora, al\u00e9m de dor em seios da face. Apresentou febre de 38,6 \u00baC no per\u00edodo da manh\u00e3. Apesar do quadro cl\u00ednico importante, P.J.S. percebeu que v\u00e1rios pacientes que chegaram ao servi\u00e7o depois dela passaram \u00e0 frente, at\u00e9 mesmo um morador de rua. Com base nesse caso cl\u00ednico e em conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":358379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">P.J.S., 19 anos de idade, vai \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de corrimento nasal com secre\u00e7\u00e3o hialina e inodora, al\u00e9m de dor em seios da face. Apresentou febre de 38,6 \u00baC no per\u00edodo da manh\u00e3. Apesar do quadro cl\u00ednico importante, P.J.S. percebeu que v\u00e1rios pacientes que chegaram ao servi\u00e7o depois dela passaram \u00e0 frente, at\u00e9 mesmo um morador de rua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e em conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 81","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/940574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Whitehead se referia \u00e0s iniquidades em sa\u00fade.","provas":[{"id":28816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28841,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28980,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28982,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofisional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29137,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29139,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29162,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 13:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":940540,"hashId":"5c5e4597ec052ce75b7a2a82db05e046","enunciado":"<p>Whitehead se referia \u00e0s iniquidades em sa\u00fade.<\/p>","resposta":3295398,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As desigualdades na sa\u00fade, al\u00e9m de sistem\u00e1ticas e relevantes, s\u00e3o tamb\u00e9m evit\u00e1veis, injustas e desnecess\u00e1rias.WHITEHEAD, M; DAHLGREN, G; GILSON, L. Developing the policy response to inequities in health: a global perspective. In: Challenging inequities in health care: from ethics to action. Nova Iorque: Oxford University Press, 2001.Taxa de mortalidade infantil segundo a renda familiar (2000)20% mais ricos15,820% mais pobres34,9Brasil30,1Fonte: IBGE, cruzamento feito por Celso Sim\u00f5es a partir de dados do Censo 2000.Considerando o texto e a tabela apresentada, julgue os itens a seguir.","id":358373,"enunciado":"<p>As desigualdades na sa\u00fade, al\u00e9m de sistem\u00e1ticas e relevantes, s\u00e3o tamb\u00e9m evit\u00e1veis, injustas e desnecess\u00e1rias.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">WHITEHEAD, M; DAHLGREN, G; GILSON, L. Developing the policy response to inequities in health: a global perspective. In: Challenging inequities in health care: from ethics to action. Nova Iorque: Oxford University Press, 2001.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 401px;\"><colgroup><col width=\"94\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"153\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"154\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Taxa de mortalidade infantil segundo a renda familiar (2000)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">20% mais ricos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">20% mais pobres<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">Brasil<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30,1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Fonte: IBGE, cruzamento feito por Celso Sim\u00f5es a partir de dados do Censo 2000.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Considerando o texto e a tabela apresentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes sociais de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes sociais de sa\u00fade","pai":428292,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428293,"slug":"enfermagem-determinantes-sociais-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/940540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial, caracterizada por n\u00edveis elevados e n\u00e3o sustentados de press\u00e3o arterial.","provas":[{"id":28816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28841,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28978,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28980,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28982,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":28985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofisional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29137,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29139,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29160,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29162,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":29163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 13:25:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":940595,"hashId":"acf87ae3bea7242f65e458b36a5035ef","enunciado":"A hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\nmultifatorial, caracterizada por n\u00edveis elevados e n\u00e3o\r\nsustentados de press\u00e3o arterial.","resposta":3295509,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"R.M.J., 61 anos de idade, \u00e9 hipertenso, diab\u00e9tico, apresenta obesidade grau I, e tem circunfer\u00eancia abdominal maior que 103 cm. Os exames laboratoriais apresentam os seguintes valores: HDL = 35mg\/dL e triglicer\u00eddeos = 190 mg\/dL. No momento do exame f\u00edsico, apresentou os seguintes sinais: frequ\u00eancia card\u00edaca = 92 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 19 mpm; temperatura axilar de 36,9 \u00baC; e PA = 135 mmHg x 85 mmHg. O enfermeiro avalia edema e classifica-o com uma cruz (+). Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":358382,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">R.M.J., 61 anos de idade, \u00e9 hipertenso, diab\u00e9tico, apresenta obesidade grau I, e tem circunfer\u00eancia abdominal maior que 103 cm. Os exames laboratoriais apresentam os seguintes valores: HDL = 35mg\/dL e triglicer\u00eddeos = 190 mg\/dL. No momento do exame f\u00edsico, apresentou os seguintes sinais: frequ\u00eancia card\u00edaca = 92 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 19 mpm; temperatura axilar de 36,9 \u00baC; e PA = 135 mmHg x 85 mmHg. O enfermeiro avalia edema e classifica-o com uma cruz (+).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/940595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O narrador deixa entrever dois sentimentos sucessivos e opostos relacionados \u00e0 aus\u00eancia do \u201cleitor\u201d em refer\u00eancia. S\u00e3o estes:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625197,"hashId":"8bdc5c1fff817192da9b6e28b765ec5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador deixa entrever dois sentimentos sucessivos e opostos relacionados \u00e0 aus\u00eancia do \u201cleitor\u201d em refer\u00eancia. S\u00e3o estes:<\/p>","resposta":10476471,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor e raiva;","id":10476471,"corpo":"<p>Dor e raiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amor e \u00f3dio;","id":10476472,"corpo":"<p>Amor e \u00f3dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medo e inseguran\u00e7a;","id":10476473,"corpo":"<p>Medo e inseguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00edvio e dor.","id":10476474,"corpo":"<p>Al\u00edvio e dor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apelo Amanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor. Dalton Trevisan","id":558260,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Apelo <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAmanh\u00e3 faz um m\u00eas que a Senhora est\u00e1 longe de casa. Primeiros dias, para dizer a verdade, n\u00e3o senti falta, bom chegar tarde, esquecido na conversa de esquina. N\u00e3o foi aus\u00eancia por uma semana: o batom ainda no len\u00e7o, o prato na mesa por engano, a imagem de relance no espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom os dias, Senhora, o leite primeira vez coalhou. A not\u00edcia de sua perda veio aos poucos: a pilha de jornais ali no ch\u00e3o, ningu\u00e9m os guardou debaixo da escada. Toda a casa era um corredor deserto, at\u00e9 o can\u00e1rio ficou mudo. N\u00e3o dar parte de fraco, ah, Senhora, fui beber com os amigos. Uma hora da noite eles se iam. Ficava s\u00f3, sem o perd\u00e3o de sua presen\u00e7a, \u00faltima luz na varanda, a todas as afli\u00e7\u00f5es do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentia falta da pequena briga pelo sal no tomate \u2014 meu jeito de querer bem. Acaso \u00e9 saudade, Senhora? \u00c0s suas violetas, na janela, n\u00e3o lhes poupei \u00e1gua e elas murcham. N\u00e3o tenho bot\u00e3o na camisa. Cal\u00e7o a meia furada. Que fim levou o saca-rolha? Nenhum de n\u00f3s sabe, sem a Senhora, conversar com os outros: bocas raivosas mastigando. Venha para casa, Senhora, por favor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>\tDalton Trevisan<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"S\u00e3o ideias novas que p\u00f5em o mundo pra rodar.\" A ora\u00e7\u00e3o destacada:","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625255,"hashId":"874dcb4ea0155aa9abd1ace9c5946017","enunciado":"<p>\"S\u00e3o ideias novas <u>que p\u00f5em o mundo pra rodar<\/u>.\" A ora\u00e7\u00e3o destacada:<\/p>","resposta":10476637,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva com um pronome exercendo fun\u00e7\u00e3o de sujeito. ","id":10476635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva com um pronome exercendo fun\u00e7\u00e3o de sujeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva com um pronome exercendo fun\u00e7\u00e3o de objeto.","id":10476636,"corpo":"<p>\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva com um pronome exercendo fun\u00e7\u00e3o de objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada com uma conjun\u00e7\u00e3o estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o.","id":10476637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada com uma conjun\u00e7\u00e3o estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada com uma conjun\u00e7\u00e3o integrante introduzindo uma ora\u00e7\u00e3o subjetiva.","id":10476638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada com uma conjun\u00e7\u00e3o integrante introduzindo uma ora\u00e7\u00e3o subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O poema abaixo serve como refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 13Roda-Vida Que ideia \u00e9 essa,Que entorna o caldo,Derrama o mel,Quebra a vidra\u00e7a,Que de repente passaE me entorta a cabe\u00e7a?Que ideia \u00e9 essa,Que chega descal\u00e7a,Cabelos ao vento,O peito desnudo,Que desacata tudoE me viras \u00e0s avessas?Que ideia \u00e9 essa?N\u00e3o importa.Que chegue fazendo barulho,Afastando o entulho,Batendo panela.Olhem pelas portas e janelas:O cata-vento est\u00e1 de pernas para o mar.S\u00e3o ideias novas que p\u00f5em o mundo Pra rodar.Ana M. Borgato","id":558268,"enunciado":"<p>O poema abaixo serve como refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 13<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 390px;\"><colgroup><col width=\"175.98863220214844\"><col width=\"215\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-smfn\"><td data-row=\"row-smfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>Roda-Vida <\/u><\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que ideia \u00e9 essa,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que entorna o caldo,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Derrama o mel,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quebra a vidra\u00e7a,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que de repente passa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E me entorta a cabe\u00e7a?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que ideia \u00e9 essa,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que chega descal\u00e7a,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cabelos ao vento,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O peito desnudo,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que desacata tudo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E me viras \u00e0s avessas?<\/p><\/td><td data-row=\"row-smfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que ideia \u00e9 essa?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o importa.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que chegue fazendo barulho,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Afastando o entulho,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Batendo panela.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Olhem pelas portas e janelas:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O cata-vento est\u00e1 de pernas para o mar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00e3o ideias novas que p\u00f5em o mundo Pra rodar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Ana M. Borgato<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia, a que se refere o poema, \u00e9 comparada: ","provas":[{"id":90254,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orat\u00f3rios","sigla":"","id":6207,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-oratorios-mg-2017-maxima-auditoria-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Orat\u00f3rios - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:32:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2625257,"hashId":"f30a24dc57171519b82c69aa85f10aaa","enunciado":"<p>A ideia, a que se refere o poema, \u00e9 comparada: <\/p>","resposta":10476645,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao vento;","id":10476643,"corpo":"<p>Ao vento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 noite;","id":10476644,"corpo":"<p>\u00c0 noite;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 janela;","id":10476645,"corpo":"<p>\u00c0 janela;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao amanhecer. ","id":10476646,"corpo":"<p>Ao amanhecer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O poema abaixo serve como refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 13Roda-Vida Que ideia \u00e9 essa,Que entorna o caldo,Derrama o mel,Quebra a vidra\u00e7a,Que de repente passaE me entorta a cabe\u00e7a?Que ideia \u00e9 essa,Que chega descal\u00e7a,Cabelos ao vento,O peito desnudo,Que desacata tudoE me viras \u00e0s avessas?Que ideia \u00e9 essa?N\u00e3o importa.Que chegue fazendo barulho,Afastando o entulho,Batendo panela.Olhem pelas portas e janelas:O cata-vento est\u00e1 de pernas para o mar.S\u00e3o ideias novas que p\u00f5em o mundo Pra rodar.Ana M. Borgato","id":558268,"enunciado":"<p>O poema abaixo serve como refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 13<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 390px;\"><colgroup><col width=\"175.98863220214844\"><col width=\"215\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-smfn\"><td data-row=\"row-smfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>Roda-Vida <\/u><\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que ideia \u00e9 essa,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que entorna o caldo,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Derrama o mel,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quebra a vidra\u00e7a,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que de repente passa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E me entorta a cabe\u00e7a?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que ideia \u00e9 essa,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que chega descal\u00e7a,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cabelos ao vento,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O peito desnudo,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que desacata tudo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-yb7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E me viras \u00e0s avessas?<\/p><\/td><td data-row=\"row-smfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que ideia \u00e9 essa?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o importa.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Que chegue fazendo barulho,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Afastando o entulho,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Batendo panela.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Olhem pelas portas e janelas:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O cata-vento est\u00e1 de pernas para o mar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00e3o ideias novas que p\u00f5em o mundo Pra rodar.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-smfn\" data-cell=\"cell-jpd1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Ana M. Borgato<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta uma constru\u00e7\u00e3o textual no pret\u00e9rito perfeito do indicativo \u00e9:","provas":[{"id":47729,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2017-seap-consultoria-e-concursos-publicos-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2017"},{"id":47735,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia","id":20179,"slug":"estagiario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2017-seap-consultoria-e-concursos-publicos-estagiario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 05:31:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1449086,"hashId":"d8bb8ea6adb7deccb1e43028750c3898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta uma constru\u00e7\u00e3o textual no pret\u00e9rito perfeito do indicativo \u00e9:<\/p>","resposta":5367681,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O e-mail n\u00e3o emite sinal sonoro, n\u00e3o denuncia que a mensagem foi visualizada.","id":5367680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O e-mail n\u00e3o emite sinal sonoro, n\u00e3o denuncia que a mensagem foi visualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem manda um e-mail pode reler com calma o que escreveu e corrigir seus erros antes de enviar.","id":5367681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem manda um e-mail pode reler com calma o que escreveu e corrigir seus erros antes de enviar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brigas, s\u00f3 por WhatsApp, por favor.","id":5367682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brigas, s\u00f3 por WhatsApp, por favor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabe o Gustavo, meu ex-namorado?","id":5367683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe o Gustavo, meu ex-namorado?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I E-MAIL X WHATSAPP Martha Medeiros\tO e-mail est\u00e1 praticamente obsoleto, respira por aparelhos, por\u00e9m, mesmo dando os \u00faltimos suspiros, ainda \u00e9 utilizado para fins comerciais e profissionais. O e-mail n\u00e3o emite sinal sonoro, n\u00e3o denuncia que a mensagem foi visualizada, n\u00e3o pressiona por uma resposta imediata, ningu\u00e9m digitando aparece na tela para acelerar batimentos card\u00edacos, n\u00e3o tem emojis decorativos. Quem manda um e-mail pode reler com calma o que escreveu e corrigir seus erros antes de enviar, sem ficar na depend\u00eancia de um corretor instant\u00e2neo e s\u00e1dico. O e-mail \u00e9 o \u00faltimo reduto da seriedade. Vale como documento.\tPortanto, por seu car\u00e1ter rijo, n\u00e3o o utilize para pend\u00eancias emocionais. Usei esse termo quase jur\u00eddico, \"pend\u00eancias emocionais\", porque hoje acordei muito fina, mas posso trocar por algo mais f\u00e1cil de entender: \u201cpelo amor de Deus\u201d, criatura, n\u00e3o termine relacionamentos por e-mail, nem tente iniciar um. Se for de madrugada, ent\u00e3o, \u00e9 estrago na certa, e ficar\u00e1 ainda mais tr\u00e1gico se voc\u00ea tiver bebido.\tS\u00e9rio? Bebeu todas antes de enviar o e-mail? Acho que vou interromper esta coluna e come\u00e7ar a redigir seu obitu\u00e1rio. E-mail n\u00e3o \u00e9 lugar para ser sincera e confessar para um amigo, e apenas amigo, que voc\u00ea est\u00e1 apaixonada por ele h\u00e1 tr\u00eas anos (voc\u00ea vai ficar esperando mais tr\u00eas anos pela resposta, que n\u00e3o vir\u00e1).\tE-mail n\u00e3o \u00e9 lugar para lavar roupa suja familiar (voc\u00ea nunca mais ser\u00e1 convidado para os churrascos de domingo). E-mail n\u00e3o \u00e9 lugar para dizer para sua amada que voc\u00ea voltou da \u00cdndia a fim de praticar o desapego e por isso acha que o namoro de voc\u00eas ficar\u00e1 ainda mais puro e verdadeiro se conseguirem \"jejuar\" um do outro, ficando sem se ver por um m\u00eas (jura que voc\u00ea escreveu isso e enviou? \u00c0s quatro da manh\u00e3? Voc\u00ea voltou da \u00cdndia muito doido, isso sim).\tPosso prever a rea\u00e7\u00e3o da \"amada\". Ela acordou, abriu a caixa de mensagens, leu a proposta de jejum amoroso e, n\u00e3o menos impulsiva, planejou uma resposta \u00e0 altura. Escreveu \u00e0 m\u00e3o, num papel, antes de digitar. Mostrou para uma colega do trabalho. \"Ficou bom?\". A colega ainda tentou contemporizar: \"Ficou, mas voc\u00ea n\u00e3o quer esperar ele acordar e cair em si?\". Ela n\u00e3o esperou.\t\"Sabe o Gustavo, meu ex-namorado? Ao contr\u00e1rio de voc\u00ea, ele anda com um apetite voraz, e como voc\u00ea deve lembrar, estou com 39 anos e ainda quero ter filhos, ent\u00e3o n\u00e3o pretendo esperar sua purifica\u00e7\u00e3o nem at\u00e9 a hora do almo\u00e7o. Ao meio-dia ela j\u00e1 estava arrependida de ter colocado o Gustavo no meio, claro. Brigas, s\u00f3 por WhatsApp, por favor.\tDigam todos os desaforos num di\u00e1logo autom\u00e1tico, arrependam-se imediatamente, mandem mil cora\u00e7\u00f5ezinhos e, pronto, a coisa fica resolvida em cinco minutos, tipo um tribunal de pequenas causas. Email \u00e9 Suprema Corte, \u00faltima inst\u00e2ncia, sem apela\u00e7\u00e3o.\tDispon\u00edvel em:http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/opiniao\/colunistas\/martha-medeiros\/noticia\/2017\/05\/e-mail-x-whatsapp9794348.html - Acesso em 18 maio 2017 (adaptado)Vocabul\u00e1rio: Emoji: De origem japonesa, composta pela jun\u00e7\u00e3o dos elementos e (imagem) e moji (letra), e \u00e9 considerado um pictograma ou ideograma, ou seja, uma imagem que transmitem a ideia de uma palavra ou frase completa.Sobre o texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8. ","id":424809,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>E-MAIL X WHATSAPP <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Martha Medeiros<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47729\/grupo-questao\/424809-20201217212628000000-0.png\" width=\"83\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO e-mail est\u00e1 praticamente obsoleto, respira por aparelhos, por\u00e9m, mesmo dando os \u00faltimos suspiros, ainda \u00e9 utilizado para fins comerciais e profissionais. O e-mail n\u00e3o emite sinal sonoro, n\u00e3o denuncia que a mensagem foi visualizada, n\u00e3o pressiona por uma resposta imediata, ningu\u00e9m digitando aparece na tela para acelerar batimentos card\u00edacos, n\u00e3o tem emojis decorativos. Quem manda um e-mail pode reler com calma o que escreveu e corrigir seus erros antes de enviar, sem ficar na depend\u00eancia de um corretor instant\u00e2neo e s\u00e1dico. O e-mail \u00e9 o \u00faltimo reduto da seriedade. Vale como documento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPortanto, por seu car\u00e1ter rijo, n\u00e3o o utilize para pend\u00eancias emocionais. Usei esse termo quase jur\u00eddico, \"pend\u00eancias emocionais\", porque hoje acordei muito fina, mas posso trocar por algo mais f\u00e1cil de entender: \u201cpelo amor de Deus\u201d, criatura, n\u00e3o termine relacionamentos por e-mail, nem tente iniciar um. Se for de madrugada, ent\u00e3o, \u00e9 estrago na certa, e ficar\u00e1 ainda mais tr\u00e1gico se voc\u00ea tiver bebido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e9rio? Bebeu todas antes de enviar o e-mail? Acho que vou interromper esta coluna e come\u00e7ar a redigir seu obitu\u00e1rio. E-mail n\u00e3o \u00e9 lugar para ser sincera e confessar para um amigo, e apenas amigo, que voc\u00ea est\u00e1 apaixonada por ele h\u00e1 tr\u00eas anos (voc\u00ea vai ficar esperando mais tr\u00eas anos pela resposta, que n\u00e3o vir\u00e1).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE-mail n\u00e3o \u00e9 lugar para lavar roupa suja familiar (voc\u00ea nunca mais ser\u00e1 convidado para os churrascos de domingo). E-mail n\u00e3o \u00e9 lugar para dizer para sua amada que voc\u00ea voltou da \u00cdndia a fim de praticar o desapego e por isso acha que o namoro de voc\u00eas ficar\u00e1 ainda mais puro e verdadeiro se conseguirem \"jejuar\" um do outro, ficando sem se ver por um m\u00eas (jura que voc\u00ea escreveu isso e enviou? \u00c0s quatro da manh\u00e3? Voc\u00ea voltou da \u00cdndia muito doido, isso sim).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPosso prever a rea\u00e7\u00e3o da \"amada\". Ela acordou, abriu a caixa de mensagens, leu a proposta de jejum amoroso e, n\u00e3o menos impulsiva, planejou uma resposta \u00e0 altura. Escreveu \u00e0 m\u00e3o, num papel, antes de digitar. Mostrou para uma colega do trabalho. \"Ficou bom?\". A colega ainda tentou contemporizar: \"Ficou, mas voc\u00ea n\u00e3o quer esperar ele acordar e cair em si?\". Ela n\u00e3o esperou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\"Sabe o Gustavo, meu ex-namorado? Ao contr\u00e1rio de voc\u00ea, ele anda com um apetite voraz, e como voc\u00ea deve lembrar, estou com 39 anos e ainda quero ter filhos, ent\u00e3o n\u00e3o pretendo esperar sua purifica\u00e7\u00e3o nem at\u00e9 a hora do almo\u00e7o. Ao meio-dia ela j\u00e1 estava arrependida de ter colocado o Gustavo no meio, claro. Brigas, s\u00f3 por <em>WhatsApp<\/em>, por favor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDigam todos os desaforos num di\u00e1logo autom\u00e1tico, arrependam-se imediatamente, mandem mil cora\u00e7\u00f5ezinhos e, pronto, a coisa fica resolvida em cinco minutos, tipo um tribunal de pequenas causas. Email \u00e9 Suprema Corte, \u00faltima inst\u00e2ncia, sem apela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/opiniao\/colunistas\/martha-medeiros\/noticia\/2017\/05\/e-mail-x-whatsapp9794348.html - Acesso em 18 maio 2017 (adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio:<\/strong> <em>Emoji: De origem japonesa, composta pela jun\u00e7\u00e3o dos elementos e (imagem) e moji (letra), e \u00e9 considerado um pictograma ou ideograma, ou seja, uma imagem que transmitem a ideia de uma palavra ou frase completa.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1449086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O articulista tece reflex\u00f5es com objetivo prec\u00edpuo de","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843011,"hashId":"ce54cf289b0e777af7c8a2618c46cc7c","enunciado":"O articulista tece reflex\u00f5es com objetivo prec\u00edpuo de","resposta":2913031,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressaltar o car\u00e1ter produtivo de empresas privadas que trabalham por metas.","id":2913028,"corpo":"ressaltar o car\u00e1ter produtivo de empresas privadas que trabalham por metas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apontar o quanto perde o funcion\u00e1rio de empresa particular quando n\u00e3o atinge as metas.","id":2913029,"corpo":"apontar o quanto perde o funcion\u00e1rio de empresa particular quando n\u00e3o atinge as metas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribuir ao aumento de sal\u00e1rios a responsabilidade para melhor desempenho de empresas p\u00fablicas.","id":2913030,"corpo":"atribuir ao aumento de sal\u00e1rios a responsabilidade para melhor desempenho de empresas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparar, entre empresas privadas e p\u00fablicas, as consequ\u00eancias de um mau desempenho.","id":2913031,"corpo":"comparar, entre empresas privadas e p\u00fablicas, as consequ\u00eancias de um mau desempenho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341800,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/05.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 11","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CORBELLA &amp; YANNAS, no livro Em busca de uma arquitetura sustent\u00e1vel para os tr\u00f3picos, destacam que os materiais utilizados na constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio regulam seu desempenho t\u00e9rmico, influenciando o conforto t\u00e9rmico dos usu\u00e1rios. Dados 4 tipos de paredes simples de diferentes materiais: Parede I \u2013 folha de ferro galvanizado; Parede II \u2013 30 cm de concreto; Parede III \u2013 30 cm de poliuretano expandido; Parede IV \u2013 folha de vidro. Considerando uma mudan\u00e7a repentina das condi\u00e7\u00f5es externas, de c\u00e9u encoberto e posteriormente c\u00e9u claro, com radia\u00e7\u00e3o direta nas paredes, assinale a alternativa que apresenta, em ordem crescente de transmit\u00e2ncia de energia para o interior, as paredes destacadas anteriormente.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843135,"hashId":"2f4cfdb4e2f2c5519fadf2ed3011e089","enunciado":"<p>CORBELLA &amp; YANNAS, no livro Em busca de uma arquitetura sustent\u00e1vel para os tr\u00f3picos, destacam que os\r\nmateriais utilizados na constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio regulam seu desempenho t\u00e9rmico, influenciando o conforto\r\nt\u00e9rmico dos usu\u00e1rios. Dados 4 tipos de paredes simples de diferentes materiais:\r\n<\/p><p>Parede I \u2013 folha de ferro galvanizado;\r\n<\/p><p>Parede II \u2013 30 cm de concreto;\r\n<\/p><p>Parede III \u2013 30 cm de poliuretano expandido;\r\n<\/p><p>Parede IV \u2013 folha de vidro.<\/p><p>\r\nConsiderando uma mudan\u00e7a repentina das condi\u00e7\u00f5es externas, de c\u00e9u encoberto e posteriormente c\u00e9u claro,\r\ncom radia\u00e7\u00e3o direta nas paredes, assinale a alternativa que apresenta, em ordem crescente de transmit\u00e2ncia\r\nde energia para o interior, as paredes destacadas anteriormente.<\/p>","resposta":2913526,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parede II, Parede III, Parede I, Parede IV","id":2913524,"corpo":"Parede II, Parede III, Parede I, Parede IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parede III, Parede II, Parede IV, Parede I","id":2913525,"corpo":"Parede III, Parede II, Parede IV, Parede I","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parede III, Parede II, Parede I, Parede IV","id":2913526,"corpo":"Parede III, Parede II, Parede I, Parede IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parede II, Parede III, Parede IV, Parede I","id":2913527,"corpo":"Parede II, Parede III, Parede IV, Parede I","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341823,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/843135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter consultivo contemplado no modelo de gest\u00e3o e governan\u00e7a da UFSB, com alto grau de representatividade da comunidade externa, para contribuir com an\u00e1lises e tend\u00eancias de longo prazo referentes a processos macrossociais e pol\u00edticos pertinentes ao desenvolvimento regional.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843036,"hashId":"5fb50081d19dc070a0d5edb806ead83f","enunciado":"Assinale o \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter consultivo contemplado no modelo de gest\u00e3o e governan\u00e7a da UFSB, com alto\r\ngrau de representatividade da comunidade externa, para contribuir com an\u00e1lises e tend\u00eancias de longo prazo\r\nreferentes a processos macrossociais e pol\u00edticos pertinentes ao desenvolvimento regional.","resposta":2913130,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Universit\u00e1rio","id":2913128,"corpo":"Conselho Universit\u00e1rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decanato","id":2913129,"corpo":"Decanato","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Estrat\u00e9gico Social","id":2913130,"corpo":"Conselho Estrat\u00e9gico Social","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o","id":2913131,"corpo":"Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341805,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFSB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFSB","pai":400662,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400663,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufsb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/843036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos coesivos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas rela\u00e7\u00f5es de sentido constru\u00eddas no texto. Sobre esses elementos, analise as afirmativas. I - Nos trechos fazer arte ele sabia, implorou que ele lhe escrevesse e ele se levantou, o pronome ele estabelece uma rela\u00e7\u00e3o referencial com artista. II - Em e no seu jeito de quem n\u00e3o sabia falar a l\u00edngua pr\u00f3pria, contou dos resultados da sua pesquisa, os pronomes seu e sua remetem ao termo artista: do jeito do artista e da pesquisa do artista. III - Em Assim, munido desse saber, o pronome esse (de + esse) leva o sentido do termo saber ao trecho nenhum dos entrevistados tinha a menor ideia do que o paraninfo havia falado. IV - O conector Assim, em Assim, munido desse saber, estabelece rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica com ideia anterior de forma a concluir o que foi dito. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843016,"hashId":"498c2c60824b5fd067c786bb38026f32","enunciado":"<p>Os elementos coesivos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas rela\u00e7\u00f5es de sentido constru\u00eddas no texto. Sobre esses\r\nelementos, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I - Nos trechos fazer arte ele sabia, implorou que ele lhe escrevesse e ele se levantou, o pronome ele\r\nestabelece uma rela\u00e7\u00e3o referencial com artista.\r\n<\/p><p>II - Em e no seu jeito de quem n\u00e3o sabia falar a l\u00edngua pr\u00f3pria, contou dos resultados da sua pesquisa, os\r\npronomes seu e sua remetem ao termo artista: do jeito do artista e da pesquisa do artista.\r\n<\/p><p>III - Em Assim, munido desse saber, o pronome esse (de + esse) leva o sentido do termo saber ao trecho\r\nnenhum dos entrevistados tinha a menor ideia do que o paraninfo havia falado.\r\n<\/p><p>IV - O conector Assim, em Assim, munido desse saber, estabelece rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica com ideia anterior de\r\nforma a concluir o que foi dito.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2913051,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2913048,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2913049,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2913050,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2913051,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341802,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/07.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 16","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da pe\u00e7a ilustrada abaixo, foram aplicadas as rota\u00e7\u00f5es 1 + 2, considerando a linha tracejada a posi\u00e7\u00e3o original e a linha cont\u00ednua a posi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s rota\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que ilustra de forma correta o resultado X ap\u00f3s as rota\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843142,"hashId":"e5c3c6129a67a1b7c5c2d153c08afe0b","enunciado":"<p>A partir da pe\u00e7a ilustrada abaixo, foram aplicadas as rota\u00e7\u00f5es 1 + 2, considerando a linha tracejada a posi\u00e7\u00e3o\r\noriginal e a linha cont\u00ednua a posi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s rota\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/67.gif\"><\/p><p> Assinale a alternativa que ilustra de forma correta o resultado X ap\u00f3s as rota\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2913552,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2913552,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/68.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2913553,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/69.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2913554,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/70.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2913555,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/71.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341824,"enunciado":"","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perspectivas","oab":false,"nome":"Perspectivas","pai":402972,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402976,"slug":"arquitetura-perspectivas"}],"slug":"arquitetura\/843142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta um texto do Microsoft Word 2010 (idioma portugu\u00eas), em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, com dois par\u00e1grafos selecionados. Sobre a figura, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A formata\u00e7\u00e3o de fonte utilizada nos dois par\u00e1grafos selecionados \u00e9 Times New Roman, tamanho 12. ( ) O alinhamento do primeiro par\u00e1grafo selecionado \u00e9 justificado, j\u00e1 o do segundo par\u00e1grafo selecionado \u00e9 centralizado. ( ) A margem esquerda do texto selecionado est\u00e1 configurada para 2 cm. ( ) Na formata\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo foi aplicado o efeito it\u00e1lico. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843041,"hashId":"e9f8363aed31563473d5e0436fac97d0","enunciado":"<p>A figura abaixo apresenta um texto do Microsoft Word 2010 (idioma portugu\u00eas), em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o,\r\ncom dois par\u00e1grafos selecionados. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/13.gif\"><\/p><p>Sobre a figura, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) A formata\u00e7\u00e3o de fonte utilizada nos dois par\u00e1grafos selecionados \u00e9 Times New Roman, tamanho 12.\r\n<\/p><p>( ) O alinhamento do primeiro par\u00e1grafo selecionado \u00e9 justificado, j\u00e1 o do segundo par\u00e1grafo selecionado\r\n\u00e9 centralizado.\r\n<\/p><p>( ) A margem esquerda do texto selecionado est\u00e1 configurada para 2 cm.\r\n<\/p><p>( ) Na formata\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo foi aplicado o efeito it\u00e1lico.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913150,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2913148,"corpo":"V, F, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2913149,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":2913150,"corpo":"V, V, F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2913151,"corpo":"F, V, V, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341806,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/843041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ilumina\u00e7\u00e3o zenital \u00e9 uma estrat\u00e9gia de ilumina\u00e7\u00e3o natural que se utiliza de aberturas localizadas no plano da cobertura como ponto de admiss\u00e3o da luz diurna para o interior de ambientes. A respeito dessa estrat\u00e9gia de ilumina\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas. I - Possibilita maior aproveitamento da luz natural quando comparada a aberturas localizadas nas paredes das edifica\u00e7\u00f5es, uma vez que \u00e9 dificilmente obstru\u00edda por elementos exteriores como edif\u00edcios vizinhos, indiv\u00edduos arb\u00f3reos e muros. II - Deve ser utilizada com cautela em regi\u00f5es de clima quente, j\u00e1 que permite entrada de radia\u00e7\u00e3o direta nos ambientes e impede a ventila\u00e7\u00e3o natural. III - Os Sheds s\u00e3o exemplos desse tipo de estrat\u00e9gia e s\u00e3o caracterizados por uma abertura horizontal ou inclinada no topo de um fosso com paredes reflexivas. IV - Algumas aberturas zenitais possibilitam a ocorr\u00eancia de ventila\u00e7\u00e3o por meio do \u201cefeito chamin\u00e9\u201d que consiste da sa\u00edda do ar mais quente pelas aberturas localizadas no teto e consequente entrada do ar mais frio pelas aberturas localizadas mais pr\u00f3ximas do piso. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843113,"hashId":"111d9569b51ce3f36ad4b44acb660e49","enunciado":"<p>A ilumina\u00e7\u00e3o zenital \u00e9 uma estrat\u00e9gia de ilumina\u00e7\u00e3o natural que se utiliza de aberturas localizadas no plano da\r\ncobertura como ponto de admiss\u00e3o da luz diurna para o interior de ambientes. A respeito dessa estrat\u00e9gia de\r\nilumina\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I - Possibilita maior aproveitamento da luz natural quando comparada a aberturas localizadas nas paredes\r\ndas edifica\u00e7\u00f5es, uma vez que \u00e9 dificilmente obstru\u00edda por elementos exteriores como edif\u00edcios vizinhos,\r\nindiv\u00edduos arb\u00f3reos e muros.\r\n<\/p><p>II - Deve ser utilizada com cautela em regi\u00f5es de clima quente, j\u00e1 que permite entrada de radia\u00e7\u00e3o direta\r\nnos ambientes e impede a ventila\u00e7\u00e3o natural.\r\n<\/p><p>III - Os Sheds s\u00e3o exemplos desse tipo de estrat\u00e9gia e s\u00e3o caracterizados por uma abertura horizontal ou\r\ninclinada no topo de um fosso com paredes reflexivas.\r\n<\/p><p>IV - Algumas aberturas zenitais possibilitam a ocorr\u00eancia de ventila\u00e7\u00e3o por meio do \u201cefeito chamin\u00e9\u201d que\r\nconsiste da sa\u00edda do ar mais quente pelas aberturas localizadas no teto e consequente entrada do ar\r\nmais frio pelas aberturas localizadas mais pr\u00f3ximas do piso.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2913437,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2913436,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2913437,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II, III e IV, apenas.","id":2913438,"corpo":" II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2913439,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/843113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A personagem Mafalda tem uma vis\u00e3o aguda da vida e vive questionando o mundo \u00e0 sua volta. O \u00faltimo quadrinho mostra claramente seu esp\u00edrito cr\u00edtico. Nessa tira, ela critica","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843020,"hashId":"27c044c7ef77174c493066e945639baa","enunciado":"A personagem Mafalda tem uma vis\u00e3o aguda da vida e vive questionando o mundo \u00e0 sua volta. O \u00faltimo\r\nquadrinho mostra claramente seu esp\u00edrito cr\u00edtico. Nessa tira, ela critica","resposta":2913067,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de as crian\u00e7as terem que trocar os dentes de leite por dentes permanentes.","id":2913064,"corpo":"o fato de as crian\u00e7as terem que trocar os dentes de leite por dentes permanentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a troca que as pessoas realizam de coisas antigas por outras, por serem novas.","id":2913065,"corpo":"a troca que as pessoas realizam de coisas antigas por outras, por serem novas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a falta de explica\u00e7\u00f5es \u00e0s crian\u00e7as sobre a troca de dentes.","id":2913066,"corpo":"a falta de explica\u00e7\u00f5es \u00e0s crian\u00e7as sobre a troca de dentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o esbanjamento feito mesmo em tempos economicamente dif\u00edceis.","id":2913067,"corpo":"o esbanjamento feito mesmo em tempos economicamente dif\u00edceis.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341804,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/09.gif\">","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de pol\u00edticas de seguran\u00e7a na internet, \u00e9 correto afirmar que a pol\u00edtica de confidencialidade define","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843050,"hashId":"cb3416a0b90227ede0656b52e561460f","enunciado":"Acerca de pol\u00edticas de seguran\u00e7a na internet, \u00e9 correto afirmar que a pol\u00edtica de confidencialidade define","resposta":2913186,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as formas de uso dos recursos computacionais, os direitos e as responsabilidades de quem os utiliza e as situa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas abusivas.","id":2913184,"corpo":"as formas de uso dos recursos computacionais, os direitos e as responsabilidades de quem os utiliza e as\r\nsitua\u00e7\u00f5es que s\u00e3o consideradas abusivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regras de elabora\u00e7\u00e3o de senhas de acesso aos recursos computacionais, sugerindo tamanho, forma\u00e7\u00e3o e periodicidade de troca.","id":2913185,"corpo":"regras de elabora\u00e7\u00e3o de senhas de acesso aos recursos computacionais, sugerindo tamanho, forma\u00e7\u00e3o e\r\nperiodicidade de troca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como s\u00e3o tratadas as informa\u00e7\u00f5es institucionais, ou seja, se elas podem ou n\u00e3o ser repassadas a terceiros.","id":2913186,"corpo":"como s\u00e3o tratadas as informa\u00e7\u00f5es institucionais, ou seja, se elas podem ou n\u00e3o ser repassadas a\r\nterceiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as regras sobre c\u00f3pias de seguran\u00e7a e os tipos de m\u00eddia, per\u00edodo de reten\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o.","id":2913187,"corpo":"as regras sobre c\u00f3pias de seguran\u00e7a e os tipos de m\u00eddia, per\u00edodo de reten\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341806,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/843050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de busca na Web, observe a figura a seguir. No site de buscas Google, ao se utilizar o operador related: juntamente com um endere\u00e7o conhecido, como no exemplo da figura, o resultado da busca permitir\u00e1 que se","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843051,"hashId":"0a72b5cbc1c999fda83151b576938e9f","enunciado":"<p>A respeito de busca na Web, observe a figura a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/20.gif\"><\/p><p>No site de buscas Google, ao se utilizar o operador related: juntamente com um endere\u00e7o conhecido, como\r\nno exemplo da figura, o resultado da busca permitir\u00e1 que se<\/p>","resposta":2913191,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontrem resultados apenas do dom\u00ednio inclu\u00eddo na busca.","id":2913188,"corpo":"encontrem resultados apenas do dom\u00ednio inclu\u00eddo na busca.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"veja como estava a p\u00e1gina na \u00faltima vez que o Google visitou o site.","id":2913189,"corpo":"veja como estava a p\u00e1gina na \u00faltima vez que o Google visitou o site.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vejam tags sociais, nas principais redes sociais da internet.","id":2913190,"corpo":"vejam tags sociais, nas principais redes sociais da internet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontrem sites semelhantes a um endere\u00e7o da Web que j\u00e1 se conhece.","id":2913191,"corpo":"encontrem sites semelhantes a um endere\u00e7o da Web que j\u00e1 se conhece.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341806,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/843051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa propaganda intenciona conscientizar a popula\u00e7\u00e3o quanto ao respeito pelo tempo estipulado para a ocorr\u00eancia da piracema nas bacias hidrogr\u00e1ficas. \u00c9 uma propaganda social. Qual caracter\u00edstica N\u00c3O se aplica a esse tipo de propaganda?","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843002,"hashId":"8c594f00350cd453dd144d65be840140","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/01.gif\"><\/p><p>Essa propaganda intenciona conscientizar a popula\u00e7\u00e3o quanto ao respeito pelo tempo estipulado para a\r\nocorr\u00eancia da piracema nas bacias hidrogr\u00e1ficas. \u00c9 uma propaganda social. Qual caracter\u00edstica N\u00c3O se aplica a\r\nesse tipo de propaganda?<\/p>","resposta":2912994,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Car\u00e1ter persuasivo para sensibilizar e convencer o p\u00fablico-alvo.","id":2912992,"corpo":"Car\u00e1ter persuasivo para sensibilizar e convencer o p\u00fablico-alvo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predomin\u00e2ncia de frases curtas, associadas \u00e0 imagem para refor\u00e7ar o sentido.","id":2912993,"corpo":"Predomin\u00e2ncia de frases curtas, associadas \u00e0 imagem para refor\u00e7ar o sentido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetiva difundir um conjunto de ideias a respeito de uma dada realidade.","id":2912994,"corpo":"Objetiva difundir um conjunto de ideias a respeito de uma dada realidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca interferir no cotidiano de determinada sociedade.","id":2912995,"corpo":"Busca interferir no cotidiano de determinada sociedade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341796,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir descreve um computador desktop que est\u00e1 sendo comercializado. A partir dos dados da tabela, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843046,"hashId":"60bd157aa27da1ba16eee44196c6d67e","enunciado":"<p>A tabela a seguir descreve um computador desktop que est\u00e1 sendo comercializado. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/16.gif\"><\/p><p>A partir dos dados da tabela, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2913170,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O computador tem 2 GB do modelo DDR3 de mem\u00f3ria principal e, na configura\u00e7\u00e3o apresentada, ela trabalha de forma compartilhada com a placa de v\u00eddeo.","id":2913168,"corpo":"O computador tem 2 GB do modelo DDR3 de mem\u00f3ria principal e, na configura\u00e7\u00e3o apresentada, ela\r\ntrabalha de forma compartilhada com a placa de v\u00eddeo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O disco r\u00edgido de 1 TB \u00e9 de tecnologia SSD, mas trabalha no padr\u00e3o de 7200 RPM para aumentar a velocidade de acesso.","id":2913169,"corpo":"O disco r\u00edgido de 1 TB \u00e9 de tecnologia SSD, mas trabalha no padr\u00e3o de 7200 RPM para aumentar a\r\nvelocidade de acesso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processador possui mem\u00f3ria cache e seu tamanho \u00e9 6 MB.","id":2913170,"corpo":"O processador possui mem\u00f3ria cache e seu tamanho \u00e9 6 MB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A placa de rede sem fio apresentada permite conex\u00f5es com taxa de transfer\u00eancia de at\u00e9 1000 Mbps.","id":2913171,"corpo":"A placa de rede sem fio apresentada permite conex\u00f5es com taxa de transfer\u00eancia de at\u00e9 1000 Mbps.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341806,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/843046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos lingu\u00edsticos empregados no texto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Perhaps introduz uma suposi\u00e7\u00e3o. ( ) or maybe expressa d\u00favida. ( ) not just nega possibilidades. ( ) So introduz ideia de conclus\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843067,"hashId":"b9d47d9d713a1e1612cdf2e75b33fcd6","enunciado":"<p>Sobre os recursos lingu\u00edsticos empregados no texto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p>( ) Perhaps introduz uma suposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) or maybe expressa d\u00favida.\r\n<\/p><p>( ) not just nega possibilidades.\r\n<\/p><p>( ) So introduz ideia de conclus\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913255,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":2913252,"corpo":"V, F, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":2913253,"corpo":"F, V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":2913254,"corpo":"F, F, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":2913255,"corpo":"V, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341813,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/27.gif\">","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/843067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 sanfoneiro, ent\u00e3o Severino nasceu em Ilh\u00e9us. Se Severino nasceu em Ilh\u00e9us, ent\u00e3o Raimundo \u00e9 zabumbeiro. Ou Raimundo n\u00e3o \u00e9 zabumbeiro ou o cupua\u00e7u \u00e9 mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate. Ora, o cupua\u00e7u n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate. Logo,","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843060,"hashId":"e0bf4434a9fa36bfbd632ce25b369421","enunciado":"<p>Se Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 sanfoneiro, ent\u00e3o Severino nasceu em Ilh\u00e9us. Se Severino nasceu em Ilh\u00e9us, ent\u00e3o Raimundo \u00e9\r\nzabumbeiro. Ou Raimundo n\u00e3o \u00e9 zabumbeiro ou o cupua\u00e7u \u00e9 mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate.\r\nOra, o cupua\u00e7u n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate.\r\n<\/p><p>Logo,<\/p>","resposta":2913224,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 sanfoneiro.","id":2913224,"corpo":"Jos\u00e9 \u00e9 sanfoneiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cupua\u00e7u \u00e9 mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate.","id":2913225,"corpo":"o cupua\u00e7u \u00e9 mat\u00e9ria prima para a produ\u00e7\u00e3o de chocolate.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raimundo \u00e9 zabumbeiro.","id":2913226,"corpo":"Raimundo \u00e9 zabumbeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Severino nasceu em Ilh\u00e9us.","id":2913227,"corpo":"Severino nasceu em Ilh\u00e9us.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341809,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/843060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 pr\u00e1tica sustent\u00e1vel prevista no Plano Orientador da UFSB para alcan\u00e7ar melhores n\u00edveis de desempenho ambiental na gest\u00e3o universit\u00e1ria:","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843033,"hashId":"00d0f9821ec4b4b19bd9ba2ba6001fc8","enunciado":"\u00c9 pr\u00e1tica sustent\u00e1vel prevista no Plano Orientador da UFSB para alcan\u00e7ar melhores n\u00edveis de desempenho\r\nambiental na gest\u00e3o universit\u00e1ria:","resposta":2913118,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de empresas especializadas em gest\u00e3o ambiental.","id":2913116,"corpo":"Contrata\u00e7\u00e3o de empresas especializadas em gest\u00e3o ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de um programa ambiental espec\u00edfico para a fase de implanta\u00e7\u00e3o das unidades de aprendizagem.","id":2913117,"corpo":"Cria\u00e7\u00e3o de um programa ambiental espec\u00edfico para a fase de implanta\u00e7\u00e3o das unidades de aprendizagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproveitamento de \u00e1reas antropizadas em posse de outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":2913118,"corpo":"Aproveitamento de \u00e1reas antropizadas em posse de outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de desempenho ambiental praticado pela maioria das universidades brasileiras.","id":2913119,"corpo":"Ado\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de desempenho ambiental praticado pela maioria das universidades brasileiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341805,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFSB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFSB","pai":400662,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400663,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufsb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/843033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na l\u00edngua escrita padr\u00e3o, leva-se em conta a rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia estabelecida entre um termo e outro mediante um contexto, s\u00e3o as concord\u00e2ncias e reg\u00eancias. A concord\u00e2ncia verbal trata das altera\u00e7\u00f5es do verbo para se acomodar ao seu sujeito. Assinale a alternativa que apresenta a norma INADEQUADA para explicar a concord\u00e2ncia verbal utilizada no trecho dado.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843019,"hashId":"c9db929faecf3537ae75ca0c598d4d3b","enunciado":"Na l\u00edngua escrita padr\u00e3o, leva-se em conta a rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia estabelecida entre um termo e outro\r\nmediante um contexto, s\u00e3o as concord\u00e2ncias e reg\u00eancias. A concord\u00e2ncia verbal trata das altera\u00e7\u00f5es do verbo\r\npara se acomodar ao seu sujeito. Assinale a alternativa que apresenta a norma INADEQUADA para explicar a\r\nconcord\u00e2ncia verbal utilizada no trecho dado.","resposta":2913061,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o norte-americano especialista em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o Dave Kearns costuma avisar &#8594; O verbo concorda com o sujeito em pessoa e n\u00famero.","id":2913060,"corpo":"o norte-americano especialista em seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o Dave Kearns costuma avisar &#8594; O verbo\r\nconcorda com o sujeito em pessoa e n\u00famero.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe uma s\u00e9rie de aplicativos, navegadores, redes sociais &#8594; Usa-se o verbo existir somente na terceira pessoa do singular, pois \u00e9 impessoal.","id":2913061,"corpo":"existe uma s\u00e9rie de aplicativos, navegadores, redes sociais &#8594; Usa-se o verbo existir somente na terceira\r\npessoa do singular, pois \u00e9 impessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das pessoas, empresas ou institui\u00e7\u00f5es que foram autorizadas &#8594; Quando o sujeito for pronome relativo, o verbo concorda com o antecedente desse pronome.","id":2913062,"corpo":"das pessoas, empresas ou institui\u00e7\u00f5es que foram autorizadas &#8594; Quando o sujeito for pronome relativo, o\r\nverbo concorda com o antecedente desse pronome.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tudo est\u00e1 dispon\u00edvel para algu\u00e9m. E pode ser usado contra voc\u00ea. &#8594; Nos dois casos, o verbo concorda com o sujeito em pessoa e n\u00famero.","id":2913063,"corpo":"Tudo est\u00e1 dispon\u00edvel para algu\u00e9m. E pode ser usado contra voc\u00ea. &#8594; Nos dois casos, o verbo concorda com\r\no sujeito em pessoa e n\u00famero.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341803,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/08.gif\">","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras gerais","oab":false,"nome":"Regras gerais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409467,"slug":"lingua-portuguesa-regras-gerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/843019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disjun\u00e7\u00e3o, marque V para as senten\u00e7as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Itabuna n\u00e3o \u00e9 conhecida como a Capital do Cacau ou Porto Seguro n\u00e3o \u00e9 um munic\u00edpio litor\u00e2neo da Bahia. ( ) Porto Seguro \u00e9 um importante ponto tur\u00edstico do Brasil ou Greg\u00f3rio de Matos foi um grande poeta baiano. ( ) Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro publicou a obra Sargento Get\u00falio ou nasceu em Porto Seguro. ( ) Ilh\u00e9us foi a primeira capital do Brasil ou Teixeira de Freitas n\u00e3o \u00e9 conhecida como a Capital do Cacau. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843053,"hashId":"6c6e03e6c60bd875a2b0b486f2e33005","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disjun\u00e7\u00e3o, marque V para as senten\u00e7as verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Itabuna n\u00e3o \u00e9 conhecida como a Capital do Cacau ou Porto Seguro n\u00e3o \u00e9 um munic\u00edpio litor\u00e2neo da\r\nBahia.\r\n<\/p><p>( ) Porto Seguro \u00e9 um importante ponto tur\u00edstico do Brasil ou Greg\u00f3rio de Matos foi um grande poeta\r\nbaiano.\r\n<\/p><p>( ) Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro publicou a obra Sargento Get\u00falio ou nasceu em Porto Seguro.\r\n<\/p><p>( ) Ilh\u00e9us foi a primeira capital do Brasil ou Teixeira de Freitas n\u00e3o \u00e9 conhecida como a Capital do Cacau.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":2913196,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":2913196,"corpo":"F, V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2913197,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":2913198,"corpo":"V, F, F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":2913199,"corpo":"V, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341808,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/21.gif\">","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/843053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as veda\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), o servidor, em fun\u00e7\u00e3o de seu esp\u00edrito de solidariedade, N\u00c3O deve","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843027,"hashId":"ce4b332a18e380fecb8a5f43afdbcc02","enunciado":"Segundo as veda\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo\r\nFederal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), o servidor, em fun\u00e7\u00e3o de seu esp\u00edrito de solidariedade, N\u00c3O deve","resposta":2913095,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zelar pela reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.","id":2913092,"corpo":"zelar pela reputa\u00e7\u00e3o de outros servidores ou de cidad\u00e3os que deles dependam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos de seu conhecimento sem autoriza\u00e7\u00e3o de seus superiores hier\u00e1rquicos.","id":2913093,"corpo":"utilizar avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos de seu conhecimento sem autoriza\u00e7\u00e3o de seus superiores\r\nhier\u00e1rquicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o privada que mantenha contato com a reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica onde atua.","id":2913094,"corpo":"dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o privada que mantenha contato com a reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica onde\r\natua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ser conivente com erro ou infra\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios \u00e9ticos aplic\u00e1veis \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2913095,"corpo":" ser conivente com erro ou infra\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios \u00e9ticos aplic\u00e1veis \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341805,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/843027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24847,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-administrador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Administrador - 2017"},{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":24849,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Assistente Social - 2017"},{"id":24855,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-auditor","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Auditor - 2017"},{"id":24856,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2017"},{"id":24857,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-contador","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Contador - 2017"},{"id":24859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"},{"id":24860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Engenheiro Eletricista - 2017"},{"id":24861,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico - 2017"},{"id":24862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"},{"id":24863,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Nutricionista - 2017"},{"id":24872,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":24873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":843069,"hashId":"36611153a6414407f55ff9099268d3ff","enunciado":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2913260,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em Ghana, a produ\u00e7\u00e3o local de alimentos \u00e9 recurso usado para diminuir a importa\u00e7\u00e3o de alimentos e gerar empregos.","id":2913260,"corpo":"Em Ghana, a produ\u00e7\u00e3o local de alimentos \u00e9 recurso usado para diminuir a importa\u00e7\u00e3o de alimentos e\r\ngerar empregos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altas de pre\u00e7o em Ghana est\u00e3o relacionadas \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de alimentos e ao incremento da produ\u00e7\u00e3o local. ","id":2913261,"corpo":"As altas de pre\u00e7o em Ghana est\u00e3o relacionadas \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de alimentos e ao incremento da produ\u00e7\u00e3o\r\nlocal.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grandes exportadores de Ghana buscam investir na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e incentivar o mercado de alimentos feitos de mandioca.","id":2913262,"corpo":"Grandes exportadores de Ghana buscam investir na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e incentivar o mercado de\r\nalimentos feitos de mandioca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o local de alimentos torna suscet\u00edvel a baixa de pre\u00e7os de produtos importados em Ghana e economia 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares.","id":2913263,"corpo":"A produ\u00e7\u00e3o local de alimentos torna suscet\u00edvel a baixa de pre\u00e7os de produtos importados em Ghana e\r\neconomia 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341815,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24847\/29.gif\">","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/843069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei n\u00ba 11.888, de 24 de dezembro de 2008, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843119,"hashId":"113feb0520cd06d64bc126f94c1eb61d","enunciado":"Conforme Lei n\u00ba 11.888, de 24 de dezembro de 2008, assinale a afirmativa correta.","resposta":2913463,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia do direito \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social deve ser efetivada mediante o apoio financeiro da Uni\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os permanentes e gratuitos de assist\u00eancia t\u00e9cnica nas \u00e1reas de arquitetura, urbanismo e engenharia, oferecida apenas de forma direta \u00e0s fam\u00edlias descritas na lei.","id":2913460,"corpo":"A garantia do direito \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de\r\ninteresse social deve ser efetivada mediante o apoio financeiro da Uni\u00e3o aos Estados, ao Distrito Federal\r\ne aos Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os permanentes e gratuitos de assist\u00eancia t\u00e9cnica nas \u00e1reas de\r\narquitetura, urbanismo e engenharia, oferecida apenas de forma direta \u00e0s fam\u00edlias descritas na lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica, objeto de conv\u00eanio ou termo de parceria com Uni\u00e3o, Estado, Distrito Federal ou Munic\u00edpio, poder\u00e3o ser prestados somente por profissionais das \u00e1reas de arquitetura, urbanismo e engenharia que atuem como servidores p\u00fablicos.","id":2913461,"corpo":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica, objeto de conv\u00eanio ou termo de parceria com Uni\u00e3o, Estado, Distrito\r\nFederal ou Munic\u00edpio, poder\u00e3o ser prestados somente por profissionais das \u00e1reas de arquitetura,\r\nurbanismo e engenharia que atuem como servidores p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica previstos por essa lei devem ser custeados por recursos de fundos federais direcionados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o de interesse social ou por recursos p\u00fablicos or\u00e7ament\u00e1rios, n\u00e3o permitindo a participa\u00e7\u00e3o de recursos privados.","id":2913462,"corpo":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica previstos por essa lei devem ser custeados por recursos de fundos\r\nfederais direcionados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o de interesse social ou por recursos p\u00fablicos or\u00e7ament\u00e1rios, n\u00e3o\r\npermitindo a participa\u00e7\u00e3o de recursos privados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fam\u00edlias com renda mensal de at\u00e9 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos, residentes em \u00e1reas urbanas ou rurais, t\u00eam o direito \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social para sua pr\u00f3pria moradia.","id":2913463,"corpo":"As fam\u00edlias com renda mensal de at\u00e9 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos, residentes em \u00e1reas urbanas ou rurais, t\u00eam\r\no direito \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse\r\nsocial para sua pr\u00f3pria moradia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341821,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.888\/2008 - Assegura \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social e altera a Lei no 11.124, de 16 de junho de 2005.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.888\/2008 - Assegura \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social e altera a Lei no 11.124, de 16 de junho de 2005.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400148,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-888-2008-assegura-as-familias-de-baixa-renda-assistencia-tecnica-publica-e-gratuita-para-o-projeto-e-a-construcao-de-habitacao-de-interesse-social-e-altera-a-lei-no-11-124-de-16-de-junho-de-2005"}],"slug":"legislacao-federal\/843119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00ba 11.340\/2006, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":76268,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel","sigla":"","id":5620,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-miguel-al-2017-copeve-ufal-fundepes-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Miguel - Guarda Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 10:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2313346,"hashId":"aa85e85f4f8c3b0973b98ffd1c1da9f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei n\u00ba 11.340\/2006, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9129985,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher n\u00e3o constitui uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, salvo nos casos de morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico. ","id":9129982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher n\u00e3o constitui uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, salvo nos casos de morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, a autoridade policial n\u00e3o dever\u00e1 encaminhar a ofendida ao hospital ou posto de sa\u00fade, e sim, ao Instituto M\u00e9dico Legal, cabendo ao m\u00e9dico legista prestar o primeiro atendimento.","id":9129983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, a autoridade policial n\u00e3o dever\u00e1 encaminhar a ofendida ao hospital ou posto de sa\u00fade, e sim, ao Instituto M\u00e9dico Legal, cabendo ao m\u00e9dico legista prestar o primeiro atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder p\u00fablico desenvolver\u00e1 pol\u00edticas que visem garantir os direitos humanos das mulheres no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e familiares no sentido de assegur\u00e1-las de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":9129984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder p\u00fablico desenvolver\u00e1 pol\u00edticas que visem garantir os direitos humanos das mulheres no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e familiares no sentido de assegur\u00e1-las de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria","id":9129985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda mulher, dependendo de sua classe, ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, renda, cultura, n\u00edvel educacional, idade e religi\u00e3o, goza dos direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sendo-lhe asseguradas as oportunidades e facilidades para viver sem viol\u00eancia, preservar sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual e social.","id":9129986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda mulher, dependendo de sua classe, ra\u00e7a, etnia, orienta\u00e7\u00e3o sexual, renda, cultura, n\u00edvel educacional, idade e religi\u00e3o, goza dos direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sendo-lhe asseguradas as oportunidades e facilidades para viver sem viol\u00eancia, preservar sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual e social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":17156,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no disposto na Lei n\u00ba 5.194\/1966, que regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Engenheiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":77572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":17156,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 15:28:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2336248,"hashId":"68c6978adbaf7c22f5e3192edda1eed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no disposto na Lei n\u00ba 5.194\/1966, que regula o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Engenheiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9231926,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos prepostos do autor do projeto \u00e9 vedado acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra, sendo responsabilidade do autor garantir a realiza\u00e7\u00e3o da obra de acordo com as condi\u00e7\u00f5es, especifica\u00e7\u00f5es e demais pormenores t\u00e9cnicos estabelecidos no projeto.","id":9231922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos prepostos do autor do projeto \u00e9 vedado acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra, sendo responsabilidade do autor garantir a realiza\u00e7\u00e3o da obra de acordo com as condi\u00e7\u00f5es, especifica\u00e7\u00f5es e demais pormenores t\u00e9cnicos estabelecidos no projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que o autor do projeto convocar, para o desempenho do seu encargo, o concurso de profissionais da organiza\u00e7\u00e3o de profissionais, especializados e legalmente habilitados, n\u00e3o ser\u00e3o estes havidos como correspons\u00e1veis, nem mesmo pela parte que interferiram.","id":9231923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que o autor do projeto convocar, para o desempenho do seu encargo, o concurso de profissionais da organiza\u00e7\u00e3o de profissionais, especializados e legalmente habilitados, n\u00e3o ser\u00e3o estes havidos como correspons\u00e1veis, nem mesmo pela parte que interferiram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es do projeto ou plano original s\u00f3 poder\u00e3o ser feitas pelo profissional que o tenha elaborado, mesmo recusando-se o autor do projeto a prestar sua colabora\u00e7\u00e3o profissional.","id":9231924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es do projeto ou plano original s\u00f3 poder\u00e3o ser feitas pelo profissional que o tenha elaborado, mesmo recusando-se o autor do projeto a prestar sua colabora\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os projetos, laudos e qualquer outro trabalho de engenharia poder\u00e3o ser submetidos ao julgamento das autoridades competentes mesmo quando seus autores n\u00e3o forem profissionais habilitados em conformidade com a Lei 5.194\/66, para assegurar seu valor jur\u00eddico.","id":9231925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos, laudos e qualquer outro trabalho de engenharia poder\u00e3o ser submetidos ao julgamento das autoridades competentes mesmo quando seus autores n\u00e3o forem profissionais habilitados em conformidade com a Lei 5.194\/66, para assegurar seu valor jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a concep\u00e7\u00e3o geral que caracteriza um projeto for elaborada em conjunto por profissionais legalmente habilitados, todos ser\u00e3o considerados coautores do projeto, com os direitos e deveres correspondentes.","id":9231926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a concep\u00e7\u00e3o geral que caracteriza um projeto for elaborada em conjunto por profissionais legalmente habilitados, todos ser\u00e3o considerados coautores do projeto, com os direitos e deveres correspondentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tradutor\/int\u00e9rprete de Libras\/Portugu\u00eas tem um c\u00f3digo de \u00e9tica a seguir. Esse c\u00f3digo de \u00e9tica foi criado a partir da necessidade de orientar","provas":[{"id":76559,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-3","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 15:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2309318,"hashId":"d2e3125b4243ca0cfe815fc98a754d3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tradutor\/int\u00e9rprete de Libras\/Portugu\u00eas tem um c\u00f3digo de \u00e9tica a seguir. Esse c\u00f3digo de \u00e9tica foi criado a partir da necessidade de orientar<\/p>","resposta":9111955,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como o tradutor\/int\u00e9rprete de Libras\/Portugu\u00eas deve ser no ambiente em que atua profissionalmente.","id":9111953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como o tradutor\/int\u00e9rprete de Libras\/Portugu\u00eas deve ser no ambiente em que atua profissionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a postura desses profissionais quanto \u00e0 atividade de interpreta\u00e7\u00e3o, a fim de evitar erros durante a realiza\u00e7\u00e3o dessa atividade.","id":9111954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a postura desses profissionais quanto \u00e0 atividade de interpreta\u00e7\u00e3o, a fim de evitar erros durante a realiza\u00e7\u00e3o dessa atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o desse grupo profissional em atividade desenvolvida por profissionais de diferentes \u00e1reas.","id":9111955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o desse grupo profissional em atividade desenvolvida por profissionais de diferentes \u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como o tradutor\/int\u00e9rprete de Libras\/Portugu\u00eas deve priorizar o bom car\u00e1ter e a honestidade, aprendendo a guardar o conte\u00fado que interpretou.","id":9111956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como o tradutor\/int\u00e9rprete de Libras\/Portugu\u00eas deve priorizar o bom car\u00e1ter e a honestidade, aprendendo a guardar o conte\u00fado que interpretou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397717,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-tradutor-e-interprete-de-libras"}],"slug":"legislacao-federal\/2309318","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra uma m\u00e1scara de sombra para uma edifica\u00e7\u00e3o localizada na latitude 12\u00b0 Sul.A interpreta\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara permite afirmar:","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843136,"hashId":"7049e45ca452fb3320c61c51ced21036","enunciado":"<p>A figura abaixo ilustra uma m\u00e1scara de sombra para uma edifica\u00e7\u00e3o localizada na latitude 12\u00b0 Sul.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/54.gif\"><\/p><p>A interpreta\u00e7\u00e3o da m\u00e1scara permite afirmar:<\/p>","resposta":2913529,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente no per\u00edodo compreendido entre 21 de mar\u00e7o e 3 de abril, o sombreamento na edifica\u00e7\u00e3o come\u00e7a \u00e0s 6:30 h.","id":2913528,"corpo":"Somente no per\u00edodo compreendido entre 21 de mar\u00e7o e 3 de abril, o sombreamento na edifica\u00e7\u00e3o\r\ncome\u00e7a \u00e0s 6:30 h.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo compreendido de 21 de mar\u00e7o a 3 de abril e de 11 de setembro a 24 de setembro, o sombreamento na edifica\u00e7\u00e3o come\u00e7a \u00e0s 6:30 h.","id":2913529,"corpo":"No per\u00edodo compreendido de 21 de mar\u00e7o a 3 de abril e de 11 de setembro a 24 de setembro, o\r\nsombreamento na edifica\u00e7\u00e3o come\u00e7a \u00e0s 6:30 h.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente nos meses de maio e junho, n\u00e3o h\u00e1 sombreamento em qualquer hor\u00e1rio do dia.","id":2913530,"corpo":"Somente nos meses de maio e junho, n\u00e3o h\u00e1 sombreamento em qualquer hor\u00e1rio do dia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No solst\u00edcio de inverno, a edifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sombreada entre 7 h e 8:30","id":2913531,"corpo":"No solst\u00edcio de inverno, a edifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sombreada entre 7 h e 8:30","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341823,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/843136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a import\u00e2ncia da arboriza\u00e7\u00e3o urbana, sobretudo por seus benef\u00edcios sociais e ecol\u00f3gicos, \u00e9 necess\u00e1rio que os agentes envolvidos com a quest\u00e3o estejam em permanente intera\u00e7\u00e3o para que, de forma participativa e criativa, sejam encontradas solu\u00e7\u00f5es de conviv\u00eancia com as v\u00e1rias estruturas e equipamentos das cidades. Quando se trata especificamente da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma forma de dimensionar a desobstru\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o em \u00e1rvores no sentido longitudinal da via se d\u00e1 pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: Qual ser\u00e1 a altura de montagem de uma lumin\u00e1ria, localizada na regi\u00e3o central entre duas \u00e1rvores, sendo uma com altura m\u00ednima do galho de 3 m e outra de 4 m, com dist\u00e2ncia livre de 8 m uma da outra, de forma que a luz n\u00e3o seja obstru\u00edda pela vegeta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843131,"hashId":"6fee2911c5845194c9ead9e02ecbe6f3","enunciado":"<p>Tendo em vista a import\u00e2ncia da arboriza\u00e7\u00e3o urbana, sobretudo por seus benef\u00edcios sociais e ecol\u00f3gicos, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que os agentes envolvidos com a quest\u00e3o estejam em permanente intera\u00e7\u00e3o para que, de forma\r\nparticipativa e criativa, sejam encontradas solu\u00e7\u00f5es de conviv\u00eancia com as v\u00e1rias estruturas e equipamentos\r\ndas cidades. Quando se trata especificamente da ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma forma de dimensionar a\r\ndesobstru\u00e7\u00e3o da ilumina\u00e7\u00e3o em \u00e1rvores no sentido longitudinal da via se d\u00e1 pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/52.gif\"><\/p><p>Qual ser\u00e1 a altura de montagem de uma lumin\u00e1ria, localizada na regi\u00e3o central entre duas \u00e1rvores, sendo uma\r\ncom altura m\u00ednima do galho de 3 m e outra de 4 m, com dist\u00e2ncia livre de 8 m uma da outra, de forma que a\r\nluz n\u00e3o seja obstru\u00edda pela vegeta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":2913511,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,04 m","id":2913508,"corpo":"5,04 m","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 10,96 m","id":2913509,"corpo":" 10,96 m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,04 m","id":2913510,"corpo":"13,04 m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 4,04 m","id":2913511,"corpo":" 4,04 m","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341822,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/843131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a implanta\u00e7\u00e3o ilustrada a seguir. Qual alternativa ilustra de forma correta o corte destacado na implanta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":24848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","sigla":"UFSB","id":3258,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufsb-ba"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Sul da Bahia","descricao":"Universidade Federal do Sul da Bahia - UFSB","sigla":"UFSB","oab":false,"id":929,"slug":"ufsb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsb-ba-2017-ufsb-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"UFSB - UFSB - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:49:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":843122,"hashId":"3a95043cb87b36a6cb69f1c8aa876701","enunciado":"<p>Analise a implanta\u00e7\u00e3o ilustrada a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/41.gif\"><\/p><p>Qual alternativa ilustra de forma correta o corte destacado na implanta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":2913472,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2913472,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/42.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2913473,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/43.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2913474,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/44.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2913475,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24848\/45.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341822,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/843122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de pronomes e adv\u00e9rbios pode contribuir para a coes\u00e3o textual. Sobre esse assunto, assinale a alternativa que analisa corretamente o processo coesivo em quest\u00e3o.","provas":[{"id":57879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-eletrica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2017"},{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"},{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":57886,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquivista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquivista - 2017"},{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"},{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"},{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1737409,"hashId":"c7641cf0ca4a162a7f1dbb77e9934e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de pronomes e adv\u00e9rbios pode contribuir para a coes\u00e3o textual. Sobre esse assunto, assinale a alternativa que analisa corretamente o processo coesivo em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":6601843,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201cpor ele ter criado novas formas de express\u00e3o po\u00e9tica\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o pronome pessoal destacado possibilita a coes\u00e3o por elipse, uma vez que o nome do cantor \u00e9 omitido, isto \u00e9, fica el\u00edptico.","id":6601842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cpor <strong><u>ele <\/u><\/strong>ter criado novas formas de express\u00e3o po\u00e9tica\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o pronome pessoal destacado possibilita a coes\u00e3o por elipse, uma vez que o nome do cantor \u00e9 omitido, isto \u00e9, fica el\u00edptico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cUma de suas principais can\u00e7\u00f5es\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), o pronome possessivo em destaque promove a coes\u00e3o referencial, pois faz uma men\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica a um elemento citado anteriormente no texto.","id":6601843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cUma de <strong><u>suas <\/u><\/strong>principais can\u00e7\u00f5es\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), o pronome possessivo em destaque promove a coes\u00e3o referencial, pois faz uma men\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica a um elemento citado anteriormente no texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho \u201canunciou hoje (13) a Academia Sueca\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), a utiliza\u00e7\u00e3o do adv\u00e9rbio promove a coes\u00e3o circunstancial, uma vez que situa o interlocutor no tempo em que se deu o fato relatado.","id":6601844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201canunciou <strong><u>hoje <\/u><\/strong>(13) a Academia Sueca\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), a utiliza\u00e7\u00e3o do adv\u00e9rbio promove a coes\u00e3o circunstancial, uma vez que situa o interlocutor no tempo em que se deu o fato relatado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201caos 10 anos Dylan escreveu seus primeiros poemas\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), a coes\u00e3o foi estabelecida pelo pronome por causa da \u00eanfase que se quis dar \u00e0 determinada informa\u00e7\u00e3o, priorizando a posse que ele tinha dos poemas, em vez de sua idade.","id":6601845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201caos 10 anos Dylan escreveu <strong><u>seus<\/u><\/strong> primeiros poemas\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), a coes\u00e3o foi estabelecida pelo pronome por causa da \u00eanfase que se quis dar \u00e0 determinada informa\u00e7\u00e3o, priorizando a posse que ele tinha dos poemas, em vez de sua idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cquando foi para a Universidade de Minnesota em 1959, voltou-se para folk music\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), a coes\u00e3o por substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 possibilitada pela part\u00edcula destacada, um pronome pessoal do caso obl\u00edquo.","id":6601846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cquando foi para a Universidade de Minnesota em 1959, voltou-<strong><u>se<\/u><\/strong> para <em>folk music<\/em>\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), a coes\u00e3o por substitui\u00e7\u00e3o \u00e9 possibilitada pela part\u00edcula destacada, um pronome pessoal do caso obl\u00edquo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 06 para responder \u00e0 quest\u00e3o 8.TEXTO 06BOB DYLAN VENCE NOBEL DE LITERATURAO pr\u00eamio Nobel de Literatura 2016 foi atribu\u00eddo a Bob Dylan, por ele ter criado novas formas de express\u00e3o po\u00e9tica no quadro da grande tradi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica americana, anunciou hoje (13) a Academia Sueca. Bob Dylan \u00e9 o nome art\u00edstico de Robert Allen Zimmerman, nascido em 24 de maio de 1941 - compositor, cantor, pintor, ator e escritor norte-americano.Nascido no estado de Minnesota, neto de imigrantes judeus russos, aos 10 anos Dylan escreveu seus primeiros poemas e, ainda adolescente, aprendeu piano e guitarra sozinho. Come\u00e7ou cantando em grupos de rock, imitando Little Richard e Buddy Holly, mas quando foi para a Universidade de Minnesota em 1959, voltou-se para folk music, impressionado com a obra musical do lend\u00e1rio cantor folk Woody Guthrie, a quem foi visitar em Nova York em 1961.Em 2004, foi eleito pela revista Rolling Stone o s\u00e9timo maior cantor de todos os tempos e, pela mesma revista, o segundo melhor artista da m\u00fasica de todos os tempos, ficando atr\u00e1s somente dos Beatles. Uma de suas principais can\u00e7\u00f5es, Like a Rolling Stones, foi escolhida como uma das melhores de todos os tempos.Em 2012 Dylan foi condecorado com a Medalha da Liberdade pelo presidente dos Estados Unidos Barack Obama.Autor n\u00e3o informado. Bob Dylan vence Nobel de Literatura (Adaptado). NE 10 \u2013 Portal do Sistema Jornal do Commercio de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/entretenimento.ne10.uol.com.br\/literatura\/noticia\/2016\/10\/13\/bob-dylan-vence-nobel-de-literatura-642412.php&gt;. Acesso: 15 out. 2016.","id":458065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 06 para responder \u00e0 quest\u00e3o 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 06<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BOB DYLAN VENCE NOBEL DE LITERATURA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O pr\u00eamio Nobel de Literatura 2016 foi atribu\u00eddo a Bob Dylan, por ele ter criado novas formas de express\u00e3o po\u00e9tica no quadro da grande tradi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica americana, anunciou hoje (13) a Academia Sueca. Bob Dylan \u00e9 o nome art\u00edstico de Robert Allen Zimmerman, nascido em 24 de maio de 1941 - compositor, cantor, pintor, ator e escritor norte-americano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nascido no estado de Minnesota, neto de imigrantes judeus russos, aos 10 anos Dylan escreveu seus primeiros poemas e, ainda adolescente, aprendeu piano e guitarra sozinho. Come\u00e7ou cantando em grupos de rock, imitando <em>Little Richard<\/em> e <em>Buddy Holly<\/em>, mas quando foi para a Universidade de Minnesota em 1959, voltou-se para <em>folk music<\/em>, impressionado com a obra musical do lend\u00e1rio cantor <em>folk <\/em>Woody Guthrie, a quem foi visitar em Nova York em 1961.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em 2004, foi eleito pela revista <em>Rolling Stone<\/em> o s\u00e9timo maior cantor de todos os tempos e, pela mesma revista, o segundo melhor artista da m\u00fasica de todos os tempos, ficando atr\u00e1s somente dos Beatles. Uma de suas principais can\u00e7\u00f5es, <em>Like a Rolling Stones<\/em>, foi escolhida como uma das melhores de todos os tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em 2012 Dylan foi condecorado com a Medalha da Liberdade pelo presidente dos Estados Unidos Barack Obama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor n\u00e3o informado. Bob Dylan vence Nobel de Literatura (Adaptado). NE 10 \u2013 Portal do Sistema Jornal do Commercio de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/entretenimento.ne10.uol.com.br\/literatura\/noticia\/2016\/10\/13\/bob-dylan-vence-nobel-de-literatura-642412.php&gt;. Acesso: 15 out. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em topografia, \u00e2ngulos verticais s\u00e3o medidos entre um alinhamento do terreno e o plano do horizonte. Eles podem se apresentarI. ascendentes, acima do plano do horizonte.II. com origem no Z\u00eanite ou Nadir, a partir da vertical do lugar.III. intermedi\u00e1rios, quando abaixo de 45\u00ba.IV. descendentes, abaixo do plano do horizonte.V. zerados.Est\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737844,"hashId":"e91babb9f346462a84b09b854c155840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em topografia, \u00e2ngulos verticais s\u00e3o medidos entre um alinhamento do terreno e o plano do horizonte. Eles podem se apresentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ascendentes, acima do plano do horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. com origem no Z\u00eanite ou Nadir, a partir da vertical do lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. intermedi\u00e1rios, quando abaixo de 45\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. descendentes, abaixo do plano do horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. zerados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens<\/p>","resposta":6603943,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6603939,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6603940,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6603941,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6603942,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6603943,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os atributos listados na segunda coluna com os locais, elementos ou situa\u00e7\u00f5es elencadas na primeira coluna.(1) Em \u00e1reas comuns de pavimentos:(2) Em degraus de escadas:(3) Em pr\u00e9dios com mais de 40 pavimentos:(4) Em casas de espet\u00e1culo e divers\u00e3o:(5) Nos inc\u00eandios em edif\u00edcios:( ) obrigatoriedade de heliponto.( ) sinais luminosos, rotas de fuga.( ) escada do tipo magirus.( ) bypass (passagem secund\u00e1ria).( ) tratamento antiderrapante.A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737919,"hashId":"69bee23873795bff33cc34df7999273b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe os atributos listados na segunda coluna com os locais, elementos ou situa\u00e7\u00f5es elencadas na primeira coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(1) Em \u00e1reas comuns de pavimentos:<\/p><p>(2) Em degraus de escadas:<\/p><p>(3) Em pr\u00e9dios com mais de 40 pavimentos:<\/p><p>(4) Em casas de espet\u00e1culo e divers\u00e3o:<\/p><p>(5) Nos inc\u00eandios em edif\u00edcios:<\/p><p><br><\/p><p>( ) obrigatoriedade de heliponto.<\/p><p>( ) sinais luminosos, rotas de fuga.<\/p><p>( ) escada do tipo <em>magirus<\/em>.<\/p><p>( ) <em>bypass <\/em>(passagem secund\u00e1ria).<\/p><p>( ) tratamento antiderrapante.<\/p><p>A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6604316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4-5-2-1-3","id":6604314,"corpo":"<p>4-5-2-1-3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-2-5-4-3","id":6604315,"corpo":"<p>1-2-5-4-3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3-4-5-1-2.","id":6604316,"corpo":"<p>3-4-5-1-2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2-3-4-1-5.","id":6604317,"corpo":"<p>2-3-4-1-5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4-5-1-3-2.","id":6604318,"corpo":"<p>4-5-1-3-2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402983,"slug":"arquitetura-seguranca-contra-incendio-e-panico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A topografia \u00e9 um recurso \u201cbase\u201d de qualquer projeto ou qualquer obra realizada por engenheiros ou arquitetos. Segundo Domingues (1979), \u201cobras vi\u00e1rias, n\u00facleos habitacionais, edif\u00edcios, aeroportos, hidrografia, usinas hidrel\u00e9tricas, telecomunica\u00e7\u00f5es, sistemas de \u00e1gua e esgoto, planejamento, urbanismo, paisagismo, irriga\u00e7\u00e3o, drenagem, cultura, reflorestamento\u201d se desenvolvem em fun\u00e7\u00e3o do terreno sobre o qual se assentam. Considerando, agora, um assentamento de unidades habitacionais em terreno com declividade acentuada, quais medidas seriam mais indicadas para viabilizar um tra\u00e7ado vi\u00e1rio adequado e otimizar a loca\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es e equipamentos de uso comum de forma mais econ\u00f4mica?","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737920,"hashId":"ccb07ecaab0b70c25aa7d30e3056da30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A topografia \u00e9 um recurso \u201cbase\u201d de qualquer projeto ou qualquer obra realizada por engenheiros ou arquitetos. Segundo Domingues (1979), \u201cobras vi\u00e1rias, n\u00facleos habitacionais, edif\u00edcios, aeroportos, hidrografia, usinas hidrel\u00e9tricas, telecomunica\u00e7\u00f5es, sistemas de \u00e1gua e esgoto, planejamento, urbanismo, paisagismo, irriga\u00e7\u00e3o, drenagem, cultura, reflorestamento\u201d se desenvolvem em fun\u00e7\u00e3o do terreno sobre o qual se assentam. Considerando, agora, um assentamento de unidades habitacionais em terreno com declividade acentuada, quais medidas seriam mais indicadas para viabilizar um tra\u00e7ado vi\u00e1rio adequado e otimizar a loca\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es e equipamentos de uso comum de forma mais econ\u00f4mica?<\/p>","resposta":6604321,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhos de terraplanagem geral, compensando a por\u00e7\u00e3o de terreno mais baixa com o movimento de terras da por\u00e7\u00e3o de terreno mais alta.","id":6604319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos de terraplanagem geral, compensando a por\u00e7\u00e3o de terreno mais baixa com o movimento de terras da por\u00e7\u00e3o de terreno mais alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cortes sistem\u00e1ticos no terreno no sentido perpendicular \u00e0s curvas de n\u00edvel, com movimentos de terra para compensar declividades, buscando o nivelamento das bases de assentamento das obras.","id":6604320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortes sistem\u00e1ticos no terreno no sentido perpendicular \u00e0s curvas de n\u00edvel, com movimentos de terra para compensar declividades, buscando o nivelamento das bases de assentamento das obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tra\u00e7ado para aberturas de vias, acompanhando as curvas de n\u00edvel lan\u00e7adas pelos estudos planim\u00e9tricos e altim\u00e9tricos e o terraceamento intercalado de terreno, formando bases para o assentamento das constru\u00e7\u00f5es.","id":6604321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7ado para aberturas de vias, acompanhando as curvas de n\u00edvel lan\u00e7adas pelos estudos planim\u00e9tricos e altim\u00e9tricos e o terraceamento intercalado de terreno, formando bases para o assentamento das constru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A previs\u00e3o simplificada de aterramento das partes mais baixas do terreno, buscando facilitar a obten\u00e7\u00e3o de plat\u00f4s nos quais seja vi\u00e1vel implantar as habita\u00e7\u00f5es e os equipamentos.","id":6604322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o simplificada de aterramento das partes mais baixas do terreno, buscando facilitar a obten\u00e7\u00e3o de plat\u00f4s nos quais seja vi\u00e1vel implantar as habita\u00e7\u00f5es e os equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de muros de arrimo para sustenta\u00e7\u00e3o dos pontos de terreno em declive afetados pelos cortes de terreno transversal \u00e0s curvas de n\u00edvel.","id":6604323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de muros de arrimo para sustenta\u00e7\u00e3o dos pontos de terreno em declive afetados pelos cortes de terreno transversal \u00e0s curvas de n\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com C\u00f3digo Florestal Brasileiro, \u201ca \u00e1rea protegida, coberta ou n\u00e3o, por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas\u201d (BRASIL, 2012) denomina-se \u00c1rea de: ","provas":[{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:32:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1429643,"hashId":"d5575942a6f240dbe2125c76b85fe973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com C\u00f3digo Florestal Brasileiro, \u201ca \u00e1rea protegida, coberta ou n\u00e3o, por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas\u201d (BRASIL, 2012) denomina-se \u00c1rea de: <\/p>","resposta":5277043,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.","id":5277043,"corpo":"<p>Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mata Ciliar. ","id":5277044,"corpo":"<p>Mata Ciliar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" non-Aedificandi.","id":5277045,"corpo":"<p><em> non-Aedificandi.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mata Rural. ","id":5277046,"corpo":"<p>Mata Rural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mata Atl\u00e2ntica. ","id":5277047,"corpo":"<p> Mata Atl\u00e2ntica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/1429643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cPusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer\u201d, sem alterar o sentido do trecho, o pronome \u201clhe\u201d poderia ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:32:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429084,"hashId":"ccfda1277fbaae3a0562bf61778a3f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cPusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer\u201d, sem alterar o sentido do trecho, o pronome \u201clhe\u201d poderia ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":5274872,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ele. ","id":5274872,"corpo":"<p>a ele. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ao destino. ","id":5274873,"corpo":"<p> ao destino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao papel.","id":5274874,"corpo":"<p>ao papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0 vida. ","id":5274875,"corpo":"<p> \u00e0 vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e0 falsidade.","id":5274876,"corpo":"<p> \u00e0 falsidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A IMAGEM NO ESPELHO Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: \u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. (ANDRADE, C. D. de. Contos plaus\u00edveis. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)","id":422943,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A IMAGEM NO ESPELHO <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><sub>(ANDRADE, C. D. de. <em>Contos plaus\u00edveis<\/em>. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1429084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"},{"id":27868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":903921,"hashId":"f0f2de7722128175eea070a83e31641f","enunciado":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3163607,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o narrador constr\u00f3i seus devaneios de acordo com hist\u00f3rias que retira de livros de literatura.","id":3163604,"corpo":"o narrador constr\u00f3i seus devaneios de acordo com hist\u00f3rias que retira de livros de literatura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pais do narrador o repreendiam por fazer analogias esdr\u00faxulas \u00e0s coisas cotidianas.","id":3163605,"corpo":"os pais do narrador o repreendiam por fazer analogias esdr\u00faxulas \u00e0s coisas cotidianas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o narrador concluiu que os eruditos esqueciam-se das coisas mais singelas.","id":3163606,"corpo":"o narrador concluiu que os eruditos esqueciam-se das coisas mais singelas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma das coisas que o narrador fez foi trazer um pouco de candura \u00e0s coisas eruditas.","id":3163607,"corpo":"uma das coisas que o narrador fez foi trazer um pouco de candura \u00e0s coisas eruditas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ser humano n\u00e3o possui literalmente leveza, motivo pelo qual n\u00e3o poderia ser um bem-te-vi.","id":3163608,"corpo":"o ser humano n\u00e3o possui literalmente leveza, motivo pelo qual n\u00e3o poderia ser um bem-te-vi.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351715,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26981\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/903921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Ativos Imobilizados e Diferidos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903978,"hashId":"fc6a87b66975dc786ffcc5093f571d19","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Ativos Imobilizados e Diferidos, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3163892,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bens em comodato podem ser registrados no Ativo Imobilizado desde que a empresa observe as seguintes situa\u00e7\u00f5es: n\u00e3o h\u00e1 cl\u00e1usulas de devolu\u00e7\u00e3o no contrato, a manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 toda da entidade que det\u00e9m o imobilizado, esta entidade possui controle total sobre tal imobilizado, det\u00e9m seus riscos e benef\u00edcios e pode utiliz\u00e1-lo para prestar servi\u00e7os a qualquer cliente.","id":3163889,"corpo":"Bens em comodato podem ser registrados no Ativo Imobilizado desde que a empresa observe as seguintes situa\u00e7\u00f5es: n\u00e3o h\u00e1 cl\u00e1usulas de devolu\u00e7\u00e3o no contrato, a manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 toda da entidade que det\u00e9m o imobilizado, esta entidade possui controle total sobre tal imobilizado, det\u00e9m seus riscos e benef\u00edcios e pode utiliz\u00e1-lo para prestar servi\u00e7os a qualquer cliente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Ativo Diferido caracteriza-se por evidenciar os recursos aplicados na realiza\u00e7\u00e3o de despesas que, por contribu\u00edrem para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais de um exerc\u00edcio social futuro, somente s\u00e3o apropriadas \u00e0s contas de resultado \u00e0 medida que e na propor\u00e7\u00e3o em que essa contribui\u00e7\u00e3o influencia a gera\u00e7\u00e3o do resultado de cada exerc\u00edcio.","id":3163890,"corpo":"O Ativo Diferido caracteriza-se por evidenciar os recursos aplicados na realiza\u00e7\u00e3o de despesas que, por contribu\u00edrem para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais de um exerc\u00edcio social futuro, somente s\u00e3o apropriadas \u00e0s contas de resultado \u00e0 medida que e na propor\u00e7\u00e3o em que essa contribui\u00e7\u00e3o influencia a gera\u00e7\u00e3o do resultado de cada exerc\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Ativo faz parte das Contas Patrimoniais e compreende o conjunto de Bens e Direitos da organiza\u00e7\u00e3o (entidade, empresa), possuindo valores econ\u00f4micos e podendo ser convertido em dinheiro (proporcionando ganho para a empresa), dividindo-se em duas partes: Ativo Circulante e Ativo N\u00e3o Circulante.","id":3163891,"corpo":" O Ativo faz parte das Contas Patrimoniais e compreende o conjunto de Bens e Direitos da organiza\u00e7\u00e3o (entidade, empresa), possuindo valores econ\u00f4micos e podendo ser convertido em dinheiro (proporcionando ganho para a empresa), dividindo-se em duas partes: Ativo Circulante e Ativo N\u00e3o Circulante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bens de terceiros a serem registrados no ativo imobilizado se referem exclusivamente aos oriundos da opera\u00e7\u00e3o de leasing.","id":3163892,"corpo":"Os bens de terceiros a serem registrados no ativo imobilizado se referem exclusivamente aos oriundos da opera\u00e7\u00e3o de leasing.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ativo N\u00e3o Circulante est\u00e1 dividido em 4 grupos: Realiz\u00e1vel a longo prazo, Investimentos, Imobilizado e Intang\u00edvel.","id":3163893,"corpo":"O Ativo N\u00e3o Circulante est\u00e1 dividido em 4 grupos: Realiz\u00e1vel a longo prazo, Investimentos, Imobilizado e Intang\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351728,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/903978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"},{"id":27868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":903925,"hashId":"a6cceb1ae97833c646eefe1802fd0370","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","resposta":3163624,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respondi-lhe que j\u00e1 havia terminado a prova.","id":3163624,"corpo":"Respondi-lhe <u>que j\u00e1 havia terminado a prova.<\/u>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi anunciado que Alice \u00e9 a vencedora do olimp\u00edada.","id":3163625,"corpo":"Foi anunciado <u>que Alice \u00e9 a vencedora do olimp\u00edada.<\/u>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que voc\u00ea n\u00e3o se atrase para a reuni\u00e3o.","id":3163626,"corpo":"\u00c9 fundamental <u>que voc\u00ea n\u00e3o se atrase para a reuni\u00e3o.<\/u>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minha vontade \u00e9 que encontre o seu caminho.","id":3163627,"corpo":"Minha vontade \u00e9 <u>que encontre o seu caminho.<\/u>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que se estabele\u00e7am regras na escola.","id":3163628,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1rio <u>que se estabele\u00e7am regras na escola.<\/u>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351717,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/903925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de crase.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"},{"id":27868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":903926,"hashId":"e5d928c71a19eac0e6b81dea1b1ea428","enunciado":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de crase.","resposta":3163632,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele foi \u00e0 uma reuni\u00e3o de neg\u00f3cios.","id":3163629,"corpo":"Ele foi \u00e0 uma reuni\u00e3o de neg\u00f3cios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s sua acusa\u00e7\u00e3o, o suspeito disse que n\u00e3o tinha nada \u00e0 declarar.","id":3163630,"corpo":"Ap\u00f3s sua acusa\u00e7\u00e3o, o suspeito disse que n\u00e3o tinha nada \u00e0 declarar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao avistar a diretora, entregou o documento \u00e0 ela.","id":3163631,"corpo":"Ao avistar a diretora, entregou o documento \u00e0 ela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o normais \u00e0s quais todos os alunos devem obedecer.","id":3163632,"corpo":"S\u00e3o normais \u00e0s quais todos os alunos devem obedecer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estacione. Sujeito \u00e0 guincho.","id":3163633,"corpo":"N\u00e3o estacione. Sujeito \u00e0 guincho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351718,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/903926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regina est\u00e1 comprando um notebook, que custa R$3.000,00, e possui duas op\u00e7\u00f5es de pagamento: &#61623; Op\u00e7\u00e3o A: utilizando o cart\u00e3o oferecido pela loja com desconto de 10% em 5 parcelas (30, 60, 90, 120 e 150 dias), com acr\u00e9scimo de juros simples de 5% mais R$3,00 em cada mensalidade pelo uso do desse cart\u00e3o. &#61623; Op\u00e7\u00e3o B: dividindo o valor da compra com 5% de desconto em seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito em tr\u00eas parcelas e sem juros. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":903945,"hashId":"024d8ae30ed0b81d76b1acad6e9c1032","enunciado":"<p>Regina est\u00e1 comprando um notebook, que custa R$3.000,00, e possui duas op\u00e7\u00f5es de pagamento:\r\n&#61623;<\/p><p> Op\u00e7\u00e3o A: utilizando o cart\u00e3o oferecido pela loja com desconto de 10% em 5 parcelas (30, 60, 90, 120 e 150 dias), com acr\u00e9scimo de juros simples de 5% mais R$3,00 em cada mensalidade pelo uso do desse cart\u00e3o.\r\n&#61623; <\/p><p>Op\u00e7\u00e3o B: dividindo o valor da compra com 5% de desconto em seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito em tr\u00eas parcelas e sem juros.\r\n<\/p><p>Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3163728,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o A \u00e9 mais vantajosa, pois o gasto mensal ser\u00e1 inferior \u00e0 op\u00e7\u00e3o B.","id":3163724,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o A \u00e9 mais vantajosa, pois o gasto mensal ser\u00e1 inferior \u00e0 op\u00e7\u00e3o B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o B \u00e9 mais vantajosa, pois o gasto mensal ser\u00e1 inferior \u00e0 op\u00e7\u00e3o A.","id":3163725,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o B \u00e9 mais vantajosa, pois o gasto mensal ser\u00e1 inferior \u00e0 op\u00e7\u00e3o A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As duas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o iguais e n\u00e3o apresentam vantagem uma em rela\u00e7\u00e3o a outra.","id":3163726,"corpo":"As duas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o iguais e n\u00e3o apresentam vantagem uma em rela\u00e7\u00e3o a outra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o B \u00e9 mais vantajosa, pois o gasto total ser\u00e1 inferior \u00e0 op\u00e7\u00e3o A.","id":3163727,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o B \u00e9 mais vantajosa, pois o gasto total ser\u00e1 inferior \u00e0 op\u00e7\u00e3o A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o A \u00e9 mais vantajosa, pois o prazo \u00e9 maior e o gasto total ser\u00e1 o mesmo.","id":3163728,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o A \u00e9 mais vantajosa, pois o prazo \u00e9 maior e o gasto total ser\u00e1 o mesmo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351724,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/903945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da \u00e1rea cont\u00e1bil e financeira, analise as assertivas abaixo. I. As Normas Brasileiras de Contabilidade (NBCs) estabelecem regras de conduta profissional e procedimentos t\u00e9cnicos a serem observados quando da realiza\u00e7\u00e3o das atividades compreendidas na Contabilidade. II. A concess\u00e3o de suprimento de fundos ser\u00e1 registrada no ativo da entidade, em nome do suprido, e o lan\u00e7amento da despesa ser\u00e1 contabilizada com base na presta\u00e7\u00e3o de contas. III. Os Bens Patrimoniais s\u00e3o representados na equa\u00e7\u00e3o patrimonial do balan\u00e7o pelos investimentos, imobilizados e intang\u00edvel e t\u00eam como finalidade quantificar o valor dos bens patrimoniais do acervo do Conselho Federal de Contabilidade e dos Conselhos Regionais de Contabilidade. IV. A amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do valor dos bens pelo desgaste ou pela perda de utilidade por uso, a\u00e7\u00e3o da natureza ou obsolesc\u00eancia. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903995,"hashId":"3fdb57be0a5c60bfd8f024a70dc4d182","enunciado":"<p>Com base na legisla\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da \u00e1rea cont\u00e1bil e financeira, analise as assertivas abaixo.<\/p><p>\r\nI. As Normas Brasileiras de Contabilidade (NBCs) estabelecem regras de conduta profissional e procedimentos t\u00e9cnicos a serem observados quando da realiza\u00e7\u00e3o das atividades compreendidas na Contabilidade.\r\n<\/p><p>II. A concess\u00e3o de suprimento de fundos ser\u00e1 registrada no ativo da entidade, em nome do suprido, e o lan\u00e7amento da despesa ser\u00e1 contabilizada com base na presta\u00e7\u00e3o de contas.\r\n<\/p><p>III. Os Bens Patrimoniais s\u00e3o representados na equa\u00e7\u00e3o patrimonial do balan\u00e7o pelos investimentos, imobilizados e intang\u00edvel e t\u00eam como finalidade quantificar o valor dos bens patrimoniais do acervo do Conselho Federal de Contabilidade e dos Conselhos Regionais de Contabilidade.\r\n<\/p><p>IV. A amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do valor dos bens pelo desgaste ou pela perda de utilidade por uso, a\u00e7\u00e3o da natureza ou obsolesc\u00eancia.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3163976,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3163974,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3163975,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II, III e IV, apenas.","id":3163976,"corpo":" II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":3163977,"corpo":" I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3163978,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351730,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/903995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.784\/99, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, de acordo com o Cap\u00edtulo VIII \u201cDa forma, tempo e lugar dos atos do processo\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903983,"hashId":"bdf248382ed23d6b01d19e32cbaf80e3","enunciado":"Segundo a Lei n\u00ba 9.784\/99, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, de acordo com o Cap\u00edtulo VIII \u201cDa forma, tempo e lugar dos atos do processo\u201d, assinale a alternativa correta.","resposta":3163917,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os atos do processo administrativo dependem de forma determinada, ainda quando a lei expressamente n\u00e3o a exigir.","id":3163914,"corpo":" Os atos do processo administrativo dependem de forma determinada, ainda quando a lei expressamente n\u00e3o a exigir.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos do processo devem ser produzidos por escrito, em vern\u00e1culo, com a data e o local de sua realiza\u00e7\u00e3o e a assinatura da autoridade respons\u00e1vel. O reconhecimento de firma dever\u00e1 obrigatoriamente ser feito em qualquer hip\u00f3tese.","id":3163915,"corpo":"Os atos do processo devem ser produzidos por escrito, em vern\u00e1culo, com a data e o local de sua realiza\u00e7\u00e3o e a assinatura da autoridade respons\u00e1vel. O reconhecimento de firma dever\u00e1 obrigatoriamente ser feito em qualquer hip\u00f3tese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inexistindo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os atos do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade respons\u00e1vel pelo processo e dos administrados que dele participem devem ser praticados no prazo de cinco dias, sem exce\u00e7\u00f5es.","id":3163916,"corpo":" Inexistindo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os atos do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade respons\u00e1vel pelo processo e dos administrados que dele participem devem ser praticados no prazo de cinco dias, sem exce\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos do processo devem realizar-se em dias \u00fateis, no hor\u00e1rio normal de funcionamento da reparti\u00e7\u00e3o na qual tramitar o processo.","id":3163917,"corpo":"Os atos do processo devem realizar-se em dias \u00fateis, no hor\u00e1rio normal de funcionamento da reparti\u00e7\u00e3o na qual tramitar o processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 conclu\u00eddo depois do hor\u00e1rio normal nenhum tipo de ato.","id":3163918,"corpo":"N\u00e3o ser\u00e1 conclu\u00eddo depois do hor\u00e1rio normal nenhum tipo de ato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351729,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/903983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":903934,"hashId":"65adbd666713e1d1d9d5e140fbb27254","enunciado":"Conforme a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia verbal.","resposta":3163669,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o simpatizava com ele, n\u00e3o tinha jeito.","id":3163669,"corpo":"N\u00e3o simpatizava com ele, n\u00e3o tinha jeito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esqueceu de levar o documento solicitado.","id":3163670,"corpo":"Esqueceu de levar o documento solicitado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um alto cargo pol\u00edtico era o que aspiravam os jovens daquela \u00e9poca.","id":3163671,"corpo":"Um alto cargo pol\u00edtico era o que aspiravam os jovens daquela \u00e9poca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Era preciso obedecer estritamente as regras do lugar.","id":3163672,"corpo":"Era preciso obedecer estritamente as regras do lugar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chegou tarde e n\u00e3o assistiu o \u00faltimo cap\u00edtulo da novela.","id":3163673,"corpo":"Chegou tarde e n\u00e3o assistiu o \u00faltimo cap\u00edtulo da novela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351723,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/903934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que TODAS as palavras apresentam a grafia correta, conforme a reforma ortogr\u00e1fica de 2009.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"},{"id":27868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":903932,"hashId":"d0f07f2be8b051f0b969105dabc52066","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que TODAS as palavras apresentam a grafia correta, conforme a reforma ortogr\u00e1fica de 2009.<\/p>","resposta":3163661,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rio\/ p\u00e1ra-quedas\/ inter-estadual","id":3163659,"corpo":"<p>anti-inflamat\u00f3rio\/ p\u00e1ra-quedas\/ inter-estadual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperrealista\/ arquiinimigo\/ ultrassonografia","id":3163660,"corpo":"<p>hiperrealista\/ arquiinimigo\/ ultrassonografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoestima\/ antissocial\/ corresponsabilidade","id":3163661,"corpo":"<p>autoestima\/ antissocial\/ corresponsabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neo-expressionista\/ antirrugas\/ contra-ordem","id":3163662,"corpo":"<p>neo-expressionista\/ antirrugas\/ contra-ordem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ante-sala\/ extra-seco\/ semiaberto","id":3163663,"corpo":"<p>ante-sala\/ extra-seco\/ semiaberto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351721,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/903932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O parecer dos auditores independentes \u00e9 o documento por meio do qual o auditor expressa sua opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Em rela\u00e7\u00e3o a este parecer, analise os itens abaixo, marque V para Verdadeiro ou F para Falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O parecer deve expressar a opini\u00e3o do auditor sobre se as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade representam sua posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, o resultado de suas opera\u00e7\u00f5es para o per\u00edodo a que correspondem e as muta\u00e7\u00f5es de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido para o per\u00edodo a que correspondem. ( ) O parecer emitido pelo auditor independente, comp\u00f5e-se, basicamente, de dois par\u00e1grafos: o referente \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o e dos auditores; e o relativo \u00e0 extens\u00e3o dos trabalhos. ( ) Assim como as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, cuja informa\u00e7\u00e3o deve ser evidenciada no in\u00edcio do parecer, o parecer dos auditores independentes \u00e9 de exclusiva responsabilidade do auditor. ( ) O parecer dos auditores independentes se classifica em: parecer sem ressalva; parecer com ressalva; parecer adverso; e parecer com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. ( ) O parecer com ressalvas deve ser emitido quando o auditor verificar a exist\u00eancia de efeitos que comprometam o conjunto das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis; no seu julgamento, deve considerar, tanto as distor\u00e7\u00f5es provocadas, quanto a apresenta\u00e7\u00e3o inadequada ou substancialmente incompleta das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903989,"hashId":"0a79029503e63c9fa439c03d3542fbcd","enunciado":"<p>O parecer dos auditores independentes \u00e9 o documento por meio do qual o auditor expressa sua opini\u00e3o sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Em rela\u00e7\u00e3o a este parecer, analise os itens abaixo, marque V para Verdadeiro ou F para Falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>( ) O parecer deve expressar a opini\u00e3o do auditor sobre se as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade representam sua posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, o resultado de suas opera\u00e7\u00f5es para o per\u00edodo a que correspondem e as muta\u00e7\u00f5es de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido para o per\u00edodo a que correspondem.\r\n<\/p><p>( ) O parecer emitido pelo auditor independente, comp\u00f5e-se, basicamente, de dois par\u00e1grafos: o referente \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o e dos auditores; e o relativo \u00e0 extens\u00e3o dos trabalhos.\r\n<\/p><p>( ) Assim como as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, cuja informa\u00e7\u00e3o deve ser evidenciada no in\u00edcio do parecer, o parecer dos auditores independentes \u00e9 de exclusiva responsabilidade do auditor.\r\n<\/p><p>( ) O parecer dos auditores independentes se classifica em: parecer sem ressalva; parecer com ressalva; parecer adverso; e parecer com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) O parecer com ressalvas deve ser emitido quando o auditor verificar a exist\u00eancia de efeitos que comprometam o conjunto das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis; no seu julgamento, deve considerar, tanto as distor\u00e7\u00f5es provocadas, quanto a apresenta\u00e7\u00e3o inadequada ou substancialmente incompleta das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","resposta":3163944,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, F","id":3163944,"corpo":"V, F, F, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F","id":3163945,"corpo":"V, F, V, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":3163946,"corpo":"F, V, V, V, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":3163947,"corpo":"V, F, F, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V, V, F, V, F","id":3163948,"corpo":" V, V, F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351730,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Relat\u00f3rio\/Opini\u00e3o do Auditor","oab":false,"nome":"Tipos de Relat\u00f3rio\/Opini\u00e3o do Auditor","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427112,"slug":"auditoria-tipos-de-relatorio-opiniao-do-auditor"}],"slug":"auditoria\/903989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com boletim epidemiol\u00f3gico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2017, foram registrados 113.381 casos de dengue at\u00e9 15 de abril e, no ano passado, havia 1.180.472 casos na mesma \u00e9poca. De acordo com os dados apresentados, em 2017, houve uma redu\u00e7\u00e3o percentual dos casos de dengue no Brasil em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado de, aproximadamente:","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"},{"id":26984,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista de Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":903940,"hashId":"45d5cf3254d27ad971b5a7d6ef1c4ecf","enunciado":"De acordo com boletim epidemiol\u00f3gico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2017, foram registrados 113.381 casos de dengue at\u00e9 15 de abril e, no ano passado, havia 1.180.472 casos na mesma \u00e9poca. De acordo com os dados apresentados, em 2017, houve uma redu\u00e7\u00e3o percentual dos casos de dengue no Brasil em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado de, aproximadamente:","resposta":3163700,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1%.","id":3163699,"corpo":"0,1%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"99,9%.","id":3163700,"corpo":"99,9%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1%.","id":3163701,"corpo":"1%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 9%.","id":3163702,"corpo":" 9%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"89%.","id":3163703,"corpo":"89%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351724,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/903940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos dividendos, subscri\u00e7\u00f5es e bonifica\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo. I. A remunera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode decorrer na forma de bonifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, mediante a incorpora\u00e7\u00e3o de reservas de lucros, quando s\u00e3o distribu\u00eddas novas a\u00e7\u00f5es aos seus acionistas em n\u00famero proporcional \u00e0s j\u00e1 possu\u00eddas. II. Os dividendos se apresentam como uma das formas de remunera\u00e7\u00e3o dos acionistas. Esse pagamento \u00e9 limitado \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da Taxa de Juros de Longo Prazo e seu c\u00e1lculo n\u00e3o \u00e9 baseado no desempenho da empresa no per\u00edodo, mas nos lucros apresentados nos anos anteriores que ficaram retidos na empresa (reservas de lucros), com incid\u00eancia de uma al\u00edquota de 15% sobre o valor dos juros pagos. III. A subscri\u00e7\u00e3o representa um direito dado aos acionistas para que eles adquiram novas a\u00e7\u00f5es a custo e pre\u00e7o determinado, funcionando como uma esp\u00e9cie de \u201cdesconto\u201d aos acionistas. IV. Na remunera\u00e7\u00e3o a acionistas denominada Juros sobre o Capital Pr\u00f3prio (JCP), o montante a ser pago em dinheiro ou em a\u00e7\u00f5es \u00e9 proporcional \u00e0 quantidade e ao tipo de a\u00e7\u00f5es que o acionista possui, \u00e9 calculado com base no encerramento do \u00faltimo exerc\u00edcio social (balan\u00e7o), mas tamb\u00e9m pode ter como base de c\u00e1lculo eventuais balan\u00e7os levantados semestralmente ou em per\u00edodos menores. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903980,"hashId":"9ee39aa159428086cf753c3028503bd9","enunciado":"<p>A respeito dos dividendos, subscri\u00e7\u00f5es e bonifica\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo.<\/p><p>\r\nI. A remunera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode decorrer na forma de bonifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, mediante a incorpora\u00e7\u00e3o de reservas de lucros, quando s\u00e3o distribu\u00eddas novas a\u00e7\u00f5es aos seus acionistas em n\u00famero proporcional \u00e0s j\u00e1 possu\u00eddas.<\/p><p>\r\nII. Os dividendos se apresentam como uma das formas de remunera\u00e7\u00e3o dos acionistas. Esse pagamento \u00e9 limitado \u00e0 varia\u00e7\u00e3o da Taxa de Juros de Longo Prazo e seu c\u00e1lculo n\u00e3o \u00e9 baseado no desempenho da empresa no per\u00edodo, mas nos lucros apresentados nos anos anteriores que ficaram retidos na empresa (reservas de lucros), com incid\u00eancia de uma al\u00edquota de 15% sobre o valor dos juros pagos.\r\n<\/p><p>III. A subscri\u00e7\u00e3o representa um direito dado aos acionistas para que eles adquiram novas a\u00e7\u00f5es a custo e pre\u00e7o determinado, funcionando como uma esp\u00e9cie de \u201cdesconto\u201d aos acionistas.<\/p><p>\r\nIV. Na remunera\u00e7\u00e3o a acionistas denominada Juros sobre o Capital Pr\u00f3prio (JCP), o montante a ser pago em dinheiro ou em a\u00e7\u00f5es \u00e9 proporcional \u00e0 quantidade e ao tipo de a\u00e7\u00f5es que o acionista possui, \u00e9 calculado com base no encerramento do \u00faltimo exerc\u00edcio social (balan\u00e7o), mas tamb\u00e9m pode ter como base de c\u00e1lculo eventuais balan\u00e7os levantados semestralmente ou em per\u00edodos menores.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3163899,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3163899,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3163900,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3163901,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":3163902,"corpo":"IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e IV, apenas.","id":3163903,"corpo":" I, II e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351729,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabiliza\u00e7\u00e3o de Dividendos","oab":false,"nome":"Contabiliza\u00e7\u00e3o de Dividendos","pai":4448,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4457,"slug":"contabilidade-geral-contabilizacao-de-dividendos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-privada\/903980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos de algumas transa\u00e7\u00f5es afetam diretamente o c\u00e1lculo do Lucro por A\u00e7\u00f5es (LPA). Sobre estas transa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903992,"hashId":"b33fd70e1786723866e58d84b8ac3a23","enunciado":"Os efeitos de algumas transa\u00e7\u00f5es afetam diretamente o c\u00e1lculo do Lucro por A\u00e7\u00f5es (LPA). Sobre estas transa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","resposta":3163960,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A convers\u00e3o de instrumentos financeiros diversos em a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias consiste no aumento do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es emitidas durante o per\u00edodo em que permaneceram em circula\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3163959,"corpo":"A convers\u00e3o de instrumentos financeiros diversos em a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias consiste no aumento do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es emitidas durante o per\u00edodo em que permaneceram em circula\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fus\u00e3o de empresas (pooling of interest), situa\u00e7\u00f5es de combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios entre duas entidades em que a modalidade tenha sido o pooling of interest, ocorre um aumento do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias da companhia adquirida, como se fossem emitidas desde o in\u00edcio do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa adquirente.","id":3163960,"corpo":"Na fus\u00e3o de empresas (pooling of interest), situa\u00e7\u00f5es de combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios entre duas entidades em que a modalidade tenha sido o pooling of interest, ocorre um aumento do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias da companhia adquirida, como se fossem emitidas desde o in\u00edcio do per\u00edodo a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa adquirente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reverse split de a\u00e7\u00f5es consiste no decr\u00e9scimo do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es recompradas durante o per\u00edodo em que permaneceram em circula\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3163961,"corpo":"O reverse split de a\u00e7\u00f5es consiste no decr\u00e9scimo do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es recompradas durante o per\u00edodo em que permaneceram em circula\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O split de a\u00e7\u00f5es \u00e9 o aumento do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es convertidas, ou assumidas como se fossem convertidas, durante o per\u00edodo em que permaneceram em circula\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3163962,"corpo":"O split de a\u00e7\u00f5es \u00e9 o aumento do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pelo n\u00famero de a\u00e7\u00f5es convertidas, ou assumidas como se fossem convertidas, durante o per\u00edodo em que permaneceram em circula\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o de instrumentos financeiros diversos em a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias representa o decr\u00e9scimo do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pela diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de a\u00e7\u00f5es como se ocorrida no in\u00edcio do exerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3163963,"corpo":"A convers\u00e3o de instrumentos financeiros diversos\r\nem a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias representa o decr\u00e9scimo do\r\nn\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o pela diminui\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero de a\u00e7\u00f5es como se ocorrida no in\u00edcio do\r\nexerc\u00edcio a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351730,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/903992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Princ\u00edpios Fundamentais da Contabilidade, EXCETO o(a):","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903993,"hashId":"418f31c5ad9f583c28c4df16140fbc8d","enunciado":"S\u00e3o Princ\u00edpios Fundamentais da Contabilidade, EXCETO o(a):","resposta":3163967,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro pelo valor original.","id":3163964,"corpo":"Registro pelo valor original.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":3163965,"corpo":"Prud\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":3163966,"corpo":"Atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o de dividendos.","id":3163967,"corpo":"Anula\u00e7\u00e3o de dividendos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entidade.","id":3163968,"corpo":"Entidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351730,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/903993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise abaixo a Ficha de Controle de Estoque baseada no m\u00e9todo PEPS (ou FIFO) e, em seguida, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26982,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-contabil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Cont\u00e1bil - 2017"},{"id":26983,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":903977,"hashId":"5f505a0b287e2cabb9c04dabec024dc6","enunciado":"<p>Analise abaixo a Ficha de Controle de Estoque baseada no m\u00e9todo PEPS (ou FIFO) e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26982\/07.gif\"><\/p>","resposta":3163885,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estoque final corresponde ao somat\u00f3rio da coluna Custo Total do grupo das Entradas.","id":3163884,"corpo":"O estoque final corresponde ao somat\u00f3rio da coluna Custo Total do grupo das Entradas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando que o valor total das vendas \u00e9 igual a 8.000, o RCM \u00e9 igual a 5.760.","id":3163885,"corpo":"Considerando que o valor total das vendas \u00e9 igual a 8.000, o RCM \u00e9 igual a 5.760.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subtraindo o Estoque Inicial e o Total das Compras, obt\u00eam-se as mercadorias dispon\u00edveis para venda.","id":3163886,"corpo":"Subtraindo o Estoque Inicial e o Total das Compras, obt\u00eam-se as mercadorias dispon\u00edveis para venda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CMV corresponde \u00e0 soma dos valores da \u00faltima data da coluna Custo Total do grupo dos Saldos.","id":3163887,"corpo":"CMV corresponde \u00e0 soma dos valores da \u00faltima data da coluna Custo Total do grupo dos Saldos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neste modelo, as baixas de mercadorias do estoque por venda ser\u00e3o feitas pelos valores de custo mais recentes.","id":3163888,"corpo":"Neste modelo, as baixas de mercadorias do estoque por venda ser\u00e3o feitas pelos valores de custo mais recentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351728,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/903977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.980\/2011, no que se refere \u00e0 Responsabilidade T\u00e9cnica de uma empresa, institui\u00e7\u00e3o, entidade ou estabelecimento, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O Diretor t\u00e9cnico n\u00e3o responde eticamente pelas informa\u00e7\u00f5es prestadas perante os Conselhos Federal e Regionais de Medicina, apenas no que refere \u00e0 parte t\u00e9cnica do estabelecimento. ( ) A responsabilidade do Diretor t\u00e9cnico somente cessar\u00e1 quando o Conselho Regional de Medicina tomar conhecimento do afastamento do m\u00e9dico respons\u00e1vel t\u00e9cnico. ( ) Dever\u00e1 haver a substitui\u00e7\u00e3o do diretor t\u00e9cnico ou cl\u00ednico no prazo de 30 dias, contados a partir do impedimento, suspens\u00e3o ou demiss\u00e3o. ( ) Ao m\u00e9dico respons\u00e1vel t\u00e9cnico integrante do corpo societ\u00e1rio somente \u00e9 permitido requerer baixa da responsabilidade t\u00e9cnica. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57189,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Advogado - 2017"},{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714877,"hashId":"d31a16e81923fb47bc69822d1f05d183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.980\/2011, no que se refere \u00e0 Responsabilidade T\u00e9cnica de uma empresa, institui\u00e7\u00e3o, entidade ou estabelecimento, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Diretor t\u00e9cnico n\u00e3o responde eticamente pelas informa\u00e7\u00f5es prestadas perante os Conselhos Federal e Regionais de Medicina, apenas no que refere \u00e0 parte t\u00e9cnica do estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade do Diretor t\u00e9cnico somente cessar\u00e1 quando o Conselho Regional de Medicina tomar conhecimento do afastamento do m\u00e9dico respons\u00e1vel t\u00e9cnico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dever\u00e1 haver a substitui\u00e7\u00e3o do diretor t\u00e9cnico ou cl\u00ednico no prazo de 30 dias, contados a partir do impedimento, suspens\u00e3o ou demiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao m\u00e9dico respons\u00e1vel t\u00e9cnico integrante do corpo societ\u00e1rio somente \u00e9 permitido requerer baixa da responsabilidade t\u00e9cnica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6500671,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":6500668,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6500669,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6500670,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6500671,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6500672,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1714877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os proventos da renda dos Conselhos de Medicina.Coluna 11. Conselho Regional de Medicina.2. Conselho Federal de Medicina.Coluna 2( ) 20% da totalidade do imposto sindical pago pelos m\u00e9dicos.( ) 2\/3 da taxa de expedi\u00e7\u00e3o de carteiras profissionais.( ) Taxa de inscri\u00e7\u00e3o.( ) 1\/3 da taxa de expedi\u00e7\u00e3o das carteiras profissionais.( ) 1\/3 das multas aplicadas pelos Conselhos Regionais.( ) 2\/3 da anuidade paga pelos membros inscritos no Conselho Regional.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57189,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Advogado - 2017"},{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714871,"hashId":"5707ec03fdc2c3c5b06cd4e645941b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os proventos da renda dos Conselhos de Medicina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Conselho Regional de Medicina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Conselho Federal de Medicina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 20% da totalidade do imposto sindical pago pelos m\u00e9dicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 2\/3 da taxa de expedi\u00e7\u00e3o de carteiras profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Taxa de inscri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 1\/3 da taxa de expedi\u00e7\u00e3o das carteiras profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 1\/3 das multas aplicadas pelos Conselhos Regionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 2\/3 da anuidade paga pelos membros inscritos no Conselho Regional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6500638,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":6500638,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.","id":6500639,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":6500640,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":6500641,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":6500642,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 14, considere o disposto na Lei Federal n\u00ba 3.268\/1957, que disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina.","id":455717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 14, considere o disposto na Lei Federal n\u00ba 3.268\/1957, que disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":"medicina\/1714871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas or\u00e7ament\u00e1rias podem ser classificadas como Efetiva ou N\u00e3o Efetiva. Sobre essas classifica\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: I. A despesa or\u00e7ament\u00e1ria efetiva \u00e9 sempre despesa corrente. II. A despesa de capital geralmente \u00e9 N\u00e3o Efetiva, mas nem sempre. III. Tanto as despesas Efetivas quanto as N\u00e3o Efetivas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, ou seja, devem constar no or\u00e7amento anual. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714946,"hashId":"25fa185d6a22119f997fae177005bc0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas or\u00e7ament\u00e1rias podem ser classificadas como Efetiva ou N\u00e3o Efetiva. Sobre essas classifica\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A despesa or\u00e7ament\u00e1ria efetiva \u00e9 sempre despesa corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A despesa de capital geralmente \u00e9 N\u00e3o Efetiva, mas nem sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tanto as despesas Efetivas quanto as N\u00e3o Efetivas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, ou seja, devem constar no or\u00e7amento anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6501016,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6501013,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6501014,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6501015,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6501016,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6501017,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Efetivas","oab":false,"nome":"Despesas Efetivas","pai":412203,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412206,"slug":"contabilidade-publica-despesas-efetivas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1714946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo mensal de presta\u00e7\u00e3o de contas dos Conselhos Regionais de Medicina deve ser organizado e apresentado ao Conselho Federal de Medicina, sob pena de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade administrativa, no seguinte prazo, a contar do encerramento de cada m\u00eas: ","provas":[{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714957,"hashId":"1ce681fb09e111872b2405b16347a7fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo mensal de presta\u00e7\u00e3o de contas dos Conselhos Regionais de Medicina deve ser organizado e apresentado ao Conselho Federal de Medicina, sob pena de apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade administrativa, no seguinte prazo, a contar do encerramento de cada m\u00eas: <\/p>","resposta":6501069,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 dias.","id":6501068,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":6501069,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":6501070,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 60 dias.","id":6501071,"corpo":"<p> 60 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":6501072,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1714957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o registro no Conselho Regional de Medicina, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":57189,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Advogado - 2017"},{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714873,"hashId":"f5b5f574f081b6757eb1f7a95f311776","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o registro no Conselho Regional de Medicina, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":6500650,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os m\u00e9dicos s\u00f3 poder\u00e3o exercer legalmente a medicina, em qualquer de seus ramos ou especialidades, ap\u00f3s o pr\u00e9vio registro de seus t\u00edtulos, diplomas, certificados ou cartas no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura e de sua inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Medicina, sob cuja jurisdi\u00e7\u00e3o se achar o local de sua atividade.","id":6500648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9dicos s\u00f3 poder\u00e3o exercer legalmente a medicina, em qualquer de seus ramos ou especialidades, ap\u00f3s o pr\u00e9vio registro de seus t\u00edtulos, diplomas, certificados ou cartas no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura e de sua inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Medicina, sob cuja jurisdi\u00e7\u00e3o se achar o local de sua atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos profissionais registrados de acordo com a lei, ser\u00e1 entregue uma carteira profissional que os habitar\u00e1 ao exerc\u00edcio da medicina em todo o Pa\u00eds.","id":6500649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos profissionais registrados de acordo com a lei, ser\u00e1 entregue uma carteira profissional que os habitar\u00e1 ao exerc\u00edcio da medicina em todo o Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A carteira profissional expedida pelo CRM somente valer\u00e1 como documento de identidade e ter\u00e1 f\u00e9 p\u00fablica, mas somente se apresentada juntamente com o RG (Registro Geral) ou outro documento de identifica\u00e7\u00e3o civil emitido pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":6500650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carteira profissional expedida pelo CRM somente valer\u00e1 como documento de identidade e ter\u00e1 f\u00e9 p\u00fablica, mas somente se apresentada juntamente com o RG (Registro Geral) ou outro documento de identifica\u00e7\u00e3o civil emitido pelos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a dos Estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso em que o profissional tiver de exercer temporariamente \u00e0 medicina em outra jurisdi\u00e7\u00e3o, apresentar\u00e1 sua carteira para ser visada pelo Presidente do Conselho Regional desta jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":6500651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso em que o profissional tiver de exercer temporariamente \u00e0 medicina em outra jurisdi\u00e7\u00e3o, apresentar\u00e1 sua carteira para ser visada pelo Presidente do Conselho Regional desta jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o m\u00e9dico inscrito no Conselho Regional de um Estado passar a exercer, de modo permanente, atividade em outra regi\u00e3o, assim se estendendo o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o por mais de 90 (noventa) dias, na nova jurisdi\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 obrigado a requerer inscri\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria no quadro respectivo, ou, para ele se transferir, sujeito, em ambos os casos, \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Conselho local pelos atos praticados em qualquer jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":6500652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o m\u00e9dico inscrito no Conselho Regional de um Estado passar a exercer, de modo permanente, atividade em outra regi\u00e3o, assim se estendendo o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o por mais de 90 (noventa) dias, na nova jurisdi\u00e7\u00e3o, ficar\u00e1 obrigado a requerer inscri\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria no quadro respectivo, ou, para ele se transferir, sujeito, em ambos os casos, \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Conselho local pelos atos praticados em qualquer jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 14, considere o disposto na Lei Federal n\u00ba 3.268\/1957, que disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina.","id":455717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 14, considere o disposto na Lei Federal n\u00ba 3.268\/1957, que disp\u00f5e sobre os Conselhos de Medicina.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","oab":false,"nome":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419056,"slug":"legislacao-federal-decreto-federal-no-44-045-1958-aprova-o-regulamento-do-conselho-federal-e-conselhos-regionais-de-medicina-a-que-se-refere-a-lei-no-3-268-de-30-de-setembro-de-1957"}],"slug":"legislacao-federal\/1714873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que \u00e9 verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o de que: Nego que Marcela \u00e9 pediatra ou oftalmologista, \u00e9 correto argumentar que:","provas":[{"id":57189,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Advogado - 2017"},{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714886,"hashId":"b7e2b54c25178ad9495c240906d3036e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que \u00e9 verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o de que: Nego que Marcela \u00e9 pediatra ou oftalmologista, \u00e9 correto argumentar que:<\/p>","resposta":6500714,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcela n\u00e3o \u00e9 pediatra ou n\u00e3o \u00e9 oftalmologista.","id":6500713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela n\u00e3o \u00e9 pediatra ou n\u00e3o \u00e9 oftalmologista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcela n\u00e3o \u00e9 pediatra e n\u00e3o \u00e9 oftalmologista.","id":6500714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela n\u00e3o \u00e9 pediatra e n\u00e3o \u00e9 oftalmologista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcela n\u00e3o \u00e9 pediatra, mas \u00e9 oftalmologista.","id":6500715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela n\u00e3o \u00e9 pediatra, mas \u00e9 oftalmologista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcela \u00e9 pediatra, entretanto n\u00e3o \u00e9 oftalmologista.","id":6500716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela \u00e9 pediatra, entretanto n\u00e3o \u00e9 oftalmologista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcela \u00e9 pediatra e oftalmologista.","id":6500717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela \u00e9 pediatra e oftalmologista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1714886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em apenas uma das transa\u00e7\u00f5es descritas a seguir ocorre uma Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva para a entidade que efetua o referido registro cont\u00e1bil. Identifique essa transa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714949,"hashId":"463eaf250a2e813bc4ddc36cf5467755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em apenas uma das transa\u00e7\u00f5es descritas a seguir ocorre uma Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva para a entidade que efetua o referido registro cont\u00e1bil. Identifique essa transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6501029,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No recebimento efetivo de doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es.","id":6501028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recebimento efetivo de doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo surgimento de um passivo, sem o correspondente ativo.","id":6501029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo surgimento de um passivo, sem o correspondente ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pela gera\u00e7\u00e3o natural de novos ativos independentemente da interven\u00e7\u00e3o de terceiro.","id":6501030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pela gera\u00e7\u00e3o natural de novos ativos independentemente da interven\u00e7\u00e3o de terceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de valor que se encontrava inscrito em D\u00edvida Ativa.","id":6501031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de valor que se encontrava inscrito em D\u00edvida Ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela extin\u00e7\u00e3o, parcial ou total, de um passivo sem o desaparecimento concomitante de um ativo de valor igual ou maior.","id":6501032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela extin\u00e7\u00e3o, parcial ou total, de um passivo sem o desaparecimento concomitante de um ativo de valor igual ou maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas Extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas Extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405716,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412204,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-quantitativas-extraorcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/1714949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, de acordo com os respectivos conceitos dos cr\u00e9ditos adicionais, segundo classifica\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei n\u00ba 4.320\/1964. Coluna 1 1. Especiais. 2. Extraordin\u00e1rios. 3. Suplementares. Coluna 2 ( ) Destinados ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ( ) Destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica. ( ) Destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57190,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cremers-rs-2017-fundatec-analista-contabil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREMERS - Analista Cont\u00e1bil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714963,"hashId":"3da939a8aac5e8666c98900bfefc17dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, de acordo com os respectivos conceitos dos cr\u00e9ditos adicionais, segundo classifica\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei n\u00ba 4.320\/1964. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Extraordin\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Suplementares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destinados ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6501100,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3. ","id":6501098,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":6501099,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":6501100,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":6501101,"corpo":"<p> 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":6501102,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1714963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12711,"slug":"analista-de-atividades-do-hemocentro-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fhb-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia de um imposto de renda progressivo baseia-se em uma fun\u00e7\u00e3o primordial do or\u00e7amento p\u00fablico, denominada fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24952,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12711,"slug":"analista-de-atividades-do-hemocentro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fhb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 12:32:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":846076,"hashId":"cf5a79465a175a0560fa52b1ee2cc4e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de um imposto de renda progressivo baseia-se em uma fun\u00e7\u00e3o primordial do or\u00e7amento p\u00fablico, denominada fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2924333,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equitativa.","id":2924332,"corpo":"<p>equitativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distributiva.","id":2924333,"corpo":"<p>distributiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabilizadora.","id":2924334,"corpo":"<p>estabilizadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alocativa.","id":2924335,"corpo":"<p>alocativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresarial.","id":2924336,"corpo":"<p>empresarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411839,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcoes-economicas-classicas-aplicadas-ao-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/846076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73668,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calcado-pe-2017-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cal\u00e7ado - Professor de Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2262028,"hashId":"e2b3f70229c3af32da48d4a98368fe25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8905467,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as card\u00edacas e alergias n\u00e3o s\u00e3o considerados problemas de sa\u00fade potencialmente incapacitantes associados a condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes.","id":8905465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as card\u00edacas e alergias n\u00e3o s\u00e3o considerados problemas de sa\u00fade potencialmente incapacitantes associados a condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programas eficazes de sa\u00fade e seguran\u00e7a no local de trabalho n\u00e3o costumam contribuir para a motiva\u00e7\u00e3o ou a produtividade do servidor p\u00fablico. ","id":8905466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas eficazes de sa\u00fade e seguran\u00e7a no local de trabalho n\u00e3o costumam contribuir para a motiva\u00e7\u00e3o ou a produtividade do servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos podem contribuir favoravelmente para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos mesmos sobre a necessidade de agir preventivamente contra riscos de acidente no trabalho.","id":8905467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos podem contribuir favoravelmente para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos mesmos sobre a necessidade de agir preventivamente contra riscos de acidente no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a dist\u00farbios relacionados com o estresse.","id":8905468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a dist\u00farbios relacionados com o estresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calcado-pe-2017-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cal\u00e7ado - Professor de Ci\u00eancias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2262208,"hashId":"3399375cd4d000287bc384c44d21ac24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8906254,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as card\u00edacas e alergias n\u00e3o s\u00e3o considerados problemas de sa\u00fade potencialmente incapacitantes associados a condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes.","id":8906252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as card\u00edacas e alergias n\u00e3o s\u00e3o considerados problemas de sa\u00fade potencialmente incapacitantes associados a condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programas eficazes de sa\u00fade e seguran\u00e7a no local de trabalho n\u00e3o costumam contribuir para a motiva\u00e7\u00e3o ou a produtividade do servidor p\u00fablico.","id":8906253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas eficazes de sa\u00fade e seguran\u00e7a no local de trabalho n\u00e3o costumam contribuir para a motiva\u00e7\u00e3o ou a produtividade do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos podem contribuir favoravelmente para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos mesmos sobre a necessidade de agir preventivamente contra riscos de acidente no trabalho. ","id":8906254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos podem contribuir favoravelmente para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos mesmos sobre a necessidade de agir preventivamente contra riscos de acidente no trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a dist\u00farbios relacionados com o estresse.","id":8906255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a dist\u00farbios relacionados com o estresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73646,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calcado-pe-2017-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cal\u00e7ado - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2228320,"hashId":"88a04fee69fa1548e65907c8d331503e","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8761641,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as de emprego e comportamentos pessoais, como o consumo de tabaco e de \u00e1lcool, tornam mais f\u00e1cil interligar a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a com um local de trabalho espec\u00edfico. ","id":8761640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as de emprego e comportamentos pessoais, como o consumo de tabaco e de \u00e1lcool, tornam mais f\u00e1cil interligar a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a com um local de trabalho espec\u00edfico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos est\u00e3o relacionados \u00e0s bact\u00e9rias, aos v\u00edrus, aos desperd\u00edcios s\u00e9pticos e \u00e0s infesta\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho. ","id":8761641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos est\u00e3o relacionados \u00e0s bact\u00e9rias, aos v\u00edrus, aos desperd\u00edcios s\u00e9pticos e \u00e0s infesta\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a problemas do aparelho reprodutor. ","id":8761642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a problemas do aparelho reprodutor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos no ambiente de trabalho incluem o ru\u00eddo, a vibra\u00e7\u00e3o e a luminosidade insuficiente. ","id":8761643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos no ambiente de trabalho incluem o ru\u00eddo, a vibra\u00e7\u00e3o e a luminosidade insuficiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":73684,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calcado-pe-2017-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cal\u00e7ado - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:59:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2228727,"hashId":"e7b596198c5d8a0973a29eb36471d189","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":8763417,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as de emprego e comportamentos pessoais, como o consumo de tabaco e de \u00e1lcool, tornam mais f\u00e1cil interligar a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a com um local de trabalho espec\u00edfico. ","id":8763416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as de emprego e comportamentos pessoais, como o consumo de tabaco e de \u00e1lcool, tornam mais f\u00e1cil interligar a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a com um local de trabalho espec\u00edfico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos est\u00e3o relacionados \u00e0s bact\u00e9rias, aos v\u00edrus, aos desperd\u00edcios s\u00e9pticos e \u00e0s infesta\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho. ","id":8763417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos est\u00e3o relacionados \u00e0s bact\u00e9rias, aos v\u00edrus, aos desperd\u00edcios s\u00e9pticos e \u00e0s infesta\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a problemas do aparelho reprodutor. ","id":8763418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a problemas do aparelho reprodutor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos no ambiente de trabalho incluem o ru\u00eddo, a vibra\u00e7\u00e3o e a luminosidade insuficiente. ","id":8763419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos no ambiente de trabalho incluem o ru\u00eddo, a vibra\u00e7\u00e3o e a luminosidade insuficiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":73644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cal\u00e7ado","sigla":"","id":3039,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-calcado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calcado-pe-2017-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cal\u00e7ado - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2228477,"hashId":"9c8407ab25d9aefc019605c315b6187e","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8762353,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as de emprego e comportamentos pessoais, como o consumo de tabaco e de \u00e1lcool, tornam mais f\u00e1cil interligar a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a com um local de trabalho espec\u00edfico.","id":8762352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as de emprego e comportamentos pessoais, como o consumo de tabaco e de \u00e1lcool, tornam mais f\u00e1cil interligar a manifesta\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a com um local de trabalho espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos est\u00e3o relacionados \u00e0s bact\u00e9rias, aos v\u00edrus, aos desperd\u00edcios s\u00e9pticos e \u00e0s infesta\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho.","id":8762353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos est\u00e3o relacionados \u00e0s bact\u00e9rias, aos v\u00edrus, aos desperd\u00edcios s\u00e9pticos e \u00e0s infesta\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a problemas do aparelho reprodutor. ","id":8762354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho deficientes n\u00e3o est\u00e3o associadas a problemas do aparelho reprodutor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos no ambiente de trabalho incluem o ru\u00eddo, a vibra\u00e7\u00e3o e a luminosidade insuficiente.","id":8762355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos no ambiente de trabalho incluem o ru\u00eddo, a vibra\u00e7\u00e3o e a luminosidade insuficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual recurso do MS Word 2016 em portugu\u00eas permite que uma nota\u00e7\u00e3o no p\u00e9 da p\u00e1gina, fornecendo mais informa\u00e7\u00f5es sobre algo em um documento, seja adicionada a um documento?","provas":[{"id":65164,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"},{"id":65161,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:15:21","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1995070,"hashId":"0a565eeee9946ada98811e6188cca1e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual recurso do MS Word 2016 em portugu\u00eas permite que uma nota\u00e7\u00e3o no p\u00e9 da p\u00e1gina, fornecendo mais informa\u00e7\u00f5es sobre algo em um documento, seja adicionada a um documento?<\/p>","resposta":7753387,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guia Inserir \u25b6 Nota de rodap\u00e9","id":7753385,"corpo":"<p>Guia Inserir <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacktriangleright \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58503em; vertical-align: -0.03517em;\"><\/span><span class=\"mrel amsrm\">\u25b6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nota de rodap\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guia Inserir \u25b6 Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","id":7753386,"corpo":"<p>Guia Inserir <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacktriangleright \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58503em; vertical-align: -0.03517em;\"><\/span><span class=\"mrel amsrm\">\u25b6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guia Refer\u00eancias \u25b6 Inserir nota de rodap\u00e9","id":7753387,"corpo":"<p>Guia Refer\u00eancias <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacktriangleright \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58503em; vertical-align: -0.03517em;\"><\/span><span class=\"mrel amsrm\">\u25b6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Inserir nota de rodap\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guia Layout \u25b6 Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","id":7753388,"corpo":"<p>Guia Layout <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacktriangleright \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58503em; vertical-align: -0.03517em;\"><\/span><span class=\"mrel amsrm\">\u25b6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guia Layout da P\u00e1gina \u25b6 Inserir nota de rodap\u00e9","id":7753389,"corpo":"<p>Guia Layout da P\u00e1gina <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacktriangleright \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58503em; vertical-align: -0.03517em;\"><\/span><span class=\"mrel amsrm\">\u25b6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Inserir nota de rodap\u00e9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Refer\u00eancias","oab":false,"nome":"Guia Refer\u00eancias","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420369,"slug":"informatica-guia-referencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","oab":false,"nome":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420382,"slug":"informatica-cabecalho-e-rodape"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em relat\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a guerra civil da S\u00edria foi classificada como \u201cgrande trag\u00e9dia do s\u00e9culo 21\u201d. Sobre a S\u00edria e esse conflito, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":65164,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":65163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2017"},{"id":65161,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Interfederativo Santa Catarina - CINCATARINA","sigla":"CINCATARINA","id":3787,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cincatarina-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cincatarina-sc-2017-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CINCATARINA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:15:16","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1994878,"hashId":"453ca8c22b0cca5aa088e596391c5834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em relat\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a guerra civil da S\u00edria foi classificada como \u201cgrande trag\u00e9dia do s\u00e9culo 21\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a S\u00edria e esse conflito, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7752525,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de ter assinado a Conven\u00e7\u00e3o de Armas Qu\u00edmicas, evid\u00eancias apontam para o uso desse tipo de armamento pelo governo s\u00edrio.","id":7752524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ter assinado a Conven\u00e7\u00e3o de Armas Qu\u00edmicas, evid\u00eancias apontam para o uso desse tipo de armamento pelo governo s\u00edrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De car\u00e1ter pol\u00edtico, a guerra civil na S\u00edria n\u00e3o envolve diverg\u00eancias religiosas.","id":7752525,"corpo":"<p>De car\u00e1ter pol\u00edtico, a guerra civil na S\u00edria n\u00e3o envolve diverg\u00eancias religiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sucedendo seu pai Hafez al-Assad, Bashar al- -Assad est\u00e1 \u00e0 frente do governo S\u00edrio desde 2000.","id":7752526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sucedendo seu pai Hafez al-Assad, Bashar al- -Assad est\u00e1 \u00e0 frente do governo S\u00edrio desde 2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na tentativa de fugir do conflito, milhares de s\u00edrios buscam ref\u00fagio em outros pa\u00edses, incluindo o Brasil.","id":7752527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tentativa de fugir do conflito, milhares de s\u00edrios buscam ref\u00fagio em outros pa\u00edses, incluindo o Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A guerra civil da S\u00edria iniciou-se como uma revolta popular contra a forte repress\u00e3o do l\u00edder do governo.","id":7752528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guerra civil da S\u00edria iniciou-se como uma revolta popular contra a forte repress\u00e3o do l\u00edder do governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do emprego da pontua\u00e7\u00e3o no TEXTO 02, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.I. No trecho \u201cFunciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), os dois-pontos indicam a cita\u00e7\u00e3o da fala de um dos cientistas, o qual comenta as caracter\u00edsticas que explicam o funcionamento do c\u00e9rebro.II. Em \u201ca gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), os dois-pontos anunciam uma enumera\u00e7\u00e3o.III. Em \u201cantes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), o termo em destaque poderia estar entre v\u00edrgulas sem que houvesse altera\u00e7\u00e3o de sentido do trecho.IV. No trecho \u201cEles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), a v\u00edrgula, por ser um recurso discursivo que caracteriza os estudantes, torna-se facultativa.V. Em \u201cOu seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais\u201d, os dois-pontos poderiam ser substitu\u00eddos por uma v\u00edrgula, e isso n\u00e3o alteraria o sentido do trecho.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-eletrica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2017"},{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"},{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":57886,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquivista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquivista - 2017"},{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"},{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"},{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1737364,"hashId":"4f6b4b5e008e4fe5c49c5da362b69278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do emprego da pontua\u00e7\u00e3o no TEXTO 02, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho \u201cFunciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), os dois-pontos indicam a cita\u00e7\u00e3o da fala de um dos cientistas, o qual comenta as caracter\u00edsticas que explicam o funcionamento do c\u00e9rebro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u201ca gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), os dois-pontos anunciam uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em \u201cantes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias <strong><u>tamb\u00e9m <\/u><\/strong>nas contas matem\u00e1ticas\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), o termo em destaque poderia estar entre v\u00edrgulas sem que houvesse altera\u00e7\u00e3o de sentido do trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No trecho \u201cEles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), a v\u00edrgula, por ser um recurso discursivo que caracteriza os estudantes, torna-se facultativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em \u201cOu seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais\u201d, os dois-pontos poderiam ser substitu\u00eddos por uma v\u00edrgula, e isso n\u00e3o alteraria o sentido do trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6601644,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6601641,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6601642,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6601643,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6601644,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6601645,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 02 para responder \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4.TEXTO 02FAZER CONTAS DE CABE\u00c7A \u00c9 BOM PARA O SEU EMOCIONALVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido a express\u00e3o \"frio e calculista\" sendo usada para descrever algu\u00e9m que n\u00e3o demonstra nenhuma emo\u00e7\u00e3o. Mas um novo estudo da Universidade Duke, nos Estados Unidos, mostra que a intelig\u00eancia emocional e a habilidade de fazer contas mentais s\u00e3o mais conectadas do que imagin\u00e1vamos.Para a neuroci\u00eancia, o exerc\u00edcio cerebral de fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos era chamado de \"controle executivo frio\", porque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es. Agora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias de que, pelo menos no c\u00e9rebro, esse processo \u00e9 mais \"quente\" do que a gente imaginava.Eles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas enquanto resolviam, de cabe\u00e7a, alguns problemas da matem\u00e1tica. C\u00e1lculos como esse ativam a mem\u00f3ria e estimulam uma \u00e1rea do c\u00e9rebro chamada de c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral. Al\u00e9m disso, os participantes precisavam contar como lidaram com seus problemas mais recentes como \u201cbombar\u201d em uma mat\u00e9ria na faculdade - e como estava sua sa\u00fade mental.Quando analisaram os resultados, os cientistas perceberam que os participantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es. De acordo com os relatos dos estudantes que tinham o c\u00e9rebro mais estimulado pelas contas matem\u00e1ticas, quando eles tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade, a estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam de reavalia\u00e7\u00e3o cognitiva.Funciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa, a pessoa tenta analisar e processar o problema, adaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas (e a\u00ed, \u00e0 nota baixa acrescenta-se a motiva\u00e7\u00e3o e o desafio da supera\u00e7\u00e3o, por exemplo). Quem usava esse tipo de regula\u00e7\u00e3o emocional tamb\u00e9m apresentou n\u00edveis mais baixos de ansiedade e depress\u00e3o.Segundo o artigo, a gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais antes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas. \"Nossa pesquisa mostra a primeira evid\u00eancia direta de que nossa habilidade de regular emo\u00e7\u00f5es como medo ou raiva reflete a capacidade do c\u00e9rebro de fazer c\u00e1lculos num\u00e9ricos mentalmente\", falou Matthew Scult, autor do estudo.S\u00f3 que o estudo tem a famosa limita\u00e7\u00e3o das correla\u00e7\u00f5es: n\u00e3o d\u00e1 para saber que fator causou o outro. Ou seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais. A solu\u00e7\u00e3o que os pesquisadores querem adotar \u00e9 acompanhar crian\u00e7as at\u00e9 a vida adulta e ver qual das habilidades se apresenta primeiro.(LEONARDI, Ana Carolina. Fazer contas de cabe\u00e7a \u00e9 bom para o seu emocional (Adaptado). Revista Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/fazer-contas-de-cabeca-e-bom-para-o-seu-emocional&gt;. Acesso: 12 out. 2016.)","id":458057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 02 para responder \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FAZER CONTAS DE CABE\u00c7A \u00c9 BOM PARA O SEU EMOCIONAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido a express\u00e3o \"frio e calculista\" sendo usada para descrever algu\u00e9m que n\u00e3o demonstra nenhuma emo\u00e7\u00e3o. Mas um novo estudo da Universidade Duke, nos Estados Unidos, mostra que a intelig\u00eancia emocional e a habilidade de fazer contas mentais s\u00e3o mais conectadas do que imagin\u00e1vamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para a neuroci\u00eancia, o exerc\u00edcio cerebral de fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos era chamado de \"controle executivo frio\", porque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es. Agora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias de que, pelo menos no c\u00e9rebro, esse processo \u00e9 mais \"quente\" do que a gente imaginava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas enquanto resolviam, de cabe\u00e7a, alguns problemas da matem\u00e1tica. C\u00e1lculos como esse ativam a mem\u00f3ria e estimulam uma \u00e1rea do c\u00e9rebro chamada de c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral. Al\u00e9m disso, os participantes precisavam contar como lidaram com seus problemas mais recentes como \u201cbombar\u201d em uma mat\u00e9ria na faculdade - e como estava sua sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando analisaram os resultados, os cientistas perceberam que os participantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es. De acordo com os relatos dos estudantes que tinham o c\u00e9rebro mais estimulado pelas contas matem\u00e1ticas, quando eles tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade, a estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam de reavalia\u00e7\u00e3o cognitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Funciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa, a pessoa tenta analisar e processar o problema, adaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas (e a\u00ed, \u00e0 nota baixa acrescenta-se a motiva\u00e7\u00e3o e o desafio da supera\u00e7\u00e3o, por exemplo). Quem usava esse tipo de regula\u00e7\u00e3o emocional tamb\u00e9m apresentou n\u00edveis mais baixos de ansiedade e depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o artigo, a gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais antes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas. \"Nossa pesquisa mostra a primeira evid\u00eancia direta de que nossa habilidade de regular emo\u00e7\u00f5es como medo ou raiva reflete a capacidade do c\u00e9rebro de fazer c\u00e1lculos num\u00e9ricos mentalmente\", falou Matthew Scult, autor do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 que o estudo tem a famosa limita\u00e7\u00e3o das correla\u00e7\u00f5es: n\u00e3o d\u00e1 para saber que fator causou o outro. Ou seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais. A solu\u00e7\u00e3o que os pesquisadores querem adotar \u00e9 acompanhar crian\u00e7as at\u00e9 a vida adulta e ver qual das habilidades se apresenta primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(LEONARDI, Ana Carolina. Fazer contas de cabe\u00e7a \u00e9 bom para o seu emocional (Adaptado). Revista Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/fazer-contas-de-cabeca-e-bom-para-o-seu-emocional&gt;. Acesso: 12 out. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a  4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coes\u00e3o textual pode ser entendida como o fen\u00f4meno que diz respeito ao modo como os elementos lingu\u00edsticos presentes no texto encontram-se interligados entre si, por meio de recursos tamb\u00e9m lingu\u00edsticos, formando sequ\u00eancias veiculadoras de sentidos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir.I. Em \u201cAgora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), o adv\u00e9rbio funciona como um articulador de discurso e indica uma sequ\u00eancia temporal iniciada no per\u00edodo anterior, o qual sugere uma constata\u00e7\u00e3o antecedente a que \u00e9 tratada no texto.II. No trecho \u201celes tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o voc\u00e1bulo em destaque refere-se, anaforicamente, a \u201ccientistas\u201d, termo que, embora esteja no per\u00edodo anterior, \u00e9 retomado pelo uso do pronome.III. Em \u201cEles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), e \u201celes tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), os pronomes pessoais em destaque possuem o mesmo referente.IV. Em \u201cadaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) os pronomes destacados constituem elementos coesivos e referem-se, respectivamente, a \u201cproblema\u201d e \u201cemo\u00e7\u00f5es\u201d.V. No trecho \u201cusavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o termo em destaque refere-se, cataforicamente, aos \u201cparticipantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos\u201d.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens","provas":[{"id":57879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-eletrica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2017"},{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"},{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":57886,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquivista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquivista - 2017"},{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"},{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"},{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1737369,"hashId":"0c5b23be110ca67e2d614037856ad000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o textual pode ser entendida como o fen\u00f4meno que diz respeito ao modo como os elementos lingu\u00edsticos presentes no texto encontram-se interligados entre si, por meio de recursos tamb\u00e9m lingu\u00edsticos, formando sequ\u00eancias veiculadoras de sentidos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em \u201cAgora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), o adv\u00e9rbio funciona como um articulador de discurso e indica uma sequ\u00eancia temporal iniciada no per\u00edodo anterior, o qual sugere uma constata\u00e7\u00e3o antecedente a que \u00e9 tratada no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201c<strong><u>eles <\/u><\/strong>tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o voc\u00e1bulo em destaque refere-se, anaforicamente, a \u201ccientistas\u201d, termo que, embora esteja no per\u00edodo anterior, \u00e9 retomado pelo uso do pronome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em \u201c<strong><u>Eles <\/u><\/strong>recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), e \u201c<strong><u>eles <\/u><\/strong>tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), os pronomes pessoais em destaque possuem o mesmo referente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em \u201cadaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a <strong><u>esse <\/u><\/strong>acontecimento e tornando-<strong><u>as <\/u><\/strong>mais positivas\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) os pronomes destacados constituem elementos coesivos e referem-se, respectivamente, a \u201cproblema\u201d e \u201cemo\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No trecho \u201cusavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar <strong><u>suas <\/u><\/strong>emo\u00e7\u00f5es\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o termo em destaque refere-se, cataforicamente, aos \u201cparticipantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as afirma\u00e7\u00f5es constantes nos itens<\/p>","resposta":6601665,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6601665,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6601666,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6601667,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6601668,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6601669,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 02 para responder \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4.TEXTO 02FAZER CONTAS DE CABE\u00c7A \u00c9 BOM PARA O SEU EMOCIONALVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido a express\u00e3o \"frio e calculista\" sendo usada para descrever algu\u00e9m que n\u00e3o demonstra nenhuma emo\u00e7\u00e3o. Mas um novo estudo da Universidade Duke, nos Estados Unidos, mostra que a intelig\u00eancia emocional e a habilidade de fazer contas mentais s\u00e3o mais conectadas do que imagin\u00e1vamos.Para a neuroci\u00eancia, o exerc\u00edcio cerebral de fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos era chamado de \"controle executivo frio\", porque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es. Agora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias de que, pelo menos no c\u00e9rebro, esse processo \u00e9 mais \"quente\" do que a gente imaginava.Eles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas enquanto resolviam, de cabe\u00e7a, alguns problemas da matem\u00e1tica. C\u00e1lculos como esse ativam a mem\u00f3ria e estimulam uma \u00e1rea do c\u00e9rebro chamada de c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral. Al\u00e9m disso, os participantes precisavam contar como lidaram com seus problemas mais recentes como \u201cbombar\u201d em uma mat\u00e9ria na faculdade - e como estava sua sa\u00fade mental.Quando analisaram os resultados, os cientistas perceberam que os participantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es. De acordo com os relatos dos estudantes que tinham o c\u00e9rebro mais estimulado pelas contas matem\u00e1ticas, quando eles tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade, a estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam de reavalia\u00e7\u00e3o cognitiva.Funciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa, a pessoa tenta analisar e processar o problema, adaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas (e a\u00ed, \u00e0 nota baixa acrescenta-se a motiva\u00e7\u00e3o e o desafio da supera\u00e7\u00e3o, por exemplo). Quem usava esse tipo de regula\u00e7\u00e3o emocional tamb\u00e9m apresentou n\u00edveis mais baixos de ansiedade e depress\u00e3o.Segundo o artigo, a gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais antes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas. \"Nossa pesquisa mostra a primeira evid\u00eancia direta de que nossa habilidade de regular emo\u00e7\u00f5es como medo ou raiva reflete a capacidade do c\u00e9rebro de fazer c\u00e1lculos num\u00e9ricos mentalmente\", falou Matthew Scult, autor do estudo.S\u00f3 que o estudo tem a famosa limita\u00e7\u00e3o das correla\u00e7\u00f5es: n\u00e3o d\u00e1 para saber que fator causou o outro. Ou seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais. A solu\u00e7\u00e3o que os pesquisadores querem adotar \u00e9 acompanhar crian\u00e7as at\u00e9 a vida adulta e ver qual das habilidades se apresenta primeiro.(LEONARDI, Ana Carolina. Fazer contas de cabe\u00e7a \u00e9 bom para o seu emocional (Adaptado). Revista Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/fazer-contas-de-cabeca-e-bom-para-o-seu-emocional&gt;. Acesso: 12 out. 2016.)","id":458057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 02 para responder \u00e0s quest\u00f5es 2, 3 e 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FAZER CONTAS DE CABE\u00c7A \u00c9 BOM PARA O SEU EMOCIONAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido a express\u00e3o \"frio e calculista\" sendo usada para descrever algu\u00e9m que n\u00e3o demonstra nenhuma emo\u00e7\u00e3o. Mas um novo estudo da Universidade Duke, nos Estados Unidos, mostra que a intelig\u00eancia emocional e a habilidade de fazer contas mentais s\u00e3o mais conectadas do que imagin\u00e1vamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para a neuroci\u00eancia, o exerc\u00edcio cerebral de fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos era chamado de \"controle executivo frio\", porque era totalmente desassociado das emo\u00e7\u00f5es. Agora, pesquisadores encontraram as primeiras evid\u00eancias de que, pelo menos no c\u00e9rebro, esse processo \u00e9 mais \"quente\" do que a gente imaginava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eles recrutaram 186 estudantes universit\u00e1rios, que passaram por resson\u00e2ncias magn\u00e9ticas enquanto resolviam, de cabe\u00e7a, alguns problemas da matem\u00e1tica. C\u00e1lculos como esse ativam a mem\u00f3ria e estimulam uma \u00e1rea do c\u00e9rebro chamada de c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral. Al\u00e9m disso, os participantes precisavam contar como lidaram com seus problemas mais recentes como \u201cbombar\u201d em uma mat\u00e9ria na faculdade - e como estava sua sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando analisaram os resultados, os cientistas perceberam que os participantes que tinham o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal dorsolateral mais ativos tamb\u00e9m usavam uma estrat\u00e9gia muito inteligente para controlar suas emo\u00e7\u00f5es. De acordo com os relatos dos estudantes que tinham o c\u00e9rebro mais estimulado pelas contas matem\u00e1ticas, quando eles tinham problemas como repetir uma mat\u00e9ria na faculdade, a estrat\u00e9gia que usavam era muito parecida com o que psic\u00f3logos cognitivo-comportamentais chamam de reavalia\u00e7\u00e3o cognitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Funciona assim: ao inv\u00e9s de focar na sensa\u00e7\u00e3o negativa que aquele problema causa, a pessoa tenta analisar e processar o problema, adaptando as emo\u00e7\u00f5es associadas a esse acontecimento e tornando-as mais positivas (e a\u00ed, \u00e0 nota baixa acrescenta-se a motiva\u00e7\u00e3o e o desafio da supera\u00e7\u00e3o, por exemplo). Quem usava esse tipo de regula\u00e7\u00e3o emocional tamb\u00e9m apresentou n\u00edveis mais baixos de ansiedade e depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o artigo, a gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es depende de tr\u00eas fatores: construir expectativas, ser capaz de enxergar uma s\u00e9rie de explica\u00e7\u00f5es alternativas e fazer an\u00e1lises racionais antes de sair fazendo julgamentos - habilidades necess\u00e1rias tamb\u00e9m nas contas matem\u00e1ticas. \"Nossa pesquisa mostra a primeira evid\u00eancia direta de que nossa habilidade de regular emo\u00e7\u00f5es como medo ou raiva reflete a capacidade do c\u00e9rebro de fazer c\u00e1lculos num\u00e9ricos mentalmente\", falou Matthew Scult, autor do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 que o estudo tem a famosa limita\u00e7\u00e3o das correla\u00e7\u00f5es: n\u00e3o d\u00e1 para saber que fator causou o outro. Ou seja: pode ser que pessoas que j\u00e1 t\u00eam uma melhor regula\u00e7\u00e3o emocional sejam melhores em fazer c\u00e1lculos matem\u00e1ticos mentais. A solu\u00e7\u00e3o que os pesquisadores querem adotar \u00e9 acompanhar crian\u00e7as at\u00e9 a vida adulta e ver qual das habilidades se apresenta primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(LEONARDI, Ana Carolina. Fazer contas de cabe\u00e7a \u00e9 bom para o seu emocional (Adaptado). Revista Superinteressante. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/super.abril.com.br\/comportamento\/fazer-contas-de-cabeca-e-bom-para-o-seu-emocional&gt;. Acesso: 12 out. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a  4","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas construtivos s\u00e3o formados por um conjunto de subsistemas e componentes que se relacionam entre si, segundo seus pr\u00f3prios processos e m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o, e ter\u00e3o como resultado final o edif\u00edcio. De acordo com a divis\u00e3o do subsistema estrutural a seguir, relacione os elementos que comp\u00f5em cada um deles.I. SUPRAESTRUTURAII. INFRAESTRUTURA( ) PILARES ( ) BALDRAME ( ) RADIER ( ) VIGAS ( ) ALICERCE ( ) SAPATAS ( ) COBERTURA ( ) ESTACAS ( ) LAJESA sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737851,"hashId":"e3d9ceffb9f80cd5afb776efaa7a53d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas construtivos s\u00e3o formados por um conjunto de subsistemas e componentes que se relacionam entre si, segundo seus pr\u00f3prios processos e m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o, e ter\u00e3o como resultado final o edif\u00edcio. De acordo com a divis\u00e3o do subsistema estrutural a seguir, relacione os elementos que comp\u00f5em cada um deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. SUPRAESTRUTURA<\/p><p>II. INFRAESTRUTURA<\/p><p><br><\/p><p>( ) PILARES <\/p><p>( ) BALDRAME <\/p><p>( ) RADIER <\/p><p>( ) VIGAS <\/p><p>( ) ALICERCE <\/p><p>( ) SAPATAS <\/p><p>( ) COBERTURA <\/p><p>( ) ESTACAS <\/p><p>( ) LAJES<\/p><p>A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9<\/p>","resposta":6603974,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I.","id":6603974,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II.","id":6603975,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I.","id":6603976,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I.","id":6603977,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 I \u2013 I \u2013 II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II.","id":6603978,"corpo":"<p>II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Elementos Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas e Elementos Construtivos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403021,"slug":"arquitetura-sistemas-e-elementos-construtivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Artigo 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constituem patrim\u00f4nio cultural brasileiro:I. As formas de express\u00e3o.II. Os modos de criar, fazer e viver.III. As cria\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, art\u00edsticas e tecnol\u00f3gicas.IV. As obras, objetos, documentos, edifica\u00e7\u00f5es e demais espa\u00e7os destinados \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico-culturais.V. Os conjuntos urbanos e s\u00edtios de valor hist\u00f3rico, paisag\u00edstico, art\u00edstico, arqueol\u00f3gico, paleontol\u00f3gico, ecol\u00f3gico e cient\u00edfico.Assinale a alternativa que cont\u00e9m os itens, entre esses cinco referenciados no aludido Artigo 216, que dizem respeito ao Patrim\u00f4nio Material enquanto bens.","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:29:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737922,"hashId":"4dfca0bf9b1fbf35f04df48287a6c85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Artigo 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, constituem patrim\u00f4nio cultural brasileiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As formas de express\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os modos de criar, fazer e viver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As cria\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, art\u00edsticas e tecnol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As obras, objetos, documentos, edifica\u00e7\u00f5es e demais espa\u00e7os destinados \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico-culturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os conjuntos urbanos e s\u00edtios de valor hist\u00f3rico, paisag\u00edstico, art\u00edstico, arqueol\u00f3gico, paleontol\u00f3gico, ecol\u00f3gico e cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os itens, entre esses cinco referenciados no aludido Artigo 216, que dizem respeito ao Patrim\u00f4nio Material enquanto bens.<\/p>","resposta":6604329,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV e V.","id":6604329,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6604330,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V.","id":6604331,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6604332,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6604333,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TEXTO 03 \u00e9 uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria que estabelece um interessante di\u00e1logo com a obra modernista Abaporu, de Tarcila do Amaral. A principal estrat\u00e9gia argumentativa do texto \u00e9","provas":[{"id":57879,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-eletrica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2017"},{"id":57882,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-administrador-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Administrador - 2017"},{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":57886,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquivista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquivista - 2017"},{"id":57887,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-engenheiro-area-civil-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"},{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"},{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1737374,"hashId":"6ec67f5698081c06048fe5bfe51b8b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TEXTO 03 \u00e9 uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria que estabelece um interessante di\u00e1logo com a obra modernista Abaporu, de Tarcila do Amaral. A principal estrat\u00e9gia argumentativa do texto \u00e9<\/p>","resposta":6601692,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pastiche, pois, na pe\u00e7a publicit\u00e1ria, h\u00e1 uma imita\u00e7\u00e3o rude do texto fonte, mas as rela\u00e7\u00f5es intencionais de ambos os textos s\u00e3o as mesmas: consumo da arte ou consumo de um produto.","id":6601689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pastiche, pois, na pe\u00e7a publicit\u00e1ria, h\u00e1 uma imita\u00e7\u00e3o rude do texto fonte, mas as rela\u00e7\u00f5es intencionais de ambos os textos s\u00e3o as mesmas: consumo da arte ou consumo de um produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a par\u00e1frase direta, com a r\u00e9plica do texto fonte e adapta\u00e7\u00f5es para estimular o consumo do produto anunciado por um grupo espec\u00edfico de consumidores: os nordestinos.","id":6601690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a par\u00e1frase direta, com a r\u00e9plica do texto fonte e adapta\u00e7\u00f5es para estimular o consumo do produto anunciado por um grupo espec\u00edfico de consumidores: os nordestinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a par\u00f3dia, pois se estabelece uma rela\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica entre a pe\u00e7a publicit\u00e1ria e o texto fonte, mas a inten\u00e7\u00e3o dos dois se mant\u00e9m, ou seja, a venda do produto anunciado.","id":6601691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a par\u00f3dia, pois se estabelece uma rela\u00e7\u00e3o antag\u00f4nica entre a pe\u00e7a publicit\u00e1ria e o texto fonte, mas a inten\u00e7\u00e3o dos dois se mant\u00e9m, ou seja, a venda do produto anunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a intertextualidade com forte refer\u00eancia ao texto fonte, por meio da qual se pode inferir que todo mundo, at\u00e9 um personagem de uma obra de arte, usa o produto anunciado.","id":6601692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intertextualidade com forte refer\u00eancia ao texto fonte, por meio da qual se pode inferir que todo mundo, at\u00e9 um personagem de uma obra de arte, usa o produto anunciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a alus\u00e3o, uma vez que a refer\u00eancia ao texto fonte se faz de modo impl\u00edcito, estabelecendo uma compara\u00e7\u00e3o entre a obra de arte e a pe\u00e7a publicit\u00e1ria no intuito de estimular n\u00e3o s\u00f3 o consumo do produto anunciado, mas tamb\u00e9m da arte.","id":6601693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alus\u00e3o, uma vez que a refer\u00eancia ao texto fonte se faz de modo impl\u00edcito, estabelecendo uma compara\u00e7\u00e3o entre a obra de arte e a pe\u00e7a publicit\u00e1ria no intuito de estimular n\u00e3o s\u00f3 o consumo do produto anunciado, mas tamb\u00e9m da arte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 03 para responder \u00e0 quest\u00e3o 5.TEXTO 03Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/pehdechinelo.blogspot.com.br\/2012\/06\/havaianas-qual-sua.html&gt;. Acesso em: 11 out. 2016.","id":458059,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO 03 para responder \u00e0 quest\u00e3o 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57879\/grupo-questao\/458059-20210604111700000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/pehdechinelo.blogspot.com.br\/2012\/06\/havaianas-qual-sua.html&gt;. Acesso em: 11 out. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a segunda coluna de acordo com o que indica a primeira acerca do diferencial dos softwares ou plataformas listados.(1) software autoCAD em 2D(2) modelagem em 3D(3) a sigla \u201cCAD\u201d(4) recursos do sketchup(5) BIM (building information model)( ) imagens tridimensionais( ) modelagem da informa\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o( ) desenho t\u00e9cnico em duas dimens\u00f5es( ) modelagem da volumetria arquitet\u00f4nica( ) desenho auxiliado por computadorA sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo","provas":[{"id":57885,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-arquiteto-e-urbanista-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:29:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1737863,"hashId":"351996a5f91fb88e42bca762b54a1e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a segunda coluna de acordo com o que indica a primeira acerca do diferencial dos softwares ou plataformas listados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) software autoCAD em 2D<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) modelagem em 3D<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) a sigla \u201cCAD\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) recursos do sketchup<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) BIM (building information model)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) imagens tridimensionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) modelagem da informa\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) desenho t\u00e9cnico em duas dimens\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) modelagem da volumetria arquitet\u00f4nica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) desenho auxiliado por computador<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo<\/p>","resposta":6604038,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-1-4-3-5.","id":6604034,"corpo":"<p>2-1-4-3-5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5-3-1-4-2.","id":6604035,"corpo":"<p>5-3-1-4-2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4-3-2-1-5.","id":6604036,"corpo":"<p>4-3-2-1-5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2-3-4-1-5.","id":6604037,"corpo":"<p>2-3-4-1-5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2-5-1-4-3.","id":6604038,"corpo":"<p>2-5-1-4-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sketch up","oab":false,"nome":"Sketch up","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398806,"slug":"arquitetura-sketch-up"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia BIM","oab":false,"nome":"Tecnologia BIM","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402966,"slug":"arquitetura-tecnologia-bim"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A locu\u00e7\u00e3o verbal sublinhada exprime um processo em sua fase inicial em: ","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429070,"hashId":"ad6da8cfa80ccdada88e3a1f28ecb9e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A locu\u00e7\u00e3o verbal sublinhada exprime um processo em sua fase inicial em: <\/p>","resposta":5274816,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais\u201d. ","id":5274815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu <u>deixar para escrever<\/u> minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cAos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver\u201d. ","id":5274816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que <u>come\u00e7ou a viver<\/u>\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cO que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado\u201d. ","id":5274817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cO que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse <u>por viver<\/u> o contado\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQuerendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava\u201d. ","id":5274818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Querendo ser<\/u> honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cMas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida\u201d. ","id":5274819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cMas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) <u>devesse ser<\/u> a sua vida\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A IMAGEM NO ESPELHO Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: \u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. (ANDRADE, C. D. de. Contos plaus\u00edveis. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)","id":422943,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A IMAGEM NO ESPELHO <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><sub>(ANDRADE, C. D. de. <em>Contos plaus\u00edveis<\/em>. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1429070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a NR-18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, na periferia da edifica\u00e7\u00e3o e em todo o per\u00edmetro da mesma, quando esta apresentar altura superior a quatro pavimentos, ser\u00e1 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o de uma medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva denominada: ","provas":[{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:31:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1429642,"hashId":"5d582f5abf016c9da251da5dbdb3c721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a NR-18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, na periferia da edifica\u00e7\u00e3o e em todo o per\u00edmetro da mesma, quando esta apresentar altura superior a quatro pavimentos, ser\u00e1 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o de uma medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva denominada: <\/p>","resposta":5277041,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" corredor de escoamento. ","id":5277038,"corpo":"<p> corredor de escoamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevador de carga. ","id":5277039,"corpo":"<p>elevador de carga. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" rampa de acesso.","id":5277040,"corpo":"<p> rampa de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" plataforma principal. ","id":5277041,"corpo":"<p> plataforma principal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monta cargas. ","id":5277042,"corpo":"<p>monta cargas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1429642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento predominantemente usado no texto para estabelecer a progress\u00e3o das ideias no desenvolvimento do tema \u00e9: ","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429076,"hashId":"04dca7085a054cd3ed52c450492f2275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento predominantemente usado no texto para estabelecer a progress\u00e3o das ideias no desenvolvimento do tema \u00e9: <\/p>","resposta":5274846,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" contraste. ","id":5274843,"corpo":"<p> contraste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" descri\u00e7\u00e3o. ","id":5274844,"corpo":"<p> descri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" compara\u00e7\u00e3o. ","id":5274845,"corpo":"<p> compara\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o. ","id":5274846,"corpo":"<p>argumenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" exemplifica\u00e7\u00e3o. ","id":5274847,"corpo":"<p> exemplifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A IMAGEM NO ESPELHO Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: \u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. (ANDRADE, C. D. de. Contos plaus\u00edveis. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)","id":422943,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A IMAGEM NO ESPELHO <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Aos 20 anos escreveu suas mem\u00f3rias. Da\u00ed por diante \u00e9 que come\u00e7ou a viver. Justificava-se: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u2013 Se eu deixar para escrever minhas mem\u00f3rias quando tiver 70 anos, vou esquecer muita coisa e mentir demais. Redigindo-as logo de sa\u00edda, ser\u00e3o mais fi\u00e9is e ter\u00e3o a gra\u00e7a das coisas verdes. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O que viveu depois disto n\u00e3o foi propriamente o que constava do livro, embora ele se esfor\u00e7asse por viver o contado, n\u00e3o recuando nem diante de coisas desabonadoras. Mas os fatos nem sempre correspondiam ao texto e, para ser franco, direi que muitas vezes o contradiziam. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Querendo ser honesto, pensou em retificar as mem\u00f3rias \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que a vida as contrariava. Mas isto seria falsifica\u00e7\u00e3o do que honestamente pretendera (ou imaginara) devesse ser a sua vida. Ele n\u00e3o tinha fantasiado coisa alguma. Pusera no papel o que lhe parecia pr\u00f3prio de acontecer. Se n\u00e3o tinha acontecido, era certamente trai\u00e7\u00e3o da vida, n\u00e3o dele. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Em paz com a consci\u00eancia, ignorou a vers\u00e3o do real, oposta ao real prefigurado. Seu livro foi adotado nos col\u00e9gios, e todos reconheceram que aquele era o \u00fanico livro de mem\u00f3rias totalmente verdadeiro. Os espelhos n\u00e3o mentem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><sub>(ANDRADE, C. D. de. <em>Contos plaus\u00edveis<\/em>. Rio de Janeiro: J. Olympio, 1981, p. 23.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1429076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da Estrutura Program\u00e1tica, que demonstra para que a despesa p\u00fablica est\u00e1 sendo realizada, tem-se um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente, com vista a alcan\u00e7ar o objetivo determinado pelo programa, dos quais resulta um produto necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de governo. Esse conjunto de opera\u00e7\u00f5es \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429151,"hashId":"873352e63fec15742d6e355ca18deb0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da Estrutura Program\u00e1tica, que demonstra para que a despesa p\u00fablica est\u00e1 sendo realizada, tem-se um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente, com vista a alcan\u00e7ar o objetivo determinado pelo programa, dos quais resulta um produto necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de governo. Esse conjunto de opera\u00e7\u00f5es \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":5275123,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto. ","id":5275122,"corpo":"<p>projeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" atividade. ","id":5275123,"corpo":"<p> atividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastos. ","id":5275124,"corpo":"<p>gastos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custos. ","id":5275125,"corpo":"<p>custos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesa. ","id":5275126,"corpo":"<p>despesa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1429151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo a NBR 15.575\/2013 \u2013 Desempenho de Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais, cap. 4, item 4.1, Exig\u00eancias Gerais de Seguran\u00e7a e Utiliza\u00e7\u00e3o, sob as diversas condi\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o (peso pr\u00f3prio, sobrecargas de utiliza\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o dos ventos e outras), a estrutura deve atender durante a vida \u00fatil de projeto ao seguinte requisito: ","provas":[{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1429621,"hashId":"6f36f8be57c453ec6ded00c70ad430ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo a NBR 15.575\/2013 \u2013 Desempenho de Edifica\u00e7\u00f5es Habitacionais, cap. 4, item 4.1, Exig\u00eancias Gerais de Seguran\u00e7a e Utiliza\u00e7\u00e3o, sob as diversas condi\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o (peso pr\u00f3prio, sobrecargas de utiliza\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o dos ventos e outras), a estrutura deve atender durante a vida \u00fatil de projeto ao seguinte requisito: <\/p>","resposta":5276973,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 perder a estabilidade de parte de suas partes, desde que se mantenha em equil\u00edbrio. ","id":5276971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 perder a estabilidade de parte de suas partes, desde que se mantenha em equil\u00edbrio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" prover seguran\u00e7a aos usu\u00e1rios sob a\u00e7\u00e3o de inovadoras solu\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas, previs\u00edveis na \u00e9poca do projeto.","id":5276972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prover seguran\u00e7a aos usu\u00e1rios sob a\u00e7\u00e3o de inovadoras solu\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas, previs\u00edveis na \u00e9poca do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o provocar sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a aos usu\u00e1rios, pelas deforma\u00e7\u00f5es de quaisquer elementos da edifica\u00e7\u00e3o, admitindo-se tal requisito atendido caso as deforma\u00e7\u00f5es se mantenham dentro dos limites estabelecidos na NBR 15.575\/2013. ","id":5276973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o provocar sensa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a aos usu\u00e1rios, pelas deforma\u00e7\u00f5es de quaisquer elementos da edifica\u00e7\u00e3o, admitindo-se tal requisito atendido caso as deforma\u00e7\u00f5es se mantenham dentro dos limites estabelecidos na NBR 15.575\/2013. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" repercurtir em estados aceit\u00e1veis de fissuras de fachadas e pisos. ","id":5276974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> repercurtir em estados aceit\u00e1veis de fissuras de fachadas e pisos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o funcionamento normal das instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o dever\u00e1 prejudicar o posicionamento das alvenarias.","id":5276975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o funcionamento normal das instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o dever\u00e1 prejudicar o posicionamento das alvenarias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Fundamentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Fundamentos","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402964,"slug":"arquitetura-principios-e-fundamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403009,"slug":"arquitetura-normas"}],"slug":"arquitetura\/1429621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, onde a disputa pelo fornecimento se d\u00e1 atrav\u00e9s de sess\u00e3o p\u00fablica, presencial ou eletr\u00f4nica, por meio de propostas e lances, para a classifica\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o do licitante que ofertou o menor pre\u00e7o, \u00e9:","provas":[{"id":46969,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2017"},{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"},{"id":47017,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquivista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2017"},{"id":47026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2017"},{"id":47027,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-engenheiro-eletrico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro El\u00e9trico - 2017"},{"id":47030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-cardiologista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"},{"id":47034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-geriatra-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Geriatria - 2017"},{"id":47041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":47073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":47099,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - 2017"},{"id":47111,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-odontologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":47117,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2017"},{"id":47122,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-quimico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2017"},{"id":47124,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"},{"id":47125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1429155,"hashId":"00b9738d7603ec0f25058aa2458583db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, onde a disputa pelo fornecimento se d\u00e1 atrav\u00e9s de sess\u00e3o p\u00fablica, presencial ou eletr\u00f4nica, por meio de propostas e lances, para a classifica\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o do licitante que ofertou o menor pre\u00e7o, \u00e9:<\/p>","resposta":5275145,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia. ","id":5275141,"corpo":"<p>concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite. ","id":5275142,"corpo":"<p>convite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso.","id":5275143,"corpo":"<p>concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":5275144,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":5275145,"corpo":"<p>preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/1429155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo ABBUD, se o solo f\u00e9rtil foi descartado, a sa\u00edda \u00e9 comprar terra boa e fazer a reposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, como \u00e9 um patrim\u00f4nio n\u00e3o renov\u00e1vel a curto prazo, seu pre\u00e7o \u00e9 elevado e pode encarecer significativamente o or\u00e7amento do jardim. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es nutritivas do terreno, varia muito o dimensionamento das covas para serem preenchidas com terra preparada. Em geral, as dimens\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias s\u00e3o as abaixo relacionadas, EXCETO: ","provas":[{"id":46993,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto e Urbanista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 14:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1429660,"hashId":"a68dd21f68a844e68ea4e8f30432674f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo ABBUD, se o solo f\u00e9rtil foi descartado, a sa\u00edda \u00e9 comprar terra boa e fazer a reposi\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, como \u00e9 um patrim\u00f4nio n\u00e3o renov\u00e1vel a curto prazo, seu pre\u00e7o \u00e9 elevado e pode encarecer significativamente o or\u00e7amento do jardim. Dependendo das condi\u00e7\u00f5es nutritivas do terreno, varia muito o dimensionamento das covas para serem preenchidas com terra preparada. Em geral, as dimens\u00f5es m\u00ednimas necess\u00e1rias s\u00e3o as abaixo relacionadas, EXCETO: <\/p>","resposta":5277093,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arbustos altos, covas de 0,40 m x 0,40 m x 0,40 m. ","id":5277089,"corpo":"<p>arbustos altos, covas de 0,40 m x 0,40 m x 0,40 m. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rvores precisam de covas m\u00ednimas de 0,80 m x 0,80 m x 0,80 m.","id":5277090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rvores precisam de covas m\u00ednimas de 0,80 m x 0,80 m x 0,80 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arbustos baixos (herb\u00e1ceas), camada de 0,25 m a 0,30 m de profundidade pela extens\u00e3o do maci\u00e7o. ","id":5277091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arbustos baixos (herb\u00e1ceas), camada de 0,25 m a 0,30 m de profundidade pela extens\u00e3o do maci\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" forra\u00e7\u00f5es e gramados, camada de 0,10 m a 0,20 m de profundidade ao longo da \u00e1rea a ser plantada. ","id":5277092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> forra\u00e7\u00f5es e gramados, camada de 0,10 m a 0,20 m de profundidade ao longo da \u00e1rea a ser plantada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e1rvores precisam de covas m\u00ednimas de 0,60 m x 0,60 m x 0,60 m. ","id":5277093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e1rvores precisam de covas m\u00ednimas de 0,60 m x 0,60 m x 0,60 m. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  46 a 65","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paisagismo","oab":false,"nome":"Paisagismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402987,"slug":"arquitetura-paisagismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas","pai":402987,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402988,"slug":"arquitetura-especificacoes-tecnicas"}],"slug":"arquitetura\/1429660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 12.318\/2010, o ato de se interferir na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua responsabilidade, vigil\u00e2ncia ou guarda para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este \u00e9 considerada ato de:","provas":[{"id":75191,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2017-nucepe-uespi-psicologo","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-19 15:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2269823,"hashId":"9b65603c2b42b2ecde2044940224f84f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 12.318\/2010, o ato de se interferir na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua responsabilidade, vigil\u00e2ncia ou guarda para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este \u00e9 considerada ato de:<\/p>","resposta":8936205,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia parental. ","id":8936203,"corpo":"<p>Neglig\u00eancia parental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disputa ofensiva. ","id":8936204,"corpo":"<p>Disputa ofensiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o parental. ","id":8936205,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disputa conjugal.","id":8936206,"corpo":"<p>Disputa conjugal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guarda conflitiva.","id":8936207,"corpo":"<p>Guarda conflitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"orientar o paciente a consumir apenas hortali\u00e7as cozidas, pois o processo no cozimento promove perda significativa de pot\u00e1ssio.","provas":[{"id":25167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 15:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":852926,"hashId":"a6a8d1b3205cdbe3301f640c4b06db9e","enunciado":"orientar o paciente a consumir apenas hortali\u00e7as cozidas, pois\r\no processo no cozimento promove perda significativa de\r\npot\u00e1ssio.","resposta":2949256,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2949256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de sessenta e cinco anos de idade compareceu ao hospital apresentando o seguinte quadro cl\u00ednico: inapet\u00eancia, anuria, hiperpotassemia, desnutri\u00e7\u00e3o moderada e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Diante desse quadro cl\u00ednico, foi indicada hemodi\u00e1lise ao paciente. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o nutricionista dever\u00e1","id":343449,"enunciado":"<p>Um homem de sessenta e cinco anos de idade compareceu\r\nao hospital apresentando o seguinte quadro cl\u00ednico: inapet\u00eancia,\r\nanuria, hiperpotassemia, desnutri\u00e7\u00e3o moderada e doen\u00e7a renal\r\ncr\u00f4nica. Diante desse quadro cl\u00ednico, foi indicada hemodi\u00e1lise ao\r\npaciente.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o nutricionista dever\u00e1<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/852926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"indicar suplementos vitam\u00ednicos, como vitamina C e vitaminas do complexo B, uma vez que h\u00e1 perdas dessas vitaminas para solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise.","provas":[{"id":25167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 15:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":852923,"hashId":"b4cee965f06ccd446dee3763fcf36816","enunciado":"indicar suplementos vitam\u00ednicos, como vitamina C e vitaminas\r\ndo complexo B, uma vez que h\u00e1 perdas dessas vitaminas para\r\nsolu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise.","resposta":2949249,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2949250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de sessenta e cinco anos de idade compareceu ao hospital apresentando o seguinte quadro cl\u00ednico: inapet\u00eancia, anuria, hiperpotassemia, desnutri\u00e7\u00e3o moderada e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Diante desse quadro cl\u00ednico, foi indicada hemodi\u00e1lise ao paciente. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o nutricionista dever\u00e1","id":343449,"enunciado":"<p>Um homem de sessenta e cinco anos de idade compareceu\r\nao hospital apresentando o seguinte quadro cl\u00ednico: inapet\u00eancia,\r\nanuria, hiperpotassemia, desnutri\u00e7\u00e3o moderada e doen\u00e7a renal\r\ncr\u00f4nica. Diante desse quadro cl\u00ednico, foi indicada hemodi\u00e1lise ao\r\npaciente.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o nutricionista dever\u00e1<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/852923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}