{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161026,"perPage":"100","pages":21611,"page":10808,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13959,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13960,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito","id":13965,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13966,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia","id":13949,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":13950,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-gestao-publica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea DIreito","id":13958,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Magno, Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo, abusou das prerrogativas que lhe s\u00e3o asseguradas em raz\u00e3o do cargo, caracterizando, assim, procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, a perda do mandato, desde que assegurada a ampla defesa, ser\u00e1","provas":[{"id":27541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13959,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"},{"id":27542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13960,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito","id":13965,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito - 2017"},{"id":27566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13966,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2017"},{"id":27517,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia","id":13949,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia - 2017"},{"id":27518,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":13950,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2017"},{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"},{"id":27540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea DIreito","id":13958,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea DIreito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":915900,"hashId":"b67e8c80d8617e938cae714ccc7ce0cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Magno, Deputado Estadual de S\u00e3o Paulo, abusou das prerrogativas que lhe s\u00e3o asseguradas em raz\u00e3o do cargo, caracterizando, assim, procedimento incompat\u00edvel com o decoro parlamentar. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, a perda do mandato, desde que assegurada a ampla defesa, ser\u00e1<\/p>","resposta":3212548,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declarada pela Mesa, apenas mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa ou de partido pol\u00edtico nela representado.","id":3212545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarada pela Mesa, apenas mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa ou de partido pol\u00edtico nela representado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"declarada pela Mesa, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa ou de partido pol\u00edtico nela representado.","id":3212546,"corpo":"<p>declarada pela Mesa, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa ou de partido pol\u00edtico nela representado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decidida pela Assembleia Legislativa, por vota\u00e7\u00e3o nominal e maioria simples, apenas mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa ou de partido pol\u00edtico representado no Legislativo.","id":3212547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidida pela Assembleia Legislativa, por vota\u00e7\u00e3o nominal e maioria simples, apenas mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa ou de partido pol\u00edtico representado no Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decidida pela Assembleia Legislativa, por vota\u00e7\u00e3o nominal e maioria absoluta, mediante provoca\u00e7\u00e3o da Mesa ou de partido pol\u00edtico representado no Legislativo.","id":3212548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidida pela Assembleia Legislativa, por vota\u00e7\u00e3o nominal e maioria absoluta, mediante provoca\u00e7\u00e3o da Mesa ou de partido pol\u00edtico representado no Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decidida pela Assembleia Legislativa, por vota\u00e7\u00e3o nominal e maioria simples, mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa, da Mesa, ou ainda, de partido pol\u00edtico representado no Legislativo.","id":3212549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidida pela Assembleia Legislativa, por vota\u00e7\u00e3o nominal e maioria simples, mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer dos membros da Assembleia Legislativa, da Mesa, ou ainda, de partido pol\u00edtico representado no Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/915900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia","id":13949,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Bertrand","provas":[{"id":27517,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia","id":13949,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":915912,"hashId":"dd8af98a5ffb44fbca1438d509a4e71b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Bertrand<\/p>","resposta":3212609,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode se utilizar da aplica\u00e7\u00e3o da teoria dos jogos.","id":3212605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode se utilizar da aplica\u00e7\u00e3o da teoria dos jogos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"analisa o comportamento das empresas em concorr\u00eancia perfeita.","id":3212606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisa o comportamento das empresas em concorr\u00eancia perfeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizado para determina\u00e7\u00e3o do volume de produ\u00e7\u00e3o das empresas envolvidas.","id":3212607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 utilizado para determina\u00e7\u00e3o do volume de produ\u00e7\u00e3o das empresas envolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"determina a produ\u00e7\u00e3o \u00f3tima para o monopolista.","id":3212608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina a produ\u00e7\u00e3o \u00f3tima para o monopolista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera que as empresas decidem sobre seus pre\u00e7os.","id":3212609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera que as empresas decidem sobre seus pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/915912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia","id":13949,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro abaixo apresenta em sua coluna da esquerda quatro tipos de fun\u00e7\u00f5es de bem-estar social e em sua coluna da direita apresenta quatro caracter\u00edsticas dessas fun\u00e7\u00f5es.Tipos de Fun\u00e7\u00f5es de Bem-estar SocialCaracter\u00edsticas das Fun\u00e7\u00f5es de Bem-estar Social1. UtilitaristaI. Fun\u00e7\u00e3o direta dos n\u00edveis individuais de utilidade; conhecida como fun\u00e7\u00e3o de Bergson-Samuelson.2. Soma ponderada de utilidadesII. Representada por uma reta com declividade unit\u00e1ria e negativa.3. RawlsianaIII. Tem seu ponto \u00f3timo dado quando os que est\u00e3o em pior situa\u00e7\u00e3o na sociedade t\u00eam seu bem-estar maximizado; conhecida como fun\u00e7\u00e3o minimax.4. IndividualistaIV. Considerada uma generaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de Bentham de soma das fun\u00e7\u00f5es de utilidade individuais.A correla\u00e7\u00e3o correta entre cada uma das fun\u00e7\u00f5es e suas caracter\u00edsticas est\u00e1 em","provas":[{"id":27517,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia","id":13949,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":915933,"hashId":"3398761b5940382d2112173c9881e5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro abaixo apresenta em sua coluna da esquerda quatro tipos de fun\u00e7\u00f5es de bem-estar social e em sua coluna da direita apresenta quatro caracter\u00edsticas dessas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 761px;\"><colgroup><col width=\"290\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"471\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xdvs\"><td data-row=\"row-xdvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdvs\" data-cell=\"cell-cf1d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tipos de Fun\u00e7\u00f5es de Bem-estar Social<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-xdvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdvs\" data-cell=\"cell-1p9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edsticas das Fun\u00e7\u00f5es de Bem-estar Social<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5m6e\"><td data-row=\"row-5m6e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5m6e\" data-cell=\"cell-yv7t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Utilitarista<\/p><\/td><td data-row=\"row-5m6e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5m6e\" data-cell=\"cell-h2zu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Fun\u00e7\u00e3o direta dos n\u00edveis individuais de utilidade; conhecida como fun\u00e7\u00e3o de Bergson-Samuelson.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xjgr\"><td data-row=\"row-xjgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xjgr\" data-cell=\"cell-zo6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Soma ponderada de utilidades<\/p><\/td><td data-row=\"row-xjgr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xjgr\" data-cell=\"cell-7wxu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Representada por uma reta com declividade unit\u00e1ria e negativa.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n7k0\"><td data-row=\"row-n7k0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n7k0\" data-cell=\"cell-g7dt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Rawlsiana<\/p><\/td><td data-row=\"row-n7k0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n7k0\" data-cell=\"cell-vlkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. Tem seu ponto \u00f3timo dado quando os que est\u00e3o em pior situa\u00e7\u00e3o na sociedade t\u00eam seu bem-estar maximizado; conhecida como fun\u00e7\u00e3o minimax.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-379a\"><td data-row=\"row-379a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-379a\" data-cell=\"cell-tlq7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Individualista<\/p><\/td><td data-row=\"row-379a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-379a\" data-cell=\"cell-0dzx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. Considerada uma generaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de Bentham de soma das fun\u00e7\u00f5es de utilidade individuais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o correta entre cada uma das fun\u00e7\u00f5es e suas caracter\u00edsticas est\u00e1 em<\/p>","resposta":3212714,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-II; 2-III; 3-IV; 4-I.","id":3212710,"corpo":"<p>1-II; 2-III; 3-IV; 4-I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1-I; 2-II; 3-IV; 4-III.","id":3212711,"corpo":"<p>1-I; 2-II; 3-IV; 4-III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1-I; 2-IV; 3-II; 4-III.","id":3212712,"corpo":"<p>1-I; 2-IV; 3-II; 4-III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1-IV; 2-II; 3-III; 4-I.","id":3212713,"corpo":"<p>1-IV; 2-II; 3-III; 4-I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1-II; 2-IV; 3-III; 4-I.","id":3212714,"corpo":"<p>1-II; 2-IV; 3-III; 4-I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utilidade","oab":false,"nome":"Utilidade","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412773,"slug":"economia-e-financas-utilidade"}],"slug":"economia-e-financas\/915933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas organizacionais, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A estrutura funcional tem como vantagens: facilitar a especializa\u00e7\u00e3o profissional, a coordena\u00e7\u00e3o dentro da fun\u00e7\u00e3o, favorecer a redu\u00e7\u00e3o de custos, proporcionar a flexibilidade para o aumento e redu\u00e7\u00e3o do pessoal e facilitar a centraliza\u00e7\u00e3o.( ) A estrutura matricial \u00e9 uma estrutura de organiza\u00e7\u00e3o na qual existem dois tipos de \u00f3rg\u00e3os: os \u00f3rg\u00e3os principais de trabalho, projetos com prazo de dura\u00e7\u00e3o limitado, e os \u00f3rg\u00e3os de apoio funcional.( ) Consideram-se desvantagens da estrutura matricial: a coordena\u00e7\u00e3o das diversas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 feita no n\u00edvel estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o, facilita a estreiteza da vis\u00e3o, dificulta a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de cada unidade.( ) As estruturas divisionais s\u00e3o estruturas departamentalizadas no primeiro n\u00edvel por \u00e1rea geogr\u00e1fica ou produto, e, em casos especiais, por clientela; os \u00f3rg\u00e3os do primeiro n\u00edvel s\u00e3o administrados com muita autonomia.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":27520,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812,"slug":"auditor-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caceres-mt-2017-cev-ufmt-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de C\u00e1ceres - Auditor de Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916056,"hashId":"c4534d008d349987bfaefbe01e2b23b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas organizacionais, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura funcional tem como vantagens: facilitar a especializa\u00e7\u00e3o profissional, a coordena\u00e7\u00e3o dentro da fun\u00e7\u00e3o, favorecer a redu\u00e7\u00e3o de custos, proporcionar a flexibilidade para o aumento e redu\u00e7\u00e3o do pessoal e facilitar a centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura matricial \u00e9 uma estrutura de organiza\u00e7\u00e3o na qual existem dois tipos de \u00f3rg\u00e3os: os \u00f3rg\u00e3os principais de trabalho, projetos com prazo de dura\u00e7\u00e3o limitado, e os \u00f3rg\u00e3os de apoio funcional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Consideram-se desvantagens da estrutura matricial: a coordena\u00e7\u00e3o das diversas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 feita no n\u00edvel estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o, facilita a estreiteza da vis\u00e3o, dificulta a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de cada unidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As estruturas divisionais s\u00e3o estruturas departamentalizadas no primeiro n\u00edvel por \u00e1rea geogr\u00e1fica ou produto, e, em casos especiais, por clientela; os \u00f3rg\u00e3os do primeiro n\u00edvel s\u00e3o administrados com muita autonomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3213327,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":3213324,"corpo":"<p>F, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":3213325,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":3213326,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":3213327,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/916056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13960,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema gerenciador de bancos de dados Oracle (11 g), considere o seguinte comando do PL\/SQL, que faz uso da fun\u00e7\u00e3o FLOOR:SELECT FLOOR (100.5)O resultado da execu\u00e7\u00e3o desse comando \u00e9","provas":[{"id":27542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13960,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916457,"hashId":"0007a49cb20b45f78a2f04ea62e53ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema gerenciador de bancos de dados Oracle (11 g), considere o seguinte comando do PL\/SQL, que faz uso da fun\u00e7\u00e3o FLOOR:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">SELECT FLOOR (100.5)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>O resultado da execu\u00e7\u00e3o desse comando \u00e9<\/p>","resposta":3215190,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":3215190,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"101","id":3215191,"corpo":"<p>101<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100.5","id":3215192,"corpo":"<p>100.5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100.50","id":3215193,"corpo":"<p>100.50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"101.0","id":3215194,"corpo":"<p>101.0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969,"slug":"agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows Server 2012 instalado no modo Server Core possui uma ferramenta de configura\u00e7\u00e3o do servidor que, quando executada, apresenta um menu com op\u00e7\u00f5es para configurar o dom\u00ednio ou grupo de trabalho, o nome do computador, a data e hora do servidor, a rede, o gerenciamento remoto, o windows update etc. Esta ferramenta \u00e9 acessada via prompt, por meio do comando","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969,"slug":"agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916975,"hashId":"4c50a18b365ba9f583c227b80adbef01","enunciado":"O Windows Server 2012 instalado no modo Server Core possui uma ferramenta de configura\u00e7\u00e3o do servidor que, quando\r\nexecutada, apresenta um menu com op\u00e7\u00f5es para configurar o dom\u00ednio ou grupo de trabalho, o nome do computador, a data e\r\nhora do servidor, a rede, o gerenciamento remoto, o windows update etc. Esta ferramenta \u00e9 acessada via prompt, por meio do\r\ncomando","resposta":3217181,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"server-config.cmd","id":3217180,"corpo":"server-config.cmd","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sconfig.cmd","id":3217181,"corpo":"sconfig.cmd","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"powershell.cmd","id":3217182,"corpo":"powershell.cmd","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"serveradmin.bat","id":3217183,"corpo":"serveradmin.bat","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ms-config.cmd","id":3217184,"corpo":"ms-config.cmd","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2016,2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da norma padr\u00e3o da gram\u00e1tica portuguesa costuma ser socialmente prestigiada. Identifique a alternativa em que a concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 inteiramente de acordo com essa norma.","provas":[{"id":69763,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2016-covest-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2016"},{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2130593,"hashId":"e3e143cbf0d210a23b90d06a92a6329d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da norma padr\u00e3o da gram\u00e1tica portuguesa costuma ser socialmente prestigiada. Identifique a alternativa em que a concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 inteiramente de acordo com essa norma.<\/p>","resposta":8336239,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos brasileiros esclarecidos podem subestimar a pol\u00edtica de exclus\u00e3o de negros no Brasil atual.","id":8336236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos brasileiros esclarecidos podem subestimar a pol\u00edtica de exclus\u00e3o de negros no Brasil atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Houveram verdadeiras iniquidades cometidas contra os negros nos tempos vergonhosos da escravid\u00e3o.","id":8336237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houveram verdadeiras iniquidades cometidas contra os negros nos tempos vergonhosos da escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A literatura nacional teve tamb\u00e9m como tema de suas obras as atrocidades contra negros e \u00edndios. Hajam vista os poemas de Castro Alves, por exemplo.","id":8336238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura nacional teve tamb\u00e9m como tema de suas obras as atrocidades contra negros e \u00edndios. Hajam vista os poemas de Castro Alves, por exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas de inclus\u00e3o com crit\u00e9rios de renda seriam socialmente mais eficazes e j\u00e1 haviam sido implantadas em governos anteriores.","id":8336239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas de inclus\u00e3o com crit\u00e9rios de renda seriam socialmente mais eficazes e j\u00e1 haviam sido implantadas em governos anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desconhe\u00e7o pol\u00edticas de inclus\u00e3o social de negros e \u00edndios. Fazem muitos anos que n\u00e3o se aprovaram medidas nesse sentido.","id":8336240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconhe\u00e7o pol\u00edticas de inclus\u00e3o social de negros e \u00edndios. Fazem muitos anos que n\u00e3o se aprovaram medidas nesse sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dia dos Morenos\u2013 M\u00e3e, voc\u00ea sabia que quinta-feira n\u00e3o vai ter aula?\u2013 \u00c9, filha, eu sei...A garota, de apenas cinco anos, se apressa na explica\u00e7\u00e3o:\u2013 \u00c9 porque quinta-feira \u00e9 feriado. \u00c9 o dia dos Morenos...O Di\u00e1logo que intrigou a m\u00e3e ocorreu na semana passada.Ao chamar o Dia da Consci\u00eancia Negra assim, a crian\u00e7a, nainoc\u00eancia de seu eufemismo involunt\u00e1rio, queprovavelmente ouviu de algum (inocente?), toca o nervo daquest\u00e3o racial no Brasil.Transformar a morte de Zumbi dos Palmares numa data\u201cmorena\u201d \u00e9 um sintoma do nosso racismo cordial, semd\u00favida, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de exaltar a mistura\u00e9tnica da nossa forma\u00e7\u00e3o, o caldeir\u00e3o biol\u00f3gico e culturalem que borbulha nossa civiliza\u00e7\u00e3o mesti\u00e7a.Entre n\u00f3s, a escravid\u00e3o n\u00e3o foi um impedimento \u00e0miscigena\u00e7\u00e3o. Mas tampouco a miscigena\u00e7\u00e3o impediu quea heran\u00e7a brutal da escravid\u00e3o sobrevivesse \u00e0 Aboli\u00e7\u00e3o,impondo-se ainda hoje, depois de 120 anos, como fardo evergonha nacional.Que ningu\u00e9m de boa-f\u00e9 subestime a exclus\u00e3o de negros noBrasil de hoje. A pesquisa publicada pela Folha oferece umretrato abundante das nossas iniquidades. Entre os 10%mais pobres do pa\u00eds, 68% s\u00e3o pretos e pardos. N\u00e3o choca?Uma inflamada discuss\u00e3o sobre cotas ganha corpo no pa\u00eds.O tema \u00e9 complexo. Penso que pol\u00edticas de inclus\u00e3o comcrit\u00e9rios de renda seriam socialmente mais eficazes emenos traum\u00e1ticas que as cotas raciais, vistas pela maioriacomo \u201cnecess\u00e1rias\u201d, mas \u201chumilhantes\u201d.O governo parece conduzir a quest\u00e3o com exageropopulista e excessos facilit\u00e1rios. Quantos alunos da redep\u00fablica est\u00e3o no ensino m\u00e9dio e n\u00e3o sabem escrever? O\u201cpobrema\u201d \u00e9 mais embaixo.Mas o que chama a aten\u00e7\u00e3o nesse debate \u00e9 a f\u00faria decertos militantes anticotas para negros. Esbravejam comose um mundo \u2013 repleto de morenices e privil\u00e9gios \u2013 fossese extinguir.(Fernando de Barros e Silva. Dia dos morenos. Folha de S. Paulo.24 de nov. 2008).","id":502544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dia dos Morenos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 M\u00e3e, voc\u00ea sabia que quinta-feira n\u00e3o vai ter aula?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 \u00c9, filha, eu sei...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A garota, de apenas cinco anos, se apressa na explica\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 \u00c9 porque quinta-feira \u00e9 feriado. \u00c9 o dia dos Morenos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Di\u00e1logo que intrigou a m\u00e3e ocorreu na semana passada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chamar o Dia da Consci\u00eancia Negra assim, a crian\u00e7a, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inoc\u00eancia de seu eufemismo involunt\u00e1rio, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">provavelmente ouviu de algum (inocente?), toca o nervo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quest\u00e3o racial no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transformar a morte de Zumbi dos Palmares numa data<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cmorena\u201d \u00e9 um sintoma do nosso racismo cordial, sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d\u00favida, mas tamb\u00e9m \u00e9 uma forma de exaltar a mistura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9tnica da nossa forma\u00e7\u00e3o, o caldeir\u00e3o biol\u00f3gico e cultural<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que borbulha nossa civiliza\u00e7\u00e3o mesti\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre n\u00f3s, a escravid\u00e3o n\u00e3o foi um impedimento \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">miscigena\u00e7\u00e3o. Mas tampouco a miscigena\u00e7\u00e3o impediu que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a heran\u00e7a brutal da escravid\u00e3o sobrevivesse \u00e0 Aboli\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impondo-se ainda hoje, depois de 120 anos, como fardo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vergonha nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que ningu\u00e9m de boa-f\u00e9 subestime a exclus\u00e3o de negros no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil de hoje. A pesquisa publicada pela Folha oferece um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">retrato abundante das nossas iniquidades. Entre os 10%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais pobres do pa\u00eds, 68% s\u00e3o pretos e pardos. N\u00e3o choca?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma inflamada discuss\u00e3o sobre cotas ganha corpo no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tema \u00e9 complexo. Penso que pol\u00edticas de inclus\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crit\u00e9rios de renda seriam socialmente mais eficazes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos traum\u00e1ticas que as cotas raciais, vistas pela maioria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como \u201cnecess\u00e1rias\u201d, mas \u201chumilhantes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O governo parece conduzir a quest\u00e3o com exagero<\/p><p style=\"text-align: justify;\">populista e excessos facilit\u00e1rios. Quantos alunos da rede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablica est\u00e3o no ensino m\u00e9dio e n\u00e3o sabem escrever? O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cpobrema\u201d \u00e9 mais embaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o que chama a aten\u00e7\u00e3o nesse debate \u00e9 a f\u00faria de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certos militantes anticotas para negros. Esbravejam como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se um mundo \u2013 repleto de morenices e privil\u00e9gios \u2013 fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se extinguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando de Barros e Silva. Dia dos morenos. Folha de S. Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 de nov. 2008).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2130593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2016,2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a formula\u00e7\u00e3o do seguinte trecho: \u201cPor outro lado, as atividades sociais e cognitivas marcadas pela linguagem s\u00e3o sempre colaborativas e n\u00e3o atos individuais\u201d. A express\u00e3o destacada:","provas":[{"id":69763,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2016-covest-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2016"},{"id":69768,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2017-covest-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:18:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2130697,"hashId":"b54bb8f1575b2a6d4f1f9910fb9d1864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a formula\u00e7\u00e3o do seguinte trecho: \u201c<u>Por outro lado<\/u>, as atividades sociais e cognitivas marcadas pela linguagem s\u00e3o sempre colaborativas e n\u00e3o atos individuais\u201d. A express\u00e3o destacada:<\/p>","resposta":8336755,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ocorrer sempre no in\u00edcio do enunciado; qualquer deslocamento afetaria o seu sentido.","id":8336752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer sempre no in\u00edcio do enunciado; qualquer deslocamento afetaria o seu sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"provoca o mesmo efeito de sentido que a express\u00e3o \u2018lateralmente\u2019.","id":8336753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca o mesmo efeito de sentido que a express\u00e3o \u2018lateralmente\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 relevante semanticamente, pois se trata de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":8336754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 relevante semanticamente, pois se trata de uma locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sinaliza para o leitor que a argumenta\u00e7\u00e3o vai enveredar por um caminho oposto.","id":8336755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinaliza para o leitor que a argumenta\u00e7\u00e3o vai enveredar por um caminho oposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sintaticamente, constitui um termo essencial, pois sua retirada falseia o sentido do enunciado.","id":8336756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sintaticamente, constitui um termo essencial, pois sua retirada falseia o sentido do enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3J\u00e1 que praticamente todas as nossas a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias maissignificativas est\u00e3o revestidas de linguagem, \u00e9 importantesaber algo sobre o seu funcionamento. E essefuncionamento da linguagem \u00e9 t\u00e3o espont\u00e2neo que n\u00e3o nosdamos conta de sua complexidade.Quando falamos ou escrevemos, n\u00e3o temos muitaconsci\u00eancia das regras usadas ou das decis\u00f5es tomadas,pois essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o t\u00e3o rotineiras que fluem de modoinconsciente.Por outro lado, as atividades sociais e cognitivas marcadaspela linguagem s\u00e3o sempre colaborativas e n\u00e3o atosindividuais. Por isso, seguidamente operam como fontes demal-entendidos. Como seres produtores de sentidos, n\u00e3osomos t\u00e3o lineares e transparentes quanto seria de desejar,e a compreens\u00e3o humana depende da coopera\u00e7\u00e3o m\u00fatua.Sendo uma atividade de produ\u00e7\u00e3o de sentidos colaborativa,a compreens\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um simples ato de identifica\u00e7\u00e3o deinforma\u00e7\u00f5es, mas uma constru\u00e7\u00e3o de sentidos com baseem atividades inferenciais.Para se compreender bem um texto, tem-se que sair dele,pois o texto sempre monitora o seu leitor para al\u00e9m de sipr\u00f3prio, e esse \u00e9 um aspecto not\u00e1vel quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o desentido.Tal concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica traz consequ\u00eancias, como, porexemplo, as seguintes: a) entender um texto n\u00e3o equivale aentender palavras ou frases; b) entender as frases ou aspalavras \u00e9 v\u00ea-las em um contexto maior; c) entender \u00e9produzir sentidos e n\u00e3o extrair conte\u00fados prontos; d)entender um texto demanda uma rela\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios outrostipos de conhecimentos, al\u00e9m do lingu\u00edstico que consta nasuperf\u00edcie do texto.(Lu\u00eds Ant\u00f4nio Marcuschi. Produ\u00e7\u00e3o textual, an\u00e1lise de g\u00eaneros ecompreens\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Par\u00e1bola, Record, 2008, p. 233.Adaptado)","id":502552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 que praticamente todas as nossas a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significativas est\u00e3o revestidas de linguagem, \u00e9 importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saber algo sobre o seu funcionamento. E esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funcionamento da linguagem \u00e9 t\u00e3o espont\u00e2neo que n\u00e3o nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">damos conta de sua complexidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos ou escrevemos, n\u00e3o temos muita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consci\u00eancia das regras usadas ou das decis\u00f5es tomadas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pois essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o t\u00e3o rotineiras que fluem de modo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inconsciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, as atividades sociais e cognitivas marcadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela linguagem s\u00e3o sempre colaborativas e n\u00e3o atos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">individuais. Por isso, seguidamente operam como fontes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mal-entendidos. Como seres produtores de sentidos, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">somos t\u00e3o lineares e transparentes quanto seria de desejar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a compreens\u00e3o humana depende da coopera\u00e7\u00e3o m\u00fatua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo uma atividade de produ\u00e7\u00e3o de sentidos colaborativa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um simples ato de identifica\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00f5es, mas uma constru\u00e7\u00e3o de sentidos com base<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em atividades inferenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se compreender bem um texto, tem-se que sair dele,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pois o texto sempre monitora o seu leitor para al\u00e9m de si<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3prio, e esse \u00e9 um aspecto not\u00e1vel quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica traz consequ\u00eancias, como, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exemplo, as seguintes: a) entender um texto n\u00e3o equivale a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender palavras ou frases; b) entender as frases ou as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">palavras \u00e9 v\u00ea-las em um contexto maior; c) entender \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">produzir sentidos e n\u00e3o extrair conte\u00fados prontos; d)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender um texto demanda uma rela\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tipos de conhecimentos, al\u00e9m do lingu\u00edstico que consta na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">superf\u00edcie do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lu\u00eds Ant\u00f4nio Marcuschi.<em> Produ\u00e7\u00e3o textual, an\u00e1lise de g\u00eaneros e<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>compreens\u00e3o<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora Par\u00e1bola, Record, 2008, p. 233.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 19","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2130697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No crime de roubo est\u00e1 previsto o aumento de pena de 1\/3 a metade, EXCETO: ","provas":[{"id":71496,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2017-fundacao-la-salle-agente-penitenciario-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182156,"hashId":"17dc65cce23e87facc08ca5c255a7be6","enunciado":"<p>No crime de roubo est\u00e1 previsto o aumento de pena de 1\/3 a metade, EXCETO: <\/p>","resposta":8562286,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se a viol\u00eancia ou amea\u00e7a \u00e9 exercida com emprego de arma.","id":8562285,"corpo":"<p>se a viol\u00eancia ou amea\u00e7a \u00e9 exercida com emprego de arma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se houver destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o da coisa, ","id":8562286,"corpo":"<p>se houver destrui\u00e7\u00e3o ou rompimento de obst\u00e1culo \u00e0 subtra\u00e7\u00e3o da coisa, <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se h\u00e1 o concurso de duas ou mais pessoas. ","id":8562287,"corpo":"<p>se h\u00e1 o concurso de duas ou mais pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se a v\u00edtima est\u00e1 em servi\u00e7o de transporte de valores e o agente conhece tal circunst\u00e2ncia.","id":8562288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a v\u00edtima est\u00e1 em servi\u00e7o de transporte de valores e o agente conhece tal circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se a subtra\u00e7\u00e3o for de ve\u00edculo automotor que venha a ser transportado para outro Estado ou para o exterior.","id":8562289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a subtra\u00e7\u00e3o for de ve\u00edculo automotor que venha a ser transportado para outro Estado ou para o exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo qualificado com resultado les\u00e3o corporal grave","oab":false,"nome":"Roubo qualificado com resultado les\u00e3o corporal grave","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413953,"slug":"direito-penal-roubo-qualificado-com-resultado-lesao-corporal-grave"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"}],"slug":"direito-penal\/2182156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Posto de Sa\u00fade","id":24858,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-posto-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito","sigla":"","id":5217,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cerrito-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o emprego do sinal de crase no per\u00edodo: \u201cPortugal ainda apresentava uma grande relut\u00e2ncia \u00e0s mudan\u00e7as\u201d. Agora assinale a \u00fanica alternativa correta quanto ao emprego desse sinal.","provas":[{"id":67017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Posto de Sa\u00fade","id":24858,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-posto-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito","sigla":"","id":5217,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cerrito-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cerrito-sc-2017-ieses-tecnico-em-enfermagem-area-posto-de-saude-4","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cerrito - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Posto de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2040648,"hashId":"234c768cb3116493f374c16a5cb36ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o emprego do sinal de crase no per\u00edodo: <em>\u201cPortugal ainda apresentava uma grande relut\u00e2ncia \u00e0s mudan\u00e7as\u201d<\/em>. Agora assinale a \u00fanica alternativa correta quanto ao emprego desse sinal.<\/p>","resposta":7955876,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A candidata fez seu curso \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":7955873,"corpo":"<p>A candidata fez seu curso \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualquer condutor de ve\u00edculo que transgride leis est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.","id":7955874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer condutor de ve\u00edculo que transgride leis est\u00e1 sujeito \u00e0 multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 tarde era sempre perfumada pelas flores do jardim.","id":7955875,"corpo":"<p>\u00c0 tarde era sempre perfumada pelas flores do jardim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fez refer\u00eancia \u00e0quilo tudo a que tinha direito.","id":7955876,"corpo":"<p>Fez refer\u00eancia \u00e0quilo tudo a que tinha direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. NOVO ACORDO, VELHAS QUEST\u00d5ES Dispon\u00edvel em: http:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/universidades\/entenda-as-mudancas-do-novo-acordo-ortografico\/ Acesso em 13 jan 2017. A inten\u00e7\u00e3o de unificar a l\u00edngua portuguesa entre os pa\u00edses em que ela \u00e9 o idioma oficial \u00e9 antiga. Em 1931, foi realizado o primeiro acordo ortogr\u00e1fico luso-brasileiro, mas ele acabou n\u00e3o sendo efetivado na pr\u00e1tica. Em 1945, a Conven\u00e7\u00e3o Ortogr\u00e1fica Luso-Brasileira foi adotada em Portugal, mas n\u00e3o no Brasil. Anos depois, em 1986, os sete pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa (Timor-Leste n\u00e3o p\u00f4de ser inclu\u00eddo na lista, pois se tornaria independente apenas em 2002) consolidaram as Bases Anal\u00edticas da Ortografia Simplificada da L\u00edngua Portuguesa de 1945, que n\u00e3o chegaram a ser implementadas. Em 1990, os pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa se comprometeram a unificar a grafia da l\u00edngua, segundo a proposta apresentada pela Academia de Ci\u00eancias de Lisboa e pela Academia Brasileira de Letras. Mesmo assim, o acordo ainda n\u00e3o podia entrar em vigor. Foram necess\u00e1rios mais 16 anos para que fossem alcan\u00e7adas as tr\u00eas ades\u00f5es necess\u00e1rias para que o acordo fosse cumprido. Em 2006, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Cabo Verde se uniram ao Brasil e ratificaram o novo acordo. Entretanto, Portugal ainda apresentava uma grande relut\u00e2ncia \u00e0s mudan\u00e7as. Apenas em maio de 2008 o Parlamento portugu\u00eas ratificou o acordo para unificar a ortografia em todas as na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesa.","id":491499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Nesta prova, considera-se uso correto da L\u00edngua Portuguesa o que est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>NOVO ACORDO, VELHAS QUEST\u00d5ES <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/universidades\/entenda-as-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">mudancas-do-novo-acordo-ortografico<\/u>\/ Acesso em 13 jan 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A inten\u00e7\u00e3o de unificar a l\u00edngua portuguesa entre os pa\u00edses em que ela \u00e9 o idioma oficial \u00e9 antiga. Em 1931, foi realizado o primeiro acordo ortogr\u00e1fico luso-brasileiro, mas ele acabou n\u00e3o sendo efetivado na pr\u00e1tica. Em 1945, a Conven\u00e7\u00e3o Ortogr\u00e1fica Luso-Brasileira foi adotada em Portugal, mas n\u00e3o no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Anos depois, em 1986, os sete pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa (Timor-Leste n\u00e3o p\u00f4de ser inclu\u00eddo na lista, pois se tornaria independente apenas em 2002) consolidaram as Bases Anal\u00edticas da Ortografia Simplificada da L\u00edngua Portuguesa de 1945, que n\u00e3o chegaram a ser <strong><u>implementadas<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 1990, os pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa se comprometeram a unificar a grafia da l\u00edngua, segundo a proposta apresentada pela Academia de Ci\u00eancias de Lisboa e pela Academia Brasileira de Letras. Mesmo assim, o acordo ainda n\u00e3o podia entrar em vigor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foram necess\u00e1rios mais 16 anos para que fossem alcan\u00e7adas as tr\u00eas ades\u00f5es necess\u00e1rias para que o acordo fosse cumprido. Em 2006, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Cabo Verde se uniram ao Brasil e <strong><u>ratificaram<\/u><\/strong> o novo acordo. Entretanto, Portugal ainda apresentava uma grande relut\u00e2ncia \u00e0s mudan\u00e7as. Apenas em maio de 2008 o Parlamento portugu\u00eas <strong><u>ratificou<\/u><\/strong> o acordo para unificar a ortografia em todas as na\u00e7\u00f5es de l\u00edngua portuguesa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos especiais de crase","oab":false,"nome":"Casos especiais de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409302,"slug":"lingua-portuguesa-casos-especiais-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema \u00e9 um conjunto de elementos dinamicamente relacionados entre si, com vistas a realizar um objetivo espec\u00edfico. Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema que transforma recursos em produtos e servi\u00e7os.Associe corretamente os processos que ocorrem em um sistema, apresentados na coluna da direita, com as defini\u00e7\u00f5es, apresentadas na coluna da esquerda. 1. Literalmente, \u201ctrabalho conjunto\u201d com efeito multiplicador. 2. Processo pelo qual o sistema tende \u00e0 exaust\u00e3o, desorganiza\u00e7\u00e3o, desintegra\u00e7\u00e3o e morte.3. Capacidade do sistema de manter um equil\u00edbrio din\u00e2mico, se autorregulando.4. Suprimento de informa\u00e7\u00e3o adicional capaz de proporcionar integra\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o no sistema . ( ) Negentropia( ) Sinergia ( ) Homeostase( ) EntropiaAssinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, para a coluna da direita. ","provas":[{"id":69595,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2017-ufu-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2124915,"hashId":"bd09aa2c7c8af0afc058b2624b161bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um sistema \u00e9 um conjunto de elementos dinamicamente relacionados entre si, com vistas a realizar um objetivo espec\u00edfico. Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema que transforma recursos em produtos e servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Associe corretamente os processos que ocorrem em um sistema, apresentados na coluna da direita, com as defini\u00e7\u00f5es, apresentadas na coluna da esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Literalmente, \u201ctrabalho conjunto\u201d com efeito multiplicador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Processo pelo qual o sistema tende \u00e0 exaust\u00e3o, desorganiza\u00e7\u00e3o, desintegra\u00e7\u00e3o e morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Capacidade do sistema de manter um equil\u00edbrio din\u00e2mico, se autorregulando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Suprimento de informa\u00e7\u00e3o adicional capaz de proporcionar integra\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o no sistema . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Negentropia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sinergia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Homeostase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entropia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, para a coluna da direita. <\/p>","resposta":8310462,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":8310462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 ","id":8310463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2","id":8310464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 ","id":8310465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/2124915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto 6.214\/2007 o idoso que recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ao estar em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento em institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia, como abrigo, hospital ou institui\u00e7\u00e3o cong\u00eanere:","provas":[{"id":64381,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1984531,"hashId":"2bb669248bb959ae1f4f9a7883ff0ed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto 6.214\/2007 o idoso que recebe o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, ao estar em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento em institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia, como abrigo, hospital ou institui\u00e7\u00e3o cong\u00eanere:<\/p>","resposta":7705161,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir\u00e1 financeiramente com a institui\u00e7\u00e3o.","id":7705157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir\u00e1 financeiramente com a institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 seu benef\u00edcio suspenso pelo per\u00edodo que perdurar o acolhimento.","id":7705158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 seu benef\u00edcio suspenso pelo per\u00edodo que perdurar o acolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito ao benef\u00edcio.","id":7705159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito ao benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"far\u00e1 jus ao benef\u00edcio se a institui\u00e7\u00e3o for p\u00fablica.","id":7705160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">far\u00e1 jus ao benef\u00edcio se a institui\u00e7\u00e3o for p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 o direito prejudicado.","id":7705161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 o direito prejudicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 6.214\/07 - Regulamento da LOAS","oab":true,"nome":"Decreto 6.214\/07 - Regulamento da LOAS","pai":424784,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407063,"slug":"direito-previdenciario-decreto-6-214-07-regulamento-da-loas"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1984531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social - CRAS","id":6072,"slug":"assistente-social-cras"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso \u201cIniciar Gerenciador de Tarefas\u201d est\u00e1 dispon\u00edvel no:","provas":[{"id":55049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - M\u00e9dico ESF - 2017"},{"id":55042,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"},{"id":55043,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":55041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - CRAS","id":6072,"slug":"assistente-social-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-assistente-social-cras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Assistente Social - CRAS - 2017"},{"id":55046,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Educador F\u00edsico - 2017"},{"id":55048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Enfermeiro ESF - 2017"},{"id":55045,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1658695,"hashId":"bd112fa0a80b56e62c59c4e590b3a4e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso \u201cIniciar Gerenciador de Tarefas\u201d est\u00e1 dispon\u00edvel no:<\/p>","resposta":6252854,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows.","id":6252854,"corpo":"<p>Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":6252855,"corpo":"<p>Windows Explorer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MS Excel.","id":6252856,"corpo":"<p>MS Excel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MS Power Point.","id":6252857,"corpo":"<p>MS Power Point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1658695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trabalhos de elabora\u00e7\u00e3o de terminologia, as rela\u00e7\u00f5es entre os conceitos se baseiam na forma\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica das caracter\u00edsticas de uma esp\u00e9cie, de modo que a descri\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica de um conceito \u00e9 formado pela denomina\u00e7\u00e3o de sua esp\u00e9cie e descri\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas que o distinguem do conceito principal e dos secund\u00e1rios. H\u00e1 tr\u00eas tipos principais de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos apresentados pela ISO 9000:2000: a rela\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, a partitiva e a associativa. As rela\u00e7\u00f5es associativas s\u00e3o representadas por:","provas":[{"id":58339,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-administrador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1749068,"hashId":"225b64c8d733cc7e27b9591c88d38235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trabalhos de elabora\u00e7\u00e3o de terminologia, as rela\u00e7\u00f5es entre os conceitos se baseiam na forma\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica das caracter\u00edsticas de uma esp\u00e9cie, de modo que a descri\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica de um conceito \u00e9 formado pela denomina\u00e7\u00e3o de sua esp\u00e9cie e descri\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas que o distinguem do conceito principal e dos secund\u00e1rios. H\u00e1 tr\u00eas tipos principais de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos apresentados pela ISO 9000:2000: a rela\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, a partitiva e a associativa. As rela\u00e7\u00f5es associativas s\u00e3o representadas por:<\/p>","resposta":6655138,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquema sem flechas. As partes unit\u00e1rias s\u00e3o ligadas por uma linha simples e as partes m\u00faltiplas por linhas duplas.","id":6655137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquema sem flechas. As partes unit\u00e1rias s\u00e3o ligadas por uma linha simples e as partes m\u00faltiplas por linhas duplas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma linha com setas nas duas extremidades.","id":6655138,"corpo":"<p>uma linha com setas nas duas extremidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um esquema ou diagrama de \u00e1rvore sem flechas.","id":6655139,"corpo":"<p>um esquema ou diagrama de \u00e1rvore sem flechas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um esquema ou diagrama de \u00e1rvore com flechas. ","id":6655140,"corpo":"<p>um esquema ou diagrama de \u00e1rvore com flechas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1749068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MMC de 2, 9 e 21, em cm, \u00e9 a medida do lado desse quadrado. Assinale a alternativa que apresenta sua \u00e1rea.","provas":[{"id":58344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-auxiliar-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Auxiliar Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1749132,"hashId":"a2219a35e3622ee3a24b995f9518cfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MMC de 2, 9 e 21, em cm, \u00e9 a medida do lado desse quadrado. Assinale a alternativa que apresenta sua \u00e1rea.<\/p>","resposta":6655414,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.600cm2","id":6655412,"corpo":"<p>3.600cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35.721 cm2","id":6655413,"corpo":"<p>35.721 cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.876cm2","id":6655414,"corpo":"<p>15.876cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"142.884cm2","id":6655415,"corpo":"<p>142.884cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"}],"slug":"matematica\/1749132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fiscal de Tributos","id":24242,"slug":"analista-area-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.137\/1990, constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria, praticado exclusivamente por servidor p\u00fablico,","provas":[{"id":63642,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fiscal de Tributos","id":24242,"slug":"analista-area-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-analista-area-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Analista - \u00c1rea: Fiscal de Tributos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1947819,"hashId":"9c8ad50f4e9659220094ddd5dcc85dcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.137\/1990, constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria, praticado exclusivamente por servidor p\u00fablico,<\/p>","resposta":7537421,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omitir informa\u00e7\u00e3o, ou prestar declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias.","id":7537418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">omitir informa\u00e7\u00e3o, ou prestar declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elaborar, distribuir, fornecer, emitir ou utilizar documento que saiba ou deva saber falso ou inexato. ","id":7537419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar, distribuir, fornecer, emitir ou utilizar documento que saiba ou deva saber falso ou inexato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de aplicar, ou aplicar em desacordo com o estatu\u00eddo, incentivo fiscal ou parcelas de imposto liberadas por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de desenvolvimento. ","id":7537420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de aplicar, ou aplicar em desacordo com o estatu\u00eddo, incentivo fiscal ou parcelas de imposto liberadas por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de desenvolvimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exigir, solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de iniciar seu exerc\u00edcio, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida; ou aceitar promessa de tal vantagem, para deixar de lan\u00e7ar ou cobrar tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social, ou cobr\u00e1-los parcialmente. ","id":7537421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir, solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de iniciar seu exerc\u00edcio, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida; ou aceitar promessa de tal vantagem, para deixar de lan\u00e7ar ou cobrar tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social, ou cobr\u00e1-los parcialmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utilizar ou divulgar programa de processamento de dados que permita ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa daquela que \u00e9, por lei, fornecida \u00e0 Fazenda P\u00fablica.","id":7537422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar ou divulgar programa de processamento de dados que permita ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa daquela que \u00e9, por lei, fornecida \u00e0 Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1947819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado","id":10440,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ciasc-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina poder\u00e1 ser emendada mediante proposta: 1. de dois ter\u00e7os dos membros da Assembleia Legislativa; 2. do Governador do Estado; 3. de mais da metade das C\u00e2maras Municipais do Estado, manifestando-se, cada uma delas, pela maioria relativa de seus membros; 4. de pelo menos dois e meio por cento do eleitorado estadual, distribu\u00eddo por no m\u00ednimo quarenta Munic\u00edpios, com n\u00e3o menos de um por cento dos eleitores de cada um deles. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado","id":10440,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Centro de Inform\u00e1tica e Automa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","sigla":"CIASC","id":5103,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ciasc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ciasc-sc-2017-fepese-tecnico-de-nivel-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIASC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1994133,"hashId":"ffbbad2ae6b85c953bb65472fae22755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina poder\u00e1 ser emendada mediante proposta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. de dois ter\u00e7os dos membros da Assembleia Legislativa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. do Governador do Estado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. de mais da metade das C\u00e2maras Municipais do Estado, manifestando-se, cada uma delas, pela maioria relativa de seus membros; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. de pelo menos dois e meio por cento do eleitorado estadual, distribu\u00eddo por no m\u00ednimo quarenta Munic\u00edpios, com n\u00e3o menos de um por cento dos eleitores de cada um deles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7749459,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":7749455,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":7749456,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7749457,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7749458,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7749459,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/1994133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea:Angiologia\/Cirurgia Vascular","id":22894,"slug":"oficial-medico-area-angiologia-cirurgia-vascular"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea:Neurocirurgia","id":22895,"slug":"oficial-medico-area-neurocirurgia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},{"descricao":"Oficial Fisioterapeuta - \u00c1rea: Respirat\u00f3ria","id":22897,"slug":"oficial-fisioterapeuta-area-respiratoria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, \u201cO medo que divide os dois Brasis\u201d, \u00e9 quanto ao g\u00eanero textual classificado como:","provas":[{"id":58431,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-nao-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2017"},{"id":58432,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea:Angiologia\/Cirurgia Vascular","id":22894,"slug":"oficial-medico-area-angiologia-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-medico-area-angiologia-cirurgia-vascular-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea:  Angiologia\/Cirurgia Vascular - 2017"},{"id":58433,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea:Neurocirurgia","id":22895,"slug":"oficial-medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea:  Neurocirurgia - 2017"},{"id":58437,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-farmaceutico-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"},{"id":58428,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-medico-area-clinica-geral-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2017"},{"id":58435,"cargo":{"descricao":"Oficial Fisioterapeuta - \u00c1rea: Respirat\u00f3ria","id":22897,"slug":"oficial-fisioterapeuta-area-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-fisioterapeuta-area-respiratoria-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial Fisioterapeuta - \u00c1rea: Respirat\u00f3ria - 2017"},{"id":58434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-medico-area-otorrinolaringologia-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1752270,"hashId":"f878d3df88b60a1c4336152ef5ff7365","enunciado":"<p>O texto, \u201cO medo que divide os dois Brasis\u201d, \u00e9 quanto ao g\u00eanero textual classificado como:<\/p>","resposta":6669735,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argumentativo.","id":6669735,"corpo":"<p>Argumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expositivo.","id":6669736,"corpo":"<p>Expositivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Injuntivo.","id":6669737,"corpo":"<p>Injuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Narrativo.","id":6669738,"corpo":"<p>Narrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O MEDO QUE DIVIDE OS DOIS BRASIS A primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e0 estrid\u00eancia em torno do banditismo \u00e9 o medo. Do medo \u00e0 defesa pessoal o passo \u00e9 pequeno. E da defesa vai-se aos exageros de seguran\u00e7a \u2013 aos condom\u00ednios fechados e guaritas, \u00e0s cancelas, aos guarda-costas e carros blindados. E dos exageros ao del\u00edrio de ter medo de todos os desconhecidos. Claro est\u00e1 que o problema da criminalidade nas metr\u00f3poles existe, \u00e9 grave. Que em algumas cidades a pol\u00edcia se misturou com a bandidagem. Que o medo tem raz\u00e3o de ser. O que n\u00e3o se explica \u00e9 como ser\u00e1 o pa\u00eds que se pretende construir, no qual se quer viver, se uma parte expressiva da popula\u00e7\u00e3o se cerca e constr\u00f3i muros cada vez mais altos para se defender de uma outra categoria de brasileiros que considera amea\u00e7adora. N\u00e3o existe pa\u00eds vi\u00e1vel baseado na exclus\u00e3o de uma categoria de cidad\u00e3os. [...] A segrega\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o n\u00e3o podem ser as vigas mestras para fazer uma civiliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. As metr\u00f3poles brasileiras n\u00e3o ir\u00e3o virar para\u00edsos de tranquilidade do dia para a noite. O desafio, justamente, \u00e9 melhor\u00e1-las para o conjunto de seus habitantes, n\u00e3o deixando que se criem guetos \u2013 sejam eles de miser\u00e1veis ou de triliard\u00e1rios. Os problemas das grandes cidades do Brasil n\u00e3o s\u00e3o simplesmente policiais ou urbanos. S\u00e3o problemas sociais. A concentra\u00e7\u00e3o de renda, os desn\u00edveis nas condi\u00e7\u00f5es de vida, os extremos de riqueza e pobreza abrem um fosso dividindo o pa\u00eds. Fazendo com que uma parte tenha medo da outra. O desafio, portanto, \u00e9 de outra natureza: em vez de separar com muros, \u00e9 preciso juntar os Brasis, faz\u00ea-lo justo e democr\u00e1tico.\tRevista Veja, 23\/11\/1994.","id":459828,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O MEDO QUE DIVIDE OS DOIS BRASIS <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e0 estrid\u00eancia em torno do banditismo \u00e9 o medo. Do medo \u00e0 defesa pessoal o passo \u00e9 pequeno. E da defesa vai-se aos exageros de seguran\u00e7a \u2013 aos condom\u00ednios fechados e guaritas, \u00e0s cancelas, aos guarda-costas e carros blindados. E dos exageros ao del\u00edrio de ter medo de todos os desconhecidos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tClaro est\u00e1 que o problema da criminalidade nas metr\u00f3poles existe, \u00e9 grave. Que em algumas cidades a pol\u00edcia se misturou com a bandidagem. Que o medo tem raz\u00e3o de ser. O que n\u00e3o se explica \u00e9 como ser\u00e1 o pa\u00eds que se pretende construir, no qual se quer viver, se uma parte expressiva da popula\u00e7\u00e3o se cerca e constr\u00f3i muros cada vez mais altos para se defender de uma outra categoria de brasileiros que considera amea\u00e7adora. N\u00e3o existe pa\u00eds vi\u00e1vel baseado na exclus\u00e3o de uma categoria de cidad\u00e3os. [...] A segrega\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o n\u00e3o podem ser as vigas mestras para fazer uma civiliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAs metr\u00f3poles brasileiras n\u00e3o ir\u00e3o virar para\u00edsos de tranquilidade do dia para a noite. O desafio, justamente, \u00e9 melhor\u00e1-las para o conjunto de seus habitantes, n\u00e3o deixando que se criem guetos \u2013 sejam eles de miser\u00e1veis ou de triliard\u00e1rios. Os problemas das grandes cidades do Brasil n\u00e3o s\u00e3o simplesmente policiais ou urbanos. S\u00e3o problemas sociais. A concentra\u00e7\u00e3o de renda, os desn\u00edveis nas condi\u00e7\u00f5es de vida, os extremos de riqueza e pobreza abrem um fosso dividindo o pa\u00eds. Fazendo com que uma parte tenha medo da outra. O desafio, portanto, \u00e9 de outra natureza: em vez de separar com muros, \u00e9 preciso juntar os Brasis, faz\u00ea-lo justo e democr\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\">Revista Veja<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 23\/11\/1994.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na metade do s\u00e9culo passado uma polegada foi definida e passou a ser internacionalmente aceita como 25,4 mm. Logo, se o menor segmento que une duas retas paralelas mede 200 polegadas de comprimento, qual a medida em hect\u00f4metros da dist\u00e2ncia entre essas duas retas?","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752747,"hashId":"d5bfb8bdb2793d1716ad6769c9fb5b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na metade do s\u00e9culo passado uma polegada foi definida e passou a ser internacionalmente aceita como 25,4 mm. Logo, se o menor segmento que une duas retas paralelas mede 200 polegadas de comprimento, qual a medida em hect\u00f4metros da dist\u00e2ncia entre essas duas retas?<\/p>","resposta":6671784,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,08.","id":6671782,"corpo":"<p>5,08.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,508.","id":6671783,"corpo":"<p>0,508.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,0508.","id":6671784,"corpo":"<p>0,0508.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50,8.","id":6671785,"corpo":"<p>50,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"508.","id":6671786,"corpo":"<p>508.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1752747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel que se desloca com velocidade constante de 60 km\/h gasta num determinado percurso 2h15min. Se ele reduzisse sua velocidade em 10 km\/h e a mantivesse constante, faria o mesmo percurso em um determinado tempo t, indicado na seguinte alternativa:","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752752,"hashId":"97219d531b6876e48105c63bb3805944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um autom\u00f3vel que se desloca com velocidade constante de 60 km\/h gasta num determinado percurso 2h15min. Se ele reduzisse sua velocidade em 10 km\/h e a mantivesse constante, faria o mesmo percurso em um determinado tempo t, indicado na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":6671809,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2h 20min.","id":6671806,"corpo":"<p>2h 20min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2h 25min.","id":6671807,"corpo":"<p>2h 25min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2h 40min.","id":6671808,"corpo":"<p>2h 40min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2h 42min.","id":6671809,"corpo":"<p>2h 42min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2h 45min.","id":6671810,"corpo":"<p>2h 45min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um evento, ser\u00e1 servido refresco de diferentes sabores para os convidados. Para prepar\u00e1-los, ser\u00e3o misturados 320 litros de \u00e1gua com 120 litros de concentrado de fruta. Considerando que os refrescos ser\u00e3o disponibilizados para os convidados em copos descart\u00e1veis de 250 ml, e que cada convidado ser\u00e1 servido apenas uma vez, qual o n\u00famero m\u00ednimo de copos necess\u00e1rios para servir todo o suco?","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752755,"hashId":"8457d454eace95861290f9cf46d3fee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um evento, ser\u00e1 servido refresco de diferentes sabores para os convidados. Para prepar\u00e1-los, ser\u00e3o misturados 320 litros de \u00e1gua com 120 litros de concentrado de fruta. Considerando que os refrescos ser\u00e3o disponibilizados para os convidados em copos descart\u00e1veis de 250 ml, e que cada convidado ser\u00e1 servido apenas uma vez, qual o n\u00famero m\u00ednimo de copos necess\u00e1rios para servir todo o suco?<\/p>","resposta":6671824,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1460.","id":6671821,"corpo":"<p>1460.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1650.","id":6671822,"corpo":"<p>1650.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1700.","id":6671823,"corpo":"<p>1700.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1760.","id":6671824,"corpo":"<p>1760.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1780.","id":6671825,"corpo":"<p>1780.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No picadeiro de um circo, a \u00e1rea reservada para a coloca\u00e7\u00e3o da rede de prote\u00e7\u00e3o para os trapezistas corresponde a um trap\u00e9zio is\u00f3sceles com bases medindo 5 m e 7 m. Se o per\u00edmetro desse trap\u00e9zio equivale a 32 m, qual a medida do comprimento de cada um dos seus lados n\u00e3o paralelos?","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752763,"hashId":"90e4549d828b36a3a233387ca7dac819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No picadeiro de um circo, a \u00e1rea reservada para a coloca\u00e7\u00e3o da rede de prote\u00e7\u00e3o para os trapezistas corresponde a um trap\u00e9zio is\u00f3sceles com bases medindo 5 m e 7 m. Se o per\u00edmetro desse trap\u00e9zio equivale a 32 m, qual a medida do comprimento de cada um dos seus lados n\u00e3o paralelos?<\/p>","resposta":6671863,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":6671861,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9.","id":6671862,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10.","id":6671863,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":6671864,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7.","id":6671865,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1752763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gr\u00e1fico de setores foi utilizado para mostrar um panorama de HIV e AIDS nas regi\u00f5es do Brasil no ano de 2013. Em rela\u00e7\u00e3o aos \u00e2ngulos usados nos setores circulares para a confec\u00e7\u00e3o desse gr\u00e1fico, podemos afirmar que:","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752765,"hashId":"91d9e75ef0f6b609f859166ff345fdc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gr\u00e1fico de setores foi utilizado para mostrar um panorama de HIV e AIDS nas regi\u00f5es do Brasil no ano de 2013. Em rela\u00e7\u00e3o aos \u00e2ngulos usados nos setores circulares para a confec\u00e7\u00e3o desse gr\u00e1fico, podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58445\/questao\/1752765-20210614231432000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"477\"><\/p>","resposta":6671872,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um pouco menos de 25\u00ba para a regi\u00e3o centro-oeste.","id":6671871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pouco menos de 25\u00ba para a regi\u00e3o centro-oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aproximadamente 80\u00ba para a regi\u00e3o nordeste.","id":6671872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 80\u00ba para a regi\u00e3o nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aproximadamente 10\u00ba para a regi\u00e3o norte.","id":6671873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 10\u00ba para a regi\u00e3o norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60\u00ba para a regi\u00e3o sul.","id":6671874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60\u00ba para a regi\u00e3o sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um pouco mais que 140\u00ba para a regi\u00e3o sudeste.","id":6671875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pouco mais que 140\u00ba para a regi\u00e3o sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1752765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe duas vistas diferentes de uma mesma pilha de cubinhos com 1cm de aresta cada um.Considerando que para pintar 1cm2 s\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos 5 mililitros de tinta, quantos litros de tinta, no m\u00ednimo, foram usados para pintar a superf\u00edcie externa dessa pilha?","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752772,"hashId":"7e7ea2851dcb69ad1484369607960abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe duas vistas diferentes de uma mesma pilha de cubinhos com 1cm de aresta cada um.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58446\/questao\/1752772-20210614232104000000-0.png\" width=\"189\" style=\"\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58446\/questao\/1752772-20210614232104000000-1.png\" width=\"189\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que para pintar 1cm<sup>2 <\/sup>s\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos 5 mililitros de tinta, quantos litros de tinta, no m\u00ednimo, foram usados para pintar a superf\u00edcie externa dessa pilha?<\/p>","resposta":6671905,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,049.","id":6671902,"corpo":"<p>0,049.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,098.","id":6671903,"corpo":"<p>0,098.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,2.","id":6671904,"corpo":"<p>0,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,49.","id":6671905,"corpo":"<p>0,49.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,98.","id":6671906,"corpo":"<p>0,98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma reta t marcam-se os pontos A e B distantes 30 cm um do outro. Os segmentos AP e BQ est\u00e3o em um mesmo semiplano em rela\u00e7\u00e3o a t e s\u00e3o ambos perpendiculares a esta reta. Se AP=2BQ=10 cm, a que dist\u00e2ncia de A deve ser colocado o ponto T, na reta t, de tal que a soma PT+TQ seja a menor poss\u00edvel?","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752782,"hashId":"8c3d79f4efb4d8edd60ba4a2e0e64973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre uma reta t marcam-se os pontos A e B distantes 30 cm um do outro. Os segmentos AP e BQ est\u00e3o em um mesmo semiplano em rela\u00e7\u00e3o a t e s\u00e3o ambos perpendiculares a esta reta. Se AP=2BQ=10 cm, a que dist\u00e2ncia de A deve ser colocado o ponto T, na reta t, de tal que a soma PT+TQ seja a menor poss\u00edvel?<\/p>","resposta":6671951,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 cm.","id":6671948,"corpo":"<p>10 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 cm.","id":6671949,"corpo":"<p>15 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17 cm.","id":6671950,"corpo":"<p>17 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 cm.","id":6671951,"corpo":"<p>20 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"21 cm.","id":6671952,"corpo":"<p>21 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre duas retas","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre duas retas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425227,"slug":"matematica-posicoes-relativas-entre-duas-retas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos, e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas, mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde?Pode-se afirmar que o fragmento acima est\u00e1 associado:","provas":[{"id":57920,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2017-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1752079,"hashId":"4e7d90554f0614aa2b9ca9977807f452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos, e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas, mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o fragmento acima est\u00e1 associado:<\/p>","resposta":6668912,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 arte da navega\u00e7\u00e3o.","id":6668910,"corpo":"<p>\u00e0 arte da navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":6668911,"corpo":"<p>\u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","id":6668912,"corpo":"<p>ao desenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 capacidade de sonhar.","id":6668913,"corpo":"<p>\u00e0 capacidade de sonhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6668914,"corpo":"<p>\u00e0 degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem deve reencontrar o Para\u00edso...Rubem AlvesEra uma fam\u00edlia grande, todos amigos. Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o. Ficaram cansados. Resolveram mudar de vida: um sonho louco: navegar! Um barco, o mar, o c\u00e9u, as estrelas, os horizontes sem fim: liberdade. Venderam o que tinham, compraram um barco capaz de atravessar mares e sobreviver tempestades.Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. \u00c9 preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar. Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos, o motor, o radar, o r\u00e1dio, as liga\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, os mares, os mapas... Disse certo o poeta: Navegar \u00e9 preciso, a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o \u00e9 saber preciso, exige aparelhos, n\u00fameros e medi\u00e7\u00f5es. Barcos se fazem com precis\u00e3o, astronomia se aprende com o rigor da geometria, velas se fazem com saberes exatos sobre tecidos, cordas e ventos, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o informam mais ou menos. Assim, eles se tomaram cientistas, especialistas, cada um na sua - juntos para navegar.Chegou ent\u00e3o o momento da grande decis\u00e3o - para onde navegar. Um sugeria as geleiras do sul do Chile, outro os canais dos fiordes da Nomega, um outro queria conhecer os ex\u00f3ticos mares e praias das ilhas do Pac\u00edfico, e houve mesmo quem quisesse navegar nas rotas de Colombo. E foi ent\u00e3o que compreenderam que, quando o assunto era a escolha do destino, as ci\u00eancias que conheciam para nada serviam.De nada valiam n\u00fameros, tabelas, gr\u00e1ficos, estat\u00edsticas. Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio. Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta-lhes essa sutil capacidade de gostar, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana. Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.Se os barcos se fazem com ci\u00eancia, a navega\u00e7\u00e3o faz-se com os sonhos. Infelizmente a ci\u00eancia, util\u00edssima, especialista em saber como as coisas funcionam, tudo ignora sobre o cora\u00e7\u00e3o humano. E preciso sonhar para se decidir sobre o destino da navega\u00e7\u00e3o. Mas o cora\u00e7\u00e3o humano, lugar dos sonhos, ao contr\u00e1rio da ci\u00eancia, \u00e9 coisa imprecisa. Disse certo o poeta: Viver n\u00e3o \u00e9 preciso. Primeiro vem o impreciso desejo. Primeiro vem o impreciso desejo de navegar. S\u00f3 depois vem a precisa ci\u00eancia de navegar.Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. Ezra Pound inicia seus C\u00e2nticos dizendo: E pois com a nau no mar\/assestamos a quilha contra as vagas... Cec\u00edlia Meireles: Foi, desde sempre, o mar! A solidez da terra, mon\u00f3tona\/parece-nos fraca ilus\u00e3o! Queremos a ilus\u00e3o do grande mar\/ multiplicada em suas malhas de perigo. E Nietzsche: Amareis a terra de vossos filhos, terra n\u00e3o descoberta, no mar mais distante. Que as vossas velas n\u00e3o se cansem de procurar esta terra! O nosso leme nos conduz para a terra dos nossos filhos... Viver \u00e9 navegar no grande mar!N\u00e3o s\u00f3 os poetas: C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, perguntados sobre o porto do destino, respondem os remadores: O porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos.C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o.M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis... ora!\/N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora\/ A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: N\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino.Hoje, ele dizia, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: Como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.Em nossas escolas \u00e9 isso que se ensina: a precisa ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o, sem que os estudantes sejam levados a sonhar com as estrelas. A nau navega veloz e sem rumo. Nas universidades, essa doen\u00e7a assume a forma de peste epid\u00eamica: cada especialista se dedica, com paix\u00e3o e compet\u00eancia, a fazer pesquisas sobre o seu parafuso, sua polia, sua vela, seu mastro.Dizem que seu dever \u00e9 produzir conhecimento. Se forem bem-sucedidas, suas pesquisas ser\u00e3o publicadas em revistas internacionais. Quando se lhes pergunta: Para onde seu barco est\u00e1 navegando?, eles respondem: Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico. Os sonhos n\u00e3o s\u00e3o objetos de conhecimento cient\u00edfico...E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estrelas, lhes poder\u00edam mostrar o rumo. N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta: Navegar \u00e9 preciso. Viver n\u00e3o \u00e9 preciso.E necess\u00e1rio ensinar os precisos saberes da navega\u00e7\u00e3o enquanto ci\u00eancia. Mas \u00e9 necess\u00e1rio apontar com imprecisos sinais para os destinos da navega\u00e7\u00e3o: A terra dos filhos dos meus filhos, no mar distante... Na verdade, a ordem verdadeira \u00e9 a inversa. Primeiro, os homens sonham com navegar. Depois aprendem a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o. E in\u00fatil ensinar a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o a quem mora nas montanhas...O meu sonho para a educa\u00e7\u00e3o foi dito por Bachelard: O universo tem um destino de felicidade. O homem deve reencontrar o Para\u00edso. O para\u00edso \u00e9 jardim, lugar de felicidade, prazeres e alegrias para os homens e mulheres. Mas h\u00e1 um pesadelo que me atormenta: o deserto. Houve um momento em que se viu, por entre as estrelas, um brilho chamado progresso. Est\u00e1 na bandeira nacional... E, quilha contra as vagas, a galera navega em dire\u00e7\u00e3o ao progresso, a uma velocidade cada vez maior, e ningu\u00e9m questiona a dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que as florestas s\u00e3o destru\u00eddas, os rios se transformam em esgotos de fezes e veneno, o ar se enche de gases, os campos se cobrem de lixo - e tudo ficou feio e triste.Sugiro aos educadores que pensem menos nas tecnologias do ensino - psicologias e quinquilharias - e tratem de sonhar, com os seus alunos, sonhos de um Para\u00edso.OBS.: O texto foi adaptado \u00e0s regras do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico.Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es 21 a 40.","id":459815,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem deve reencontrar o Para\u00edso...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Alves<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era uma fam\u00edlia grande, todos amigos. Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o. Ficaram cansados. Resolveram mudar de vida: um sonho louco: navegar! Um barco, o mar, o c\u00e9u, as estrelas, os horizontes sem fim: liberdade. Venderam o que tinham, compraram um barco capaz de atravessar mares e sobreviver tempestades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. \u00c9 preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar. Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos, o motor, o radar, o r\u00e1dio, as liga\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, os mares, os mapas... Disse certo o poeta: <em>Navegar \u00e9 preciso<\/em>, a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o \u00e9 saber preciso, exige aparelhos, n\u00fameros e medi\u00e7\u00f5es. Barcos se fazem com precis\u00e3o, astronomia se aprende com o rigor da geometria, velas se fazem com saberes exatos sobre tecidos, cordas e ventos, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o informam <em>mais ou menos<\/em>. Assim, eles se tomaram cientistas, especialistas, cada um na sua - juntos para navegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chegou ent\u00e3o o momento da grande decis\u00e3o - para onde navegar. Um sugeria as geleiras do sul do Chile, outro os canais dos fiordes da Nomega, um outro queria conhecer os ex\u00f3ticos mares e praias das ilhas do Pac\u00edfico, e houve mesmo quem quisesse navegar nas rotas de Colombo. E foi ent\u00e3o que compreenderam que, quando o assunto era a escolha do destino, as ci\u00eancias que conheciam para nada serviam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De nada valiam n\u00fameros, tabelas, gr\u00e1ficos, estat\u00edsticas. Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio. Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta-lhes essa sutil capacidade de <em>gostar<\/em>, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana. Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se os barcos se fazem com ci\u00eancia, a navega\u00e7\u00e3o faz-se com os sonhos. Infelizmente a ci\u00eancia, util\u00edssima, especialista em saber <em>como as coisas funcionam<\/em>, tudo ignora sobre o cora\u00e7\u00e3o humano. E preciso sonhar para se decidir sobre o destino da navega\u00e7\u00e3o. Mas o cora\u00e7\u00e3o humano, lugar dos sonhos, ao contr\u00e1rio da ci\u00eancia, \u00e9 coisa imprecisa. Disse certo o poeta: <em>Viver n\u00e3o \u00e9 preciso<\/em>. Primeiro vem o impreciso desejo. Primeiro vem o impreciso desejo de navegar. S\u00f3 depois vem a precisa ci\u00eancia de navegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. Ezra Pound inicia seus C\u00e2nticos dizendo: <em>E pois com a nau no mar\/assestamos a quilha contra as vagas.<\/em>.. Cec\u00edlia Meireles: <em>Foi, desde sempre, o mar! A solidez da terra, mon\u00f3tona\/parece-nos fraca ilus\u00e3o! Queremos a ilus\u00e3o do grande mar\/ multiplicada em suas malhas de perigo. E Nietzsche: Amareis a terra de vossos filhos, terra n\u00e3o descoberta, no mar mais distante. Que as vossas velas n\u00e3o se cansem de procurar esta terra! O nosso leme nos conduz para a terra dos nossos filhos.<\/em>.. Viver \u00e9 navegar no grande mar!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o s\u00f3 os poetas: C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, perguntados sobre o porto do destino, respondem os remadores: <em>O porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de <em>para onde<\/em> navegamos. <em>Para onde?<\/em> Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do <em>para onde<\/em>. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como <em>sonho imposs\u00edvel de ser realizado.<\/em> Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: <em>Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis... ora!\/N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora\/ A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas!<\/em> Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: <em>N\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, ele dizia, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: <em>Como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular?<\/em> E conclui: <em>E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em nossas escolas \u00e9 isso que se ensina: a precisa ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o, sem que os estudantes sejam levados a sonhar com as estrelas. A nau navega veloz e sem rumo. Nas universidades, essa doen\u00e7a assume a forma de peste epid\u00eamica: cada especialista se dedica, com paix\u00e3o e compet\u00eancia, a fazer pesquisas sobre o seu parafuso, sua polia, sua vela, seu mastro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dizem que seu dever \u00e9 produzir <span style=\"text-indent: 3em;\">conhecimento. Se forem bem-sucedidas, suas pesquisas ser\u00e3o publicadas em revistas internacionais. Quando se lhes pergunta:<\/span><em> Para onde seu barco est\u00e1 navegando?, eles respondem: Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico. Os sonhos n\u00e3o s\u00e3o objetos de conhecimento cient\u00edfico<\/em><span style=\"text-indent: 3em;\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estrelas, lhes poder\u00edam mostrar o rumo. N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta: <em>Navegar \u00e9 preciso. Viver n\u00e3o \u00e9 preciso.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E necess\u00e1rio ensinar os precisos saberes da navega\u00e7\u00e3o enquanto ci\u00eancia. Mas \u00e9 necess\u00e1rio apontar com imprecisos sinais para os destinos da navega\u00e7\u00e3o: <em>A terra dos filhos dos meus filhos, no mar distante..<\/em>. Na verdade, a ordem verdadeira \u00e9 a inversa. Primeiro, os homens sonham com navegar. Depois aprendem a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o. E in\u00fatil ensinar a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o a quem mora nas montanhas...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O meu sonho para a educa\u00e7\u00e3o foi dito por Bachelard: <em>O universo tem um destino de felicidade. O homem deve reencontrar o Para\u00edso.<\/em> O para\u00edso \u00e9 jardim, lugar de felicidade, prazeres e alegrias para os homens e mulheres. Mas h\u00e1 um pesadelo que me atormenta: o deserto. Houve um momento em que se viu, por entre as estrelas, um brilho chamado progresso. Est\u00e1 na bandeira nacional... E, <em>quilha contra as vagas<\/em>, a galera navega em dire\u00e7\u00e3o ao progresso, a uma velocidade cada vez maior, e ningu\u00e9m questiona a dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que as florestas s\u00e3o destru\u00eddas, os rios se transformam em esgotos de fezes e veneno, o ar se enche de gases, os campos se cobrem de lixo - e tudo ficou feio e triste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sugiro aos educadores que pensem menos nas tecnologias do ensino - psicologias e quinquilharias - e tratem de sonhar, com os seus alunos, sonhos de um Para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OBS.: <strong>O texto foi adaptado \u00e0s regras do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, <strong>responda <\/strong>\u00e0s quest\u00f5es 21 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de certa precis\u00e3o quanto aos tempos, utilizam- se algumas locu\u00e7\u00f5es verbais que traduzem mais adequadamente o aspecto verbal. Assim, a constru\u00e7\u00e3o que expressa melhor a no\u00e7\u00e3o de in\u00edcio de uma a\u00e7\u00e3o aparece no fragmento da alternativa","provas":[{"id":57920,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2017-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1752143,"hashId":"fee2c6bf46848b991c0515ebbf756126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de certa precis\u00e3o quanto aos tempos, utilizam- se algumas locu\u00e7\u00f5es verbais que traduzem mais adequadamente o aspecto verbal. Assim, a constru\u00e7\u00e3o que expressa melhor a no\u00e7\u00e3o de <strong>in\u00edcio de uma a\u00e7\u00e3o<\/strong> aparece no fragmento da alternativa<\/p>","resposta":6669197,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. E preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar.","id":6669196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. E preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos (...)","id":6669197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos <\/em>(...)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio.","id":6669198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas.","id":6669199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta (...)","id":6669200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta<\/em> (...)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem deve reencontrar o Para\u00edso...Rubem AlvesEra uma fam\u00edlia grande, todos amigos. Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o. Ficaram cansados. Resolveram mudar de vida: um sonho louco: navegar! Um barco, o mar, o c\u00e9u, as estrelas, os horizontes sem fim: liberdade. Venderam o que tinham, compraram um barco capaz de atravessar mares e sobreviver tempestades.Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. \u00c9 preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar. Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos, o motor, o radar, o r\u00e1dio, as liga\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, os mares, os mapas... Disse certo o poeta: Navegar \u00e9 preciso, a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o \u00e9 saber preciso, exige aparelhos, n\u00fameros e medi\u00e7\u00f5es. Barcos se fazem com precis\u00e3o, astronomia se aprende com o rigor da geometria, velas se fazem com saberes exatos sobre tecidos, cordas e ventos, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o informam mais ou menos. Assim, eles se tomaram cientistas, especialistas, cada um na sua - juntos para navegar.Chegou ent\u00e3o o momento da grande decis\u00e3o - para onde navegar. Um sugeria as geleiras do sul do Chile, outro os canais dos fiordes da Nomega, um outro queria conhecer os ex\u00f3ticos mares e praias das ilhas do Pac\u00edfico, e houve mesmo quem quisesse navegar nas rotas de Colombo. E foi ent\u00e3o que compreenderam que, quando o assunto era a escolha do destino, as ci\u00eancias que conheciam para nada serviam.De nada valiam n\u00fameros, tabelas, gr\u00e1ficos, estat\u00edsticas. Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio. Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta-lhes essa sutil capacidade de gostar, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana. Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.Se os barcos se fazem com ci\u00eancia, a navega\u00e7\u00e3o faz-se com os sonhos. Infelizmente a ci\u00eancia, util\u00edssima, especialista em saber como as coisas funcionam, tudo ignora sobre o cora\u00e7\u00e3o humano. E preciso sonhar para se decidir sobre o destino da navega\u00e7\u00e3o. Mas o cora\u00e7\u00e3o humano, lugar dos sonhos, ao contr\u00e1rio da ci\u00eancia, \u00e9 coisa imprecisa. Disse certo o poeta: Viver n\u00e3o \u00e9 preciso. Primeiro vem o impreciso desejo. Primeiro vem o impreciso desejo de navegar. S\u00f3 depois vem a precisa ci\u00eancia de navegar.Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. Ezra Pound inicia seus C\u00e2nticos dizendo: E pois com a nau no mar\/assestamos a quilha contra as vagas... Cec\u00edlia Meireles: Foi, desde sempre, o mar! A solidez da terra, mon\u00f3tona\/parece-nos fraca ilus\u00e3o! Queremos a ilus\u00e3o do grande mar\/ multiplicada em suas malhas de perigo. E Nietzsche: Amareis a terra de vossos filhos, terra n\u00e3o descoberta, no mar mais distante. Que as vossas velas n\u00e3o se cansem de procurar esta terra! O nosso leme nos conduz para a terra dos nossos filhos... Viver \u00e9 navegar no grande mar!N\u00e3o s\u00f3 os poetas: C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, perguntados sobre o porto do destino, respondem os remadores: O porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos.C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o.M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis... ora!\/N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora\/ A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: N\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino.Hoje, ele dizia, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: Como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.Em nossas escolas \u00e9 isso que se ensina: a precisa ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o, sem que os estudantes sejam levados a sonhar com as estrelas. A nau navega veloz e sem rumo. Nas universidades, essa doen\u00e7a assume a forma de peste epid\u00eamica: cada especialista se dedica, com paix\u00e3o e compet\u00eancia, a fazer pesquisas sobre o seu parafuso, sua polia, sua vela, seu mastro.Dizem que seu dever \u00e9 produzir conhecimento. Se forem bem-sucedidas, suas pesquisas ser\u00e3o publicadas em revistas internacionais. Quando se lhes pergunta: Para onde seu barco est\u00e1 navegando?, eles respondem: Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico. Os sonhos n\u00e3o s\u00e3o objetos de conhecimento cient\u00edfico...E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estrelas, lhes poder\u00edam mostrar o rumo. N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta: Navegar \u00e9 preciso. Viver n\u00e3o \u00e9 preciso.E necess\u00e1rio ensinar os precisos saberes da navega\u00e7\u00e3o enquanto ci\u00eancia. Mas \u00e9 necess\u00e1rio apontar com imprecisos sinais para os destinos da navega\u00e7\u00e3o: A terra dos filhos dos meus filhos, no mar distante... Na verdade, a ordem verdadeira \u00e9 a inversa. Primeiro, os homens sonham com navegar. Depois aprendem a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o. E in\u00fatil ensinar a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o a quem mora nas montanhas...O meu sonho para a educa\u00e7\u00e3o foi dito por Bachelard: O universo tem um destino de felicidade. O homem deve reencontrar o Para\u00edso. O para\u00edso \u00e9 jardim, lugar de felicidade, prazeres e alegrias para os homens e mulheres. Mas h\u00e1 um pesadelo que me atormenta: o deserto. Houve um momento em que se viu, por entre as estrelas, um brilho chamado progresso. Est\u00e1 na bandeira nacional... E, quilha contra as vagas, a galera navega em dire\u00e7\u00e3o ao progresso, a uma velocidade cada vez maior, e ningu\u00e9m questiona a dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que as florestas s\u00e3o destru\u00eddas, os rios se transformam em esgotos de fezes e veneno, o ar se enche de gases, os campos se cobrem de lixo - e tudo ficou feio e triste.Sugiro aos educadores que pensem menos nas tecnologias do ensino - psicologias e quinquilharias - e tratem de sonhar, com os seus alunos, sonhos de um Para\u00edso.OBS.: O texto foi adaptado \u00e0s regras do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico.Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es 21 a 40.","id":459815,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem deve reencontrar o Para\u00edso...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Alves<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era uma fam\u00edlia grande, todos amigos. Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o. Ficaram cansados. Resolveram mudar de vida: um sonho louco: navegar! Um barco, o mar, o c\u00e9u, as estrelas, os horizontes sem fim: liberdade. Venderam o que tinham, compraram um barco capaz de atravessar mares e sobreviver tempestades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. \u00c9 preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar. Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos, o motor, o radar, o r\u00e1dio, as liga\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, os mares, os mapas... Disse certo o poeta: <em>Navegar \u00e9 preciso<\/em>, a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o \u00e9 saber preciso, exige aparelhos, n\u00fameros e medi\u00e7\u00f5es. Barcos se fazem com precis\u00e3o, astronomia se aprende com o rigor da geometria, velas se fazem com saberes exatos sobre tecidos, cordas e ventos, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o informam <em>mais ou menos<\/em>. Assim, eles se tomaram cientistas, especialistas, cada um na sua - juntos para navegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chegou ent\u00e3o o momento da grande decis\u00e3o - para onde navegar. Um sugeria as geleiras do sul do Chile, outro os canais dos fiordes da Nomega, um outro queria conhecer os ex\u00f3ticos mares e praias das ilhas do Pac\u00edfico, e houve mesmo quem quisesse navegar nas rotas de Colombo. E foi ent\u00e3o que compreenderam que, quando o assunto era a escolha do destino, as ci\u00eancias que conheciam para nada serviam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De nada valiam n\u00fameros, tabelas, gr\u00e1ficos, estat\u00edsticas. Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio. Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta-lhes essa sutil capacidade de <em>gostar<\/em>, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana. Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se os barcos se fazem com ci\u00eancia, a navega\u00e7\u00e3o faz-se com os sonhos. Infelizmente a ci\u00eancia, util\u00edssima, especialista em saber <em>como as coisas funcionam<\/em>, tudo ignora sobre o cora\u00e7\u00e3o humano. E preciso sonhar para se decidir sobre o destino da navega\u00e7\u00e3o. Mas o cora\u00e7\u00e3o humano, lugar dos sonhos, ao contr\u00e1rio da ci\u00eancia, \u00e9 coisa imprecisa. Disse certo o poeta: <em>Viver n\u00e3o \u00e9 preciso<\/em>. Primeiro vem o impreciso desejo. Primeiro vem o impreciso desejo de navegar. S\u00f3 depois vem a precisa ci\u00eancia de navegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. Ezra Pound inicia seus C\u00e2nticos dizendo: <em>E pois com a nau no mar\/assestamos a quilha contra as vagas.<\/em>.. Cec\u00edlia Meireles: <em>Foi, desde sempre, o mar! A solidez da terra, mon\u00f3tona\/parece-nos fraca ilus\u00e3o! Queremos a ilus\u00e3o do grande mar\/ multiplicada em suas malhas de perigo. E Nietzsche: Amareis a terra de vossos filhos, terra n\u00e3o descoberta, no mar mais distante. Que as vossas velas n\u00e3o se cansem de procurar esta terra! O nosso leme nos conduz para a terra dos nossos filhos.<\/em>.. Viver \u00e9 navegar no grande mar!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o s\u00f3 os poetas: C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, perguntados sobre o porto do destino, respondem os remadores: <em>O porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de <em>para onde<\/em> navegamos. <em>Para onde?<\/em> Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do <em>para onde<\/em>. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como <em>sonho imposs\u00edvel de ser realizado.<\/em> Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: <em>Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis... ora!\/N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora\/ A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas!<\/em> Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: <em>N\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, ele dizia, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: <em>Como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular?<\/em> E conclui: <em>E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em nossas escolas \u00e9 isso que se ensina: a precisa ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o, sem que os estudantes sejam levados a sonhar com as estrelas. A nau navega veloz e sem rumo. Nas universidades, essa doen\u00e7a assume a forma de peste epid\u00eamica: cada especialista se dedica, com paix\u00e3o e compet\u00eancia, a fazer pesquisas sobre o seu parafuso, sua polia, sua vela, seu mastro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dizem que seu dever \u00e9 produzir <span style=\"text-indent: 3em;\">conhecimento. Se forem bem-sucedidas, suas pesquisas ser\u00e3o publicadas em revistas internacionais. Quando se lhes pergunta:<\/span><em> Para onde seu barco est\u00e1 navegando?, eles respondem: Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico. Os sonhos n\u00e3o s\u00e3o objetos de conhecimento cient\u00edfico<\/em><span style=\"text-indent: 3em;\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estrelas, lhes poder\u00edam mostrar o rumo. N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta: <em>Navegar \u00e9 preciso. Viver n\u00e3o \u00e9 preciso.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E necess\u00e1rio ensinar os precisos saberes da navega\u00e7\u00e3o enquanto ci\u00eancia. Mas \u00e9 necess\u00e1rio apontar com imprecisos sinais para os destinos da navega\u00e7\u00e3o: <em>A terra dos filhos dos meus filhos, no mar distante..<\/em>. Na verdade, a ordem verdadeira \u00e9 a inversa. Primeiro, os homens sonham com navegar. Depois aprendem a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o. E in\u00fatil ensinar a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o a quem mora nas montanhas...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O meu sonho para a educa\u00e7\u00e3o foi dito por Bachelard: <em>O universo tem um destino de felicidade. O homem deve reencontrar o Para\u00edso.<\/em> O para\u00edso \u00e9 jardim, lugar de felicidade, prazeres e alegrias para os homens e mulheres. Mas h\u00e1 um pesadelo que me atormenta: o deserto. Houve um momento em que se viu, por entre as estrelas, um brilho chamado progresso. Est\u00e1 na bandeira nacional... E, <em>quilha contra as vagas<\/em>, a galera navega em dire\u00e7\u00e3o ao progresso, a uma velocidade cada vez maior, e ningu\u00e9m questiona a dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que as florestas s\u00e3o destru\u00eddas, os rios se transformam em esgotos de fezes e veneno, o ar se enche de gases, os campos se cobrem de lixo - e tudo ficou feio e triste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sugiro aos educadores que pensem menos nas tecnologias do ensino - psicologias e quinquilharias - e tratem de sonhar, com os seus alunos, sonhos de um Para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OBS.: <strong>O texto foi adaptado \u00e0s regras do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, <strong>responda <\/strong>\u00e0s quest\u00f5es 21 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas passagens que se seguem aparece em cada uma delas um pronome \u00e1tono sublinhado. Assinale a alternativa em que esse pronome tem valor possessivo.","provas":[{"id":57920,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2017-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1752155,"hashId":"ffd90782ca63e91c04676cc7fc6d4cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas passagens que se seguem aparece em cada uma delas um pronome \u00e1tono sublinhado. <strong>Assinale <\/strong>a alternativa em que esse pronome tem valor possessivo.<\/p>","resposta":6669247,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o.","id":6669247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha <u>lhes<\/u> arrancava um peda\u00e7o.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta- lhes essa sutil capacidade de \u2018gostar \u2019, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana.","id":6669248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta- <u>lhes<\/u> essa sutil capacidade de \u2018gostar \u2019, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.","id":6669249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o <u>lhes<\/u> importava para onde se estava indo.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando se lhes pergunta: \u2018Para onde seu barco est\u00e1 navegando? \\ eles respondem'. Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico \u2019.","id":6669250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Quando se <u>lhes<\/u> pergunta: \u2018Para onde seu barco est\u00e1 navegando? \\ eles respondem'. Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico \u2019.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estreleis, lhes poderiam mostrar o rumo.","id":6669251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estreleis, <u>lhes<\/u> poderiam mostrar o rumo.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem deve reencontrar o Para\u00edso...Rubem AlvesEra uma fam\u00edlia grande, todos amigos. Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o. Ficaram cansados. Resolveram mudar de vida: um sonho louco: navegar! Um barco, o mar, o c\u00e9u, as estrelas, os horizontes sem fim: liberdade. Venderam o que tinham, compraram um barco capaz de atravessar mares e sobreviver tempestades.Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. \u00c9 preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar. Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos, o motor, o radar, o r\u00e1dio, as liga\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, os mares, os mapas... Disse certo o poeta: Navegar \u00e9 preciso, a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o \u00e9 saber preciso, exige aparelhos, n\u00fameros e medi\u00e7\u00f5es. Barcos se fazem com precis\u00e3o, astronomia se aprende com o rigor da geometria, velas se fazem com saberes exatos sobre tecidos, cordas e ventos, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o informam mais ou menos. Assim, eles se tomaram cientistas, especialistas, cada um na sua - juntos para navegar.Chegou ent\u00e3o o momento da grande decis\u00e3o - para onde navegar. Um sugeria as geleiras do sul do Chile, outro os canais dos fiordes da Nomega, um outro queria conhecer os ex\u00f3ticos mares e praias das ilhas do Pac\u00edfico, e houve mesmo quem quisesse navegar nas rotas de Colombo. E foi ent\u00e3o que compreenderam que, quando o assunto era a escolha do destino, as ci\u00eancias que conheciam para nada serviam.De nada valiam n\u00fameros, tabelas, gr\u00e1ficos, estat\u00edsticas. Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio. Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta-lhes essa sutil capacidade de gostar, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana. Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.Se os barcos se fazem com ci\u00eancia, a navega\u00e7\u00e3o faz-se com os sonhos. Infelizmente a ci\u00eancia, util\u00edssima, especialista em saber como as coisas funcionam, tudo ignora sobre o cora\u00e7\u00e3o humano. E preciso sonhar para se decidir sobre o destino da navega\u00e7\u00e3o. Mas o cora\u00e7\u00e3o humano, lugar dos sonhos, ao contr\u00e1rio da ci\u00eancia, \u00e9 coisa imprecisa. Disse certo o poeta: Viver n\u00e3o \u00e9 preciso. Primeiro vem o impreciso desejo. Primeiro vem o impreciso desejo de navegar. S\u00f3 depois vem a precisa ci\u00eancia de navegar.Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. Ezra Pound inicia seus C\u00e2nticos dizendo: E pois com a nau no mar\/assestamos a quilha contra as vagas... Cec\u00edlia Meireles: Foi, desde sempre, o mar! A solidez da terra, mon\u00f3tona\/parece-nos fraca ilus\u00e3o! Queremos a ilus\u00e3o do grande mar\/ multiplicada em suas malhas de perigo. E Nietzsche: Amareis a terra de vossos filhos, terra n\u00e3o descoberta, no mar mais distante. Que as vossas velas n\u00e3o se cansem de procurar esta terra! O nosso leme nos conduz para a terra dos nossos filhos... Viver \u00e9 navegar no grande mar!N\u00e3o s\u00f3 os poetas: C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, perguntados sobre o porto do destino, respondem os remadores: O porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos.C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o.M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis... ora!\/N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora\/ A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: N\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino.Hoje, ele dizia, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: Como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.Em nossas escolas \u00e9 isso que se ensina: a precisa ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o, sem que os estudantes sejam levados a sonhar com as estrelas. A nau navega veloz e sem rumo. Nas universidades, essa doen\u00e7a assume a forma de peste epid\u00eamica: cada especialista se dedica, com paix\u00e3o e compet\u00eancia, a fazer pesquisas sobre o seu parafuso, sua polia, sua vela, seu mastro.Dizem que seu dever \u00e9 produzir conhecimento. Se forem bem-sucedidas, suas pesquisas ser\u00e3o publicadas em revistas internacionais. Quando se lhes pergunta: Para onde seu barco est\u00e1 navegando?, eles respondem: Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico. Os sonhos n\u00e3o s\u00e3o objetos de conhecimento cient\u00edfico...E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estrelas, lhes poder\u00edam mostrar o rumo. N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta: Navegar \u00e9 preciso. Viver n\u00e3o \u00e9 preciso.E necess\u00e1rio ensinar os precisos saberes da navega\u00e7\u00e3o enquanto ci\u00eancia. Mas \u00e9 necess\u00e1rio apontar com imprecisos sinais para os destinos da navega\u00e7\u00e3o: A terra dos filhos dos meus filhos, no mar distante... Na verdade, a ordem verdadeira \u00e9 a inversa. Primeiro, os homens sonham com navegar. Depois aprendem a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o. E in\u00fatil ensinar a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o a quem mora nas montanhas...O meu sonho para a educa\u00e7\u00e3o foi dito por Bachelard: O universo tem um destino de felicidade. O homem deve reencontrar o Para\u00edso. O para\u00edso \u00e9 jardim, lugar de felicidade, prazeres e alegrias para os homens e mulheres. Mas h\u00e1 um pesadelo que me atormenta: o deserto. Houve um momento em que se viu, por entre as estrelas, um brilho chamado progresso. Est\u00e1 na bandeira nacional... E, quilha contra as vagas, a galera navega em dire\u00e7\u00e3o ao progresso, a uma velocidade cada vez maior, e ningu\u00e9m questiona a dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que as florestas s\u00e3o destru\u00eddas, os rios se transformam em esgotos de fezes e veneno, o ar se enche de gases, os campos se cobrem de lixo - e tudo ficou feio e triste.Sugiro aos educadores que pensem menos nas tecnologias do ensino - psicologias e quinquilharias - e tratem de sonhar, com os seus alunos, sonhos de um Para\u00edso.OBS.: O texto foi adaptado \u00e0s regras do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico.Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es 21 a 40.","id":459815,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem deve reencontrar o Para\u00edso...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Alves<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era uma fam\u00edlia grande, todos amigos. Viviam como todos n\u00f3s: moscas presas na enorme teia de aranha que \u00e9 a vida da cidade. Todos os dias a aranha lhes arrancava um peda\u00e7o. Ficaram cansados. Resolveram mudar de vida: um sonho louco: navegar! Um barco, o mar, o c\u00e9u, as estrelas, os horizontes sem fim: liberdade. Venderam o que tinham, compraram um barco capaz de atravessar mares e sobreviver tempestades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas para navegar n\u00e3o basta sonhar. \u00c9 preciso saber. S\u00e3o muitos os saberes necess\u00e1rios para se navegar. Puseram-se ent\u00e3o a estudar cada um aquilo que teria de fazer no barco: manuten\u00e7\u00e3o do casco, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o, astronomia, meteorologia, as velas, as cordas, as polias e roldanas, os mastros, o leme, os parafusos, o motor, o radar, o r\u00e1dio, as liga\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, os mares, os mapas... Disse certo o poeta: <em>Navegar \u00e9 preciso<\/em>, a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o \u00e9 saber preciso, exige aparelhos, n\u00fameros e medi\u00e7\u00f5es. Barcos se fazem com precis\u00e3o, astronomia se aprende com o rigor da geometria, velas se fazem com saberes exatos sobre tecidos, cordas e ventos, instrumentos de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o informam <em>mais ou menos<\/em>. Assim, eles se tomaram cientistas, especialistas, cada um na sua - juntos para navegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chegou ent\u00e3o o momento da grande decis\u00e3o - para onde navegar. Um sugeria as geleiras do sul do Chile, outro os canais dos fiordes da Nomega, um outro queria conhecer os ex\u00f3ticos mares e praias das ilhas do Pac\u00edfico, e houve mesmo quem quisesse navegar nas rotas de Colombo. E foi ent\u00e3o que compreenderam que, quando o assunto era a escolha do destino, as ci\u00eancias que conheciam para nada serviam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De nada valiam n\u00fameros, tabelas, gr\u00e1ficos, estat\u00edsticas. Os computadores, coitados, chamados a dar o seu palpite, ficaram em sil\u00eancio. Os computadores n\u00e3o t\u00eam prefer\u00eancias - falta-lhes essa sutil capacidade de <em>gostar<\/em>, que \u00e9 a ess\u00eancia da vida humana. Perguntados sobre o porto de sua escolha, disseram que n\u00e3o entendiam a pergunta, que n\u00e3o lhes importava para onde se estava indo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se os barcos se fazem com ci\u00eancia, a navega\u00e7\u00e3o faz-se com os sonhos. Infelizmente a ci\u00eancia, util\u00edssima, especialista em saber <em>como as coisas funcionam<\/em>, tudo ignora sobre o cora\u00e7\u00e3o humano. E preciso sonhar para se decidir sobre o destino da navega\u00e7\u00e3o. Mas o cora\u00e7\u00e3o humano, lugar dos sonhos, ao contr\u00e1rio da ci\u00eancia, \u00e9 coisa imprecisa. Disse certo o poeta: <em>Viver n\u00e3o \u00e9 preciso<\/em>. Primeiro vem o impreciso desejo. Primeiro vem o impreciso desejo de navegar. S\u00f3 depois vem a precisa ci\u00eancia de navegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. Ezra Pound inicia seus C\u00e2nticos dizendo: <em>E pois com a nau no mar\/assestamos a quilha contra as vagas.<\/em>.. Cec\u00edlia Meireles: <em>Foi, desde sempre, o mar! A solidez da terra, mon\u00f3tona\/parece-nos fraca ilus\u00e3o! Queremos a ilus\u00e3o do grande mar\/ multiplicada em suas malhas de perigo. E Nietzsche: Amareis a terra de vossos filhos, terra n\u00e3o descoberta, no mar mais distante. Que as vossas velas n\u00e3o se cansem de procurar esta terra! O nosso leme nos conduz para a terra dos nossos filhos.<\/em>.. Viver \u00e9 navegar no grande mar!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o s\u00f3 os poetas: C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, perguntados sobre o porto do destino, respondem os remadores: <em>O porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de <em>para onde<\/em> navegamos. <em>Para onde?<\/em> Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do <em>para onde<\/em>. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como <em>sonho imposs\u00edvel de ser realizado.<\/em> Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: <em>Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis... ora!\/N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las... Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora\/ A m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas!<\/em> Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: <em>N\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, ele dizia, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: <em>Como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular?<\/em> E conclui: <em>E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em nossas escolas \u00e9 isso que se ensina: a precisa ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o, sem que os estudantes sejam levados a sonhar com as estrelas. A nau navega veloz e sem rumo. Nas universidades, essa doen\u00e7a assume a forma de peste epid\u00eamica: cada especialista se dedica, com paix\u00e3o e compet\u00eancia, a fazer pesquisas sobre o seu parafuso, sua polia, sua vela, seu mastro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dizem que seu dever \u00e9 produzir <span style=\"text-indent: 3em;\">conhecimento. Se forem bem-sucedidas, suas pesquisas ser\u00e3o publicadas em revistas internacionais. Quando se lhes pergunta:<\/span><em> Para onde seu barco est\u00e1 navegando?, eles respondem: Isso n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfico. Os sonhos n\u00e3o s\u00e3o objetos de conhecimento cient\u00edfico<\/em><span style=\"text-indent: 3em;\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E assim ficam os homens comuns abandonados por aqueles que, por conhecerem mares e estrelas, lhes poder\u00edam mostrar o rumo. N\u00e3o posso pensar a miss\u00e3o das escolas, come\u00e7ando com as crian\u00e7as e continuando com os cientistas, como outra que n\u00e3o a da realiza\u00e7\u00e3o do dito do poeta: <em>Navegar \u00e9 preciso. Viver n\u00e3o \u00e9 preciso.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E necess\u00e1rio ensinar os precisos saberes da navega\u00e7\u00e3o enquanto ci\u00eancia. Mas \u00e9 necess\u00e1rio apontar com imprecisos sinais para os destinos da navega\u00e7\u00e3o: <em>A terra dos filhos dos meus filhos, no mar distante..<\/em>. Na verdade, a ordem verdadeira \u00e9 a inversa. Primeiro, os homens sonham com navegar. Depois aprendem a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o. E in\u00fatil ensinar a ci\u00eancia da navega\u00e7\u00e3o a quem mora nas montanhas...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O meu sonho para a educa\u00e7\u00e3o foi dito por Bachelard: <em>O universo tem um destino de felicidade. O homem deve reencontrar o Para\u00edso.<\/em> O para\u00edso \u00e9 jardim, lugar de felicidade, prazeres e alegrias para os homens e mulheres. Mas h\u00e1 um pesadelo que me atormenta: o deserto. Houve um momento em que se viu, por entre as estrelas, um brilho chamado progresso. Est\u00e1 na bandeira nacional... E, <em>quilha contra as vagas<\/em>, a galera navega em dire\u00e7\u00e3o ao progresso, a uma velocidade cada vez maior, e ningu\u00e9m questiona a dire\u00e7\u00e3o. E \u00e9 assim que as florestas s\u00e3o destru\u00eddas, os rios se transformam em esgotos de fezes e veneno, o ar se enche de gases, os campos se cobrem de lixo - e tudo ficou feio e triste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sugiro aos educadores que pensem menos nas tecnologias do ensino - psicologias e quinquilharias - e tratem de sonhar, com os seus alunos, sonhos de um Para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">OBS.: <strong>O texto foi adaptado \u00e0s regras do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, <strong>responda <\/strong>\u00e0s quest\u00f5es 21 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cA arte de produzir fome\u201d, de Rubem Alves, a rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem quer dizer que o professor dever\u00e1 ser capaz de","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752704,"hashId":"4ebcdeab856a105ce731e08ed35d62fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto \u201cA arte de produzir fome\u201d, de Rubem Alves, a rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem quer dizer que o professor dever\u00e1 ser capaz de<\/p>","resposta":6671568,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desafiar o aluno, despertando a motiva\u00e7\u00e3o e o interesse de aprender.","id":6671568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desafiar o aluno, despertando a motiva\u00e7\u00e3o e o interesse de aprender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover a transmiss\u00e3o do conhecimento por meio de formas adequadas de aprendizagem.","id":6671569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a transmiss\u00e3o do conhecimento por meio de formas adequadas de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instigar o aluno, fazendo-o ter vontade de aprender assediado por meio de experi\u00eancias pr\u00e1ticas.","id":6671570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instigar o aluno, fazendo-o ter vontade de aprender assediado por meio de experi\u00eancias pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criar atalhos, gerando com exerc\u00edcios simples a vontade de estudar.","id":6671571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar atalhos, gerando com exerc\u00edcios simples a vontade de estudar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"focar no desejo do aluno, a fim de lhe transmitir o conhecimento com esmero e imagina\u00e7\u00e3o.","id":6671572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focar no desejo do aluno, a fim de lhe transmitir o conhecimento com esmero e imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos a seguir para responder quest\u00f5es de 1 a 6.A arte de produzir fomeAd\u00e9lia Prado me ensina pedagogia. Diz ela: \u201cN\u00e3o quero faca nem queijo; quero \u00e9 fome\u201d. O comer n\u00e3o come\u00e7a com o queijo. O comer come\u00e7a na fome de comer queijo. Se n\u00e3o tenho fome \u00e9 in\u00fatil ter queijo. Mas se tenho fome de queijo e n\u00e3o tenho queijo, eu dou um jeito de arranjar um queijo\u2026Sugeri, faz muitos anos, que, para se entrar numa escola, alunos e professores deveriam passar por uma cozinha. Os cozinheiros bem que podem dar li\u00e7\u00f5es aos professores. Foi na cozinha que a Babette e a Tita realizaram suas feiti\u00e7arias\u2026 Se voc\u00eas, por acaso, ainda n\u00e3o as conhecem, tratem de conhec\u00ea-las: a Babette, no filme \u201cA Festa de Babette\u201d, e a Tita, em \u201cComo \u00c1gua para Chocolate\u201d. Babette e Tita, feiticeiras, sabiam que os banquetes n\u00e3o come\u00e7am com a comida que se serve. Eles se iniciam com a fome. A verdadeira cozinheira \u00e9 aquela que sabe a arte de produzir fome\u2026Quando vivi nos Estados Unidos, minha fam\u00edlia e eu visit\u00e1vamos, vez por outra, uma parenta distante, nascida na Alemanha. Seus h\u00e1bitos germ\u00e2nicos eram r\u00edgidos e implac\u00e1veis.N\u00e3o admitia que uma crian\u00e7a se recusasse a comer a comida que era servida. Meus dois filhos, meninos, movidos pelo medo, comiam em sil\u00eancio. Mas eu me lembro de uma vez em que, voltando para casa, foi preciso parar o carro para que vomitassem. Sem fome, o corpo se recusa a comer. For\u00e7ado, ele vomita.Toda experi\u00eancia de aprendizagem se inicia com uma experi\u00eancia afetiva. \u00c9 a fome que p\u00f5e em funcionamento o aparelho pensador. Fome \u00e9 afeto. O pensamento nasce do afeto, nasce da fome. N\u00e3o confundir afeto com beijinhos e carinhos. Afeto, do latim \u201caffetare\u201d, quer dizer \u201cir atr\u00e1s\u201d. \u00c9 o movimento da alma na busca do objeto de sua fome. \u00c9 o Eros plat\u00f4nico, a fome que faz a alma voar em busca do fruto sonhado.Eu era menino. Ao lado da pequena casa onde morava, havia uma casa com um pomar enorme que eu devorava com os olhos, olhando sobre o muro. Pois aconteceu que uma \u00e1rvore cujos galhos chegavam a dois metros do muro se cobriu de frutinhas que eu n\u00e3o conhecia.Eram pequenas, redondas, vermelhas, brilhantes. A simples vis\u00e3o daquelas frutinhas vermelhas provocou o meu desejo. Eu queria com\u00ea-las.E foi ent\u00e3o que, provocada pelo meu desejo, minha m\u00e1quina de pensar se p\u00f4s a funcionar. Anote isso: o pensamento \u00e9 a ponte que o corpo constr\u00f3i a fim de chegar ao objeto do seu desejo.Se eu n\u00e3o tivesse visto e desejado as ditas frutinhas, minha m\u00e1quina de pensar teria permanecido parada. Imagine se a vizinha, ao ver os meus olhos desejantes sobre o muro, com d\u00f3 de mim, tivesse me dado um punhado das ditas frutinhas, as pitangas. Nesse caso, tamb\u00e9m minha m\u00e1quina de pensar n\u00e3o teria funcionado. Meu desejo teria se realizado por meio de um atalho, sem que eu tivesse tido necessidade de pensar. Anote isso tamb\u00e9m: se o desejo for satisfeito, a m\u00e1quina de pensar n\u00e3o pensa. Assim, realizando-se o desejo, o pensamento n\u00e3o acontece. A maneira mais f\u00e1cil de abortar o pensamento \u00e9 realizando o desejo. Esse \u00e9 o pecado de muitos pais e professores que ensinam as respostas antes que tivesse havido perguntas.Provocada pelo meu desejo, minha m\u00e1quina de pensar me fez uma primeira sugest\u00e3o, criminosa. \u201cPule o muro \u00e0 noite e roube as pitangas.\u201d Furto, fruto, t\u00e3o pr\u00f3ximos\u2026 Sim, de fato era uma solu\u00e7\u00e3o racional. O furto me levaria ao fruto desejado. Mas havia um sen\u00e3o: o medo. E se eu fosse pilhado no momento do meu furto? Assim, rejeitei o pensamento criminoso, pelo seu perigo.Mas o desejo continuou e minha m\u00e1quina de pensar tratou de encontrar outra solu\u00e7\u00e3o: \u201cConstrua uma maquineta de roubar pitangas\u201d. McLuhan nos ensinou que todos os meios t\u00e9cnicos s\u00e3o extens\u00f5es do corpo. Bicicletas s\u00e3o extens\u00f5es das pernas, \u00f3culos s\u00e3o extens\u00f5es dos olhos, facas s\u00e3o extens\u00f5es das unhas.Uma maquineta de roubar pitangas teria de ser uma extens\u00e3o do bra\u00e7o. Um bra\u00e7o comprido, com cerca de dois metros. Peguei um peda\u00e7o de bambu. Mas um bra\u00e7o comprido de bambu, sem uma m\u00e3o, seria in\u00fatil: as pitangas cairiam.Achei uma lata de massa de tomates vazia. Amarrei-a com um arame na ponta do bambu. E lhe fiz um dente, que funcionasse como um dedo que segura a fruta. Feita a minha m\u00e1quina, apanhei todas as pitangas que quis e satisfiz meu desejo. Anote isso tamb\u00e9m: conhecimentos s\u00e3o extens\u00f5es do corpo para a realiza\u00e7\u00e3o do desejo.Imagine agora se eu, mudando-me para um apartamento no Rio de Janeiro, tivesse a ideia de ensinar ao menino meu vizinho a arte de fabricar maquinetas de roubar pitangas. Ele me olharia com desinteresse e pensaria que eu estava louco. No pr\u00e9dio, n\u00e3o havia pitangas para serem roubadas. A cabe\u00e7a n\u00e3o pensa aquilo que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o pede. E anote isso tamb\u00e9m: conhecimentos que n\u00e3o s\u00e3o nascidos do desejo s\u00e3o como uma maravilhosa cozinha na casa de um homem que sofre de anorexia. Homem sem fome: o fog\u00e3o nunca ser\u00e1 aceso. O banquete nunca ser\u00e1 servido.Dizia Miguel de Unamuno: \u201cSaber por saber: isso \u00e9 inumano\u2026\u201d A tarefa do professor \u00e9 a mesma da cozinheira: antes de dar faca e queijo ao aluno, provocar a fome\u2026 Se ele tiver fome, mesmo que n\u00e3o haja queijo, ele acabar\u00e1 por fazer uma maquineta de roub\u00e1-los. Toda tese acad\u00eamica deveria ser isso: uma maquineta de roubar o objeto que se deseja\u2026Fonte: Rubem Alves. Dispon\u00edvel em: https:\/\/rubemalves.wordpress.com\/2007\/08\/16\/a-arte-de-produzir-fome\/Acesso em 12\/05\/2017.","id":459853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos a seguir para responder quest\u00f5es de 1 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A arte de produzir fome<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ad\u00e9lia Prado me ensina pedagogia. Diz ela: \u201cN\u00e3o quero faca nem queijo; quero \u00e9 fome\u201d. O comer n\u00e3o come\u00e7a com o queijo. O comer come\u00e7a na fome de comer queijo. Se n\u00e3o tenho fome \u00e9 in\u00fatil ter queijo. Mas se tenho fome de queijo e n\u00e3o tenho queijo, eu dou um jeito de arranjar um queijo\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sugeri, faz muitos anos, que, para se entrar numa escola, alunos e professores deveriam passar por uma cozinha. Os cozinheiros bem que podem dar li\u00e7\u00f5es aos professores. Foi na cozinha que a Babette e a Tita realizaram suas feiti\u00e7arias\u2026 Se voc\u00eas, por acaso, ainda n\u00e3o as conhecem, tratem de conhec\u00ea-las: a Babette, no filme \u201cA Festa de Babette\u201d, e a Tita, em \u201cComo \u00c1gua para Chocolate\u201d. Babette e Tita, feiticeiras, sabiam que os banquetes n\u00e3o come\u00e7am com a comida que se serve. Eles se iniciam com a fome. A verdadeira cozinheira \u00e9 aquela que sabe a arte de produzir fome\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando vivi nos Estados Unidos, minha fam\u00edlia e eu visit\u00e1vamos, vez por outra, uma parenta distante, nascida na Alemanha. Seus h\u00e1bitos germ\u00e2nicos eram r\u00edgidos e implac\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o admitia que uma crian\u00e7a se recusasse a comer a comida que era servida. Meus dois filhos, meninos, movidos pelo medo, comiam em sil\u00eancio. Mas eu me lembro de uma vez em que, voltando para casa, foi preciso parar o carro para que vomitassem. Sem fome, o corpo se recusa a comer. For\u00e7ado, ele vomita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Toda experi\u00eancia de aprendizagem se inicia com uma experi\u00eancia afetiva. \u00c9 a fome que p\u00f5e em funcionamento o aparelho pensador. Fome \u00e9 afeto. O pensamento nasce do afeto, nasce da fome. N\u00e3o confundir afeto com beijinhos e carinhos. Afeto, do latim \u201caffetare\u201d, quer dizer \u201cir atr\u00e1s\u201d. \u00c9 o movimento da alma na busca do objeto de sua fome. \u00c9 o Eros plat\u00f4nico, a fome que faz a alma voar em busca do fruto sonhado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu era menino. Ao lado da pequena casa onde morava, havia uma casa com um pomar enorme que eu devorava com os olhos, olhando sobre o muro. Pois aconteceu que uma \u00e1rvore cujos galhos chegavam a dois metros do muro se cobriu de frutinhas que eu n\u00e3o conhecia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eram pequenas, redondas, vermelhas, brilhantes. A simples vis\u00e3o daquelas frutinhas vermelhas provocou o meu desejo. Eu queria com\u00ea-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E foi ent\u00e3o que, provocada pelo meu desejo, minha m\u00e1quina de pensar se p\u00f4s a funcionar. Anote isso: o pensamento \u00e9 a ponte que o corpo constr\u00f3i a fim de chegar ao objeto do seu desejo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se eu n\u00e3o tivesse visto e desejado as ditas frutinhas, minha m\u00e1quina de pensar teria permanecido parada. Imagine se a vizinha, ao ver os meus olhos desejantes sobre o muro, com d\u00f3 de mim, tivesse me dado um punhado das ditas frutinhas, as pitangas. Nesse caso, tamb\u00e9m minha m\u00e1quina de pensar n\u00e3o teria funcionado. Meu desejo teria se realizado por meio de um atalho, sem que eu tivesse tido necessidade de pensar. Anote isso tamb\u00e9m: se o desejo for satisfeito, a m\u00e1quina de pensar n\u00e3o pensa. Assim, realizando-se o desejo, o pensamento n\u00e3o acontece. A maneira mais f\u00e1cil de abortar o pensamento \u00e9 realizando o desejo. Esse \u00e9 o pecado de muitos pais e professores que ensinam as respostas antes que tivesse havido perguntas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Provocada pelo meu desejo, minha m\u00e1quina de pensar me fez uma primeira sugest\u00e3o, criminosa. \u201cPule o muro \u00e0 noite e roube as pitangas.\u201d Furto, fruto, t\u00e3o pr\u00f3ximos\u2026 Sim, de fato era uma solu\u00e7\u00e3o racional. O furto me levaria ao fruto desejado. Mas havia um sen\u00e3o: o medo. E se eu fosse pilhado no momento do meu furto? Assim, rejeitei o pensamento criminoso, pelo seu perigo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas o desejo continuou e minha m\u00e1quina de pensar tratou de encontrar outra solu\u00e7\u00e3o: \u201cConstrua uma maquineta de roubar pitangas\u201d. McLuhan nos ensinou que todos os meios t\u00e9cnicos s\u00e3o extens\u00f5es do corpo. Bicicletas s\u00e3o extens\u00f5es das pernas, \u00f3culos s\u00e3o extens\u00f5es dos olhos, facas s\u00e3o extens\u00f5es das unhas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma maquineta de roubar pitangas teria de ser uma extens\u00e3o do bra\u00e7o. Um bra\u00e7o comprido, com cerca de dois metros. Peguei um peda\u00e7o de bambu. Mas um bra\u00e7o comprido de bambu, sem uma m\u00e3o, seria in\u00fatil: as pitangas cairiam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Achei uma lata de massa de tomates vazia. Amarrei-a com um arame na ponta do bambu. E lhe fiz um dente, que funcionasse como um dedo que segura a fruta. Feita a minha m\u00e1quina, apanhei todas as pitangas que quis e satisfiz meu desejo. Anote isso tamb\u00e9m: conhecimentos s\u00e3o extens\u00f5es do corpo para a realiza\u00e7\u00e3o do desejo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Imagine agora se eu, mudando-me para um apartamento no Rio de Janeiro, tivesse a ideia de ensinar ao menino meu vizinho a arte de fabricar maquinetas de roubar pitangas. Ele me olharia com desinteresse e pensaria que eu estava louco. No pr\u00e9dio, n\u00e3o havia pitangas para serem roubadas. A cabe\u00e7a n\u00e3o pensa aquilo que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o pede. E anote isso tamb\u00e9m: conhecimentos que n\u00e3o s\u00e3o nascidos do desejo s\u00e3o como uma maravilhosa cozinha na casa de um homem que sofre de anorexia. Homem sem fome: o fog\u00e3o nunca ser\u00e1 aceso. O banquete nunca ser\u00e1 servido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dizia Miguel de Unamuno: \u201cSaber por saber: isso \u00e9 inumano\u2026\u201d A tarefa do professor \u00e9 a mesma da cozinheira: antes de dar faca e queijo ao aluno, provocar a fome\u2026 Se ele tiver fome, mesmo que n\u00e3o haja queijo, ele acabar\u00e1 por fazer uma maquineta de roub\u00e1-los. Toda tese acad\u00eamica deveria ser isso: uma maquineta de roubar o objeto que se deseja\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Rubem Alves. Dispon\u00edvel em: https:\/\/rubemalves.wordpress.com\/2007\/08\/16\/a-arte-de-produzir-fome\/Acesso em 12\/05\/2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte: 30 tirinhas Frank &amp; Ernest. Dispon\u00edvel em: do http:\/\/ria-muito.blogspot.com.br\/2012\/06\/30-tirinhas-frank-ernest.html. Acesso em 12\/05\/2017.O recurso usado na tirinha \u00e9:","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752721,"hashId":"e71b83cc4baa18e83c2b54caacb1fd2b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58445\/questao\/1752721-20210614225151000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: 30 tirinhas Frank &amp; Ernest. Dispon\u00edvel em: do http:\/\/ria-muito.blogspot.com.br\/2012\/06\/30-tirinhas-frank-ernest.html. Acesso em 12\/05\/2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O recurso usado na tirinha \u00e9:<\/p>","resposta":6671654,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ironia presente na linguagem n\u00e3o verbal.","id":6671652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ironia presente na linguagem n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambiguidade como problema de constru\u00e7\u00e3o na linguagem verbal.","id":6671653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidade como problema de constru\u00e7\u00e3o na linguagem verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambiguidade intencional enquanto recurso de express\u00e3o.","id":6671654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidade intencional enquanto recurso de express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Polissemia na sintaxe da frase nominal presente no cartaz.","id":6671655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polissemia na sintaxe da frase nominal presente no cartaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Polissemia presente em um \u00fanico termo.","id":6671656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polissemia presente em um \u00fanico termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1752721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ivo e Bernardo moram em uma mesma rua e a dist\u00e2ncia que separa as suas resid\u00eancias corresponde a um percurso de 700 m. Em certo dia, por coincid\u00eancia, num mesmo instante ambos saem em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 casa um do outro. Mas enquanto Ivo anda dois metros, Bernardo anda apenas um. Ap\u00f3s o mais r\u00e1pido percorrer dois s\u00e9timos do percurso pretendido inicialmente, qual a dist\u00e2ncia que separa os dois?","provas":[{"id":58445,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22903,"slug":"professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-substituto-dos-anos-inicias-da-educacao-basica-area-educacao-infantil-anos-iniciais-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor Substituto dos Anos Inicias da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Anos Iniciais Ensino Fundamental \u2013 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1752745,"hashId":"ea87242c47d668b6e555d315b84fb757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ivo e Bernardo moram em uma mesma rua e a dist\u00e2ncia que separa as suas resid\u00eancias corresponde a um percurso de 700 m. Em certo dia, por coincid\u00eancia, num mesmo instante ambos saem em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 casa um do outro. Mas enquanto Ivo anda dois metros, Bernardo anda apenas um. Ap\u00f3s o mais r\u00e1pido percorrer dois s\u00e9timos do percurso pretendido inicialmente, qual a dist\u00e2ncia que separa os dois?<\/p>","resposta":6671772,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 metros.","id":6671772,"corpo":"<p>400 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"500 metros.","id":6671773,"corpo":"<p>500 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"450 metros.","id":6671774,"corpo":"<p>450 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"550 metros.","id":6671775,"corpo":"<p>550 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"300 metros.","id":6671776,"corpo":"<p>300 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1752745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja f uma fun\u00e7\u00e3o do primeiro grau tal que f(3-x) = 4x-7. Encontre o valor de f(3) - f(5).","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752803,"hashId":"21b920a640c775421d155331d7a8211f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja f uma fun\u00e7\u00e3o do primeiro grau tal que f(3-x) = 4x-7. Encontre o valor de f(3) - f(5).<\/p>","resposta":6672043,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":6672042,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8.","id":6672043,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0.","id":6672044,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-15.","id":6672045,"corpo":"<p>-15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-21.","id":6672046,"corpo":"<p>-21.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas rodas est\u00e3o presas por uma correia sem qualquer tipo de deslizamento. Enquanto a roda menor possui 4 cm raio a outra roda tem 0,12 m de di\u00e2metro. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantas voltas ter\u00e1 dado a roda menor quando a maior tiver dado 1000 voltas?","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752804,"hashId":"878826eafe62c98c9153728df8763a83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas rodas est\u00e3o presas por uma correia sem qualquer tipo de deslizamento. Enquanto a roda menor possui 4 cm raio a outra roda tem 0,12 m de di\u00e2metro. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantas voltas ter\u00e1 dado a roda menor quando a maior tiver dado 1000 voltas?<\/p>","resposta":6672050,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1800.","id":6672047,"corpo":"<p>1800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1700.","id":6672048,"corpo":"<p>1700.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1600.","id":6672049,"corpo":"<p>1600.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1500.","id":6672050,"corpo":"<p>1500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1400.","id":6672051,"corpo":"<p>1400.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que dois \u00e2ngulos opostos pelo v\u00e9rtice medem 5x - 20\u00b0 e 3x + 30\u00b0, a medida do suplemento de um deles \u00e9 igual a:","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752808,"hashId":"c98496394c005d989d2418be313f419d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que dois \u00e2ngulos opostos pelo v\u00e9rtice medem 5x - 20\u00b0 e 3x + 30\u00b0, a medida do suplemento de um deles \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6672069,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\u00b0.","id":6672065,"corpo":"<p>25\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15\u00b0.","id":6672066,"corpo":"<p>15\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60\u00b0.","id":6672067,"corpo":"<p>60\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"85\u00b0.","id":6672068,"corpo":"<p>85\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75\u00b0.","id":6672069,"corpo":"<p>75\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos complementares, suplementares e replementares","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos complementares, suplementares e replementares","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408869,"slug":"matematica-angulos-complementares-suplementares-e-replementares"}],"slug":"matematica\/1752808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao efetuar-se a divis\u00e3o do polin\u00f4mio p(x)=3x\u00b3 + 2x\u00b2 - mx + n pelo trin\u00f4mio q(x)= x\u00b2 - 2x + 1 verifica-se que o resto \u00e9 zero, ou seja, trata-se de uma divis\u00e3o \u00e9 exata. Sendo assim, quanto vale m-n?","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752810,"hashId":"5f71a5dd41cfc2e6b4d4786e205d59e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao efetuar-se a divis\u00e3o do polin\u00f4mio p(x)=3x\u00b3 + 2x\u00b2 - mx + n pelo trin\u00f4mio q(x)= x\u00b2 - 2x + 1 verifica-se que o resto \u00e9 zero, ou seja, trata-se de uma divis\u00e3o \u00e9 exata. Sendo assim, quanto vale m-n?<\/p>","resposta":6672076,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":6672074,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0.","id":6672075,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":6672076,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-5.","id":6672077,"corpo":"<p>-5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-3.","id":6672078,"corpo":"<p>-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Polin\u00f4mios","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408698,"slug":"matematica-polinomios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o de Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o de Polin\u00f4mios","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425171,"slug":"matematica-divisao-de-polinomios"}],"slug":"matematica\/1752810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algu\u00e9m encontrou um mapa do \u201ctesouro\u201d e resolveu ir at\u00e9 o local verificar se realmente havia algo de valor enterrado. Chegando \u00e0 ilha indicada, seguiu as seguintes instru\u00e7\u00f5es contidas no mapa:\u201cPartindo do meio da entrada da Caverna dos Ventos, ande 20 passos para o Leste, em seguida 30 passos rumo ao Norte, depois 50 passos no sentido Oeste e finalmente 30 passos em dire\u00e7\u00e3o ao Norte. \u201dConsiderando cada passo igual a 80 cm, qual o n\u00famero inteiro mais pr\u00f3ximo da dist\u00e2ncia em metros e em linha reta que separa o ponto de partida do local onde supostamente jaz enterrado o tesouro?","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752816,"hashId":"778f968a090ceca1d00b85e6fcf6eda4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m encontrou um mapa do \u201ctesouro\u201d e resolveu ir at\u00e9 o local verificar se realmente havia algo de valor enterrado. Chegando \u00e0 ilha indicada, seguiu as seguintes instru\u00e7\u00f5es contidas no mapa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPartindo do meio da entrada da Caverna dos Ventos, ande 20 passos para o Leste, em seguida 30 passos rumo ao Norte, depois 50 passos no sentido Oeste e finalmente 30 passos em dire\u00e7\u00e3o ao Norte. \u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando cada passo igual a 80 cm, qual o n\u00famero inteiro mais pr\u00f3ximo da dist\u00e2ncia em metros e em linha reta que separa o ponto de partida do local onde supostamente jaz enterrado o tesouro?<\/p>","resposta":6672105,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":6672103,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"51.","id":6672104,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"53.","id":6672105,"corpo":"<p>53.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"55.","id":6672106,"corpo":"<p>55.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"56.","id":6672107,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadril\u00e1tero ABCD \u00e9 tal que AB \u00e9 perpendicular a AC e BD \u00e9 perpendicular a AD. Sabendo que as diagonais AD e BC encontram-se em ponto E, e que BD=9, AC=15 e AD=12, calcule a dist\u00e2ncia do ponto E ao lado AB desse quadril\u00e1tero.","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752817,"hashId":"367d6ecd73e02776faa1117ad34be100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um quadril\u00e1tero ABCD \u00e9 tal que AB \u00e9 perpendicular a AC e BD \u00e9 perpendicular a AD. Sabendo que as diagonais AD e BC encontram-se em ponto E, e que BD=9, AC=15 e AD=12, calcule a dist\u00e2ncia do ponto E ao lado AB desse quadril\u00e1tero.<\/p>","resposta":6672110,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"317\u200b ","id":6672108,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"536\u200b ","id":6672109,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{36}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"745\u200b ","id":6672110,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{45}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"748\u200b ","id":6672111,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{48}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"531\u200b ","id":6672112,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{31}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"Pol\u00edgonos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403873,"slug":"matematica-poligonos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o lado QR de um tri\u00e2ngulo PQR toma-se um ponto S tal que SQ seja congruente com PR. Se T e U s\u00e3o os respectivos pontos m\u00e9dios de PQ e RS, e o \u00e2ngulo interno \u2220PRQ mede 72\u00b0, qual a medida do \u00e2ngulo \u2220TUQ?","provas":[{"id":58446,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22904,"slug":"professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2017-nucepe-uespi-professor-da-educacao-basica-dos-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dos Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1752827,"hashId":"10a86648a68e2375e1b0472b908e9e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o lado QR de um tri\u00e2ngulo PQR toma-se um ponto S tal que SQ seja congruente com PR. Se T e U s\u00e3o os respectivos pontos m\u00e9dios de PQ e RS, e o \u00e2ngulo interno <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>PRQ mede 72\u00b0, qual a medida do \u00e2ngulo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\angle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69224em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2220<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>TUQ?<\/p>","resposta":6672157,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18\u00b0","id":6672153,"corpo":"<p>18\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24\u00b0","id":6672154,"corpo":"<p>24\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28\u00b0","id":6672155,"corpo":"<p>28\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30\u00b0","id":6672156,"corpo":"<p>30\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"36\u00b0","id":6672157,"corpo":"<p>36\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403877,"slug":"matematica-triangulos-retangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1752827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea:Neurocirurgia","id":22895,"slug":"oficial-medico-area-neurocirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente sofreu uma queda da pr\u00f3pria altura e ao cair tentou agarrar-se a um objeto, estirando o bra\u00e7o. O paciente desenvolveu imediatamente uma paralisia dos m\u00fasculos intr\u00ednsecos da m\u00e3o e dos flexores e extensores dos dedos. Posteriormente desenvolveu intensa causalgia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58433,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea:Neurocirurgia","id":22895,"slug":"oficial-medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-oficial-medico-area-neurocirurgia-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea:  Neurocirurgia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1753070,"hashId":"9cee876f8cad65571be16693f0bd0b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente sofreu uma queda da pr\u00f3pria altura e ao cair tentou agarrar-se a um objeto, estirando o bra\u00e7o. O paciente desenvolveu imediatamente uma <strong>paralisia dos m\u00fasculos intr\u00ednsecos da m\u00e3o e dos flexores e extensores dos dedos.<\/strong> Posteriormente desenvolveu intensa causalgia. Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6673266,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa les\u00e3o \u00e9 conhecida como paralisia de Erb-Duchenne.","id":6673264,"corpo":"<p>Essa les\u00e3o \u00e9 conhecida como paralisia de Erb-Duchenne.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A les\u00e3o corresponde \u00e0 avuls\u00e3o das ra\u00edzes C5-C6.","id":6673265,"corpo":"<p>A les\u00e3o corresponde \u00e0 avuls\u00e3o das ra\u00edzes C5-C6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 paralisia de Klumpke, consequente \u00e0 avuls\u00e3o das ra\u00edzes T1 e C8.","id":6673266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 paralisia de Klumpke, consequente \u00e0 avuls\u00e3o das ra\u00edzes T1 e C8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A paralisia e a causalgia tem bom progn\u00f3stico.","id":6673267,"corpo":"<p>A paralisia e a causalgia tem bom progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1753070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 42 anos, apresentando les\u00e3o expansiva em c\u00f3lon ascendente, cuja bi\u00f3psia mostrou tratar-se de adenocarcinoma pouco diferenciado com presen\u00e7a de c\u00e9lulas em anel de sinete. A altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica comumente envolvida, neste caso, \u00e9","provas":[{"id":64193,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2017-unirio-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1967548,"hashId":"ceb2a52be67242f7b864ebc8c4aec88a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 42 anos, apresentando les\u00e3o expansiva em c\u00f3lon ascendente, cuja bi\u00f3psia mostrou tratar-se de adenocarcinoma pouco diferenciado com presen\u00e7a de c\u00e9lulas em anel de sinete. A altera\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica comumente envolvida, neste caso, \u00e9<\/p>","resposta":7628083,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instabilidade microssat\u00e9lites.","id":7628083,"corpo":"<p>instabilidade microssat\u00e9lites.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o do gene APC.","id":7628084,"corpo":"<p>muta\u00e7\u00e3o do gene APC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dele\u00e7\u00e3o da proteina p53. ","id":7628085,"corpo":"<p>dele\u00e7\u00e3o da proteina p53. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do gene PTEN.","id":7628086,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o do gene PTEN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"supress\u00e3o da prote\u00edna Kras.","id":7628087,"corpo":"<p>supress\u00e3o da prote\u00edna Kras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1967548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresentando diverticulite aguda com abscesso parac\u00f3lico de 7 cm. A conduta terap\u00eautica, neste caso, deve ser","provas":[{"id":64193,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2017-unirio-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1967576,"hashId":"94b0cba045aa8d52c479f1e81ae25b0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresentando diverticulite aguda com abscesso parac\u00f3lico de 7 cm. A conduta terap\u00eautica, neste caso, deve ser<\/p>","resposta":7628218,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antibioticoterapiavenosa.","id":7628214,"corpo":"<p>antibioticoterapiavenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"colostomia \u00e0 Hartmann.","id":7628215,"corpo":"<p>colostomia \u00e0 Hartmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sigmoidectomia com anastomose prim\u00e1ria.","id":7628216,"corpo":"<p>sigmoidectomia com anastomose prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lavagem cir\u00fargica da cavidade + colostomia de deriva\u00e7\u00e3o.","id":7628217,"corpo":"<p>lavagem cir\u00fargica da cavidade + colostomia de deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"drenagem percut\u00e2nea do abscesso + antibioticoterapia venosa.","id":7628218,"corpo":"<p>drenagem percut\u00e2nea do abscesso + antibioticoterapia venosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1967576","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade hoje em vig\u00eancia no pa\u00eds prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o da comunidade e o controle social na sa\u00fade. \u00c9 correto afirmar sobre o controle social:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998038,"hashId":"cc04a5a6c768decfb58a1402ab1b5569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade hoje em vig\u00eancia no pa\u00eds prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o da comunidade e o controle social na sa\u00fade. \u00c9 correto afirmar sobre o controle social:<\/p>","resposta":7766645,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas relativas ao modelo assistencial ficam a cargo dos conselhos e aquelas relativas \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos ficam a cargo do gestor local.","id":7766644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas relativas ao modelo assistencial ficam a cargo dos conselhos e aquelas relativas \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos ficam a cargo do gestor local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade dever\u00e3o se reunir a cada 4 anos com a representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais.","id":7766645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias de sa\u00fade dever\u00e3o se reunir a cada 4 anos com a representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proporcionalidade da representa\u00e7\u00e3o de cada segmento nos conselhos deve ser definida em lei espec\u00edfica por cada ente governamental.","id":7766646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proporcionalidade da representa\u00e7\u00e3o de cada segmento nos conselhos deve ser definida em lei espec\u00edfica por cada ente governamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As prioridades assistenciais tiradas nas confer\u00eancias devem se transformar em recomenda\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o local.","id":7766647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prioridades assistenciais tiradas nas confer\u00eancias devem se transformar em recomenda\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os conselhos devem ter suas decis\u00f5es homologadas pelo Poder Legislativo correspondente.","id":7766648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos devem ter suas decis\u00f5es homologadas pelo Poder Legislativo correspondente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1998038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos que devem ser definidos para se instituir uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade:","provas":[{"id":64382,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2017-ibade-dentista-2","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1998040,"hashId":"16f40cedb47dc7b29bb71ec0848d397b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos que devem ser definidos para se instituir uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":7766656,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o e a densidade assistencial nas \u00e1reas lim\u00edtrofes.","id":7766654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o e a densidade assistencial nas \u00e1reas lim\u00edtrofes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As respectivas responsabilidades, crit\u00e9rios de acessibilidade e a capacidade financeira dos entes envolvidos.","id":7766655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As respectivas responsabilidades, crit\u00e9rios de acessibilidade e a capacidade financeira dos entes envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os limites geogr\u00e1ficos e a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.","id":7766656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os limites geogr\u00e1ficos e a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ordenamento dos fluxos de acesso e a delimita\u00e7\u00e3o do perfil nosol\u00f3gico da regi\u00e3o.","id":7766657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ordenamento dos fluxos de acesso e a delimita\u00e7\u00e3o do perfil nosol\u00f3gico da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A escala para conforma\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e os n\u00edveis de morbimortalidade da \u00e1rea.","id":7766658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala para conforma\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e os n\u00edveis de morbimortalidade da \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1998040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, a Astronomia, em algumas circunst\u00e2ncias, pode prescindir de","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1734716,"hashId":"f25f5e78c77b3cb42fd4951e8b5f4e68","enunciado":"<p>Conforme o texto, a Astronomia, em algumas circunst\u00e2ncias, pode prescindir de<\/p>","resposta":6589847,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrumentos.","id":6589847,"corpo":"<p>instrumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"astr\u00f4nomos.","id":6589848,"corpo":"<p>astr\u00f4nomos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planetas.","id":6589849,"corpo":"<p>planetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estrelas.","id":6589850,"corpo":"<p>estrelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tV\u00e1rios planetas s\u00e3o vis\u00edveis a olho nu: Marte, J\u00fapiter,V\u00eanus, Saturno e Merc\u00fario. Esses astros j\u00e1 eram conhecidosn\u00e3o apenas dos gregos mas tamb\u00e9m de povos ainda maisantigos, como os babil\u00f4nios. Apesar de sua semelhan\u00e7a com05 as estrelas, os planetas eram identificados pelos povos daAntiguidade gra\u00e7as a duas caracter\u00edsticas que osdiferenciavam. Primeiro: as estrelas, em curtos per\u00edodos, n\u00e3ovariam de posi\u00e7\u00e3o umas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. J\u00e1 os planetasmudam de posi\u00e7\u00e3o no c\u00e9u com o passar das horas. \u00c0 noite,10 esse movimento pode ser percebido com facilidade. Segundo:as estrelas t\u00eam uma luz que, por ser pr\u00f3pria, pisca levemente.J\u00e1 os planetas, que apenas refletem a luz do Sol, t\u00eam umbrilho fixo. Os planetas mais distantes da Terra s\u00f3 puderamser descobertos bem mais tarde, com a ajuda de aparelhos15 \u00f3pticos como o telesc\u00f3pio. \u201cO primeiro deles a seridentificado foi Urano, descoberto em 1781 pelo astr\u00f4nomoingl\u00eas William Herschel\u201d, afirma a astr\u00f4noma DanielaL\u00e1zzaro, do Observat\u00f3rio Nacional do Rio de Janeiro.Fonte: Revista Superinteressante \u2013 agosto\/2001.As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto acima.","id":457779,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tV\u00e1rios planetas s\u00e3o vis\u00edveis a olho nu: Marte, J\u00fapiter,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V\u00eanus, Saturno e Merc\u00fario. Esses astros j\u00e1 eram conhecidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apenas dos gregos mas tamb\u00e9m de povos ainda mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">antigos, como os babil\u00f4nios. Apesar de sua semelhan\u00e7a com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 as estrelas, os planetas eram identificados pelos povos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antiguidade gra\u00e7as a duas caracter\u00edsticas que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diferenciavam. Primeiro: as estrelas, em curtos per\u00edodos, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">variam de posi\u00e7\u00e3o umas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. J\u00e1 os planetas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mudam de posi\u00e7\u00e3o no c\u00e9u com o passar das horas. \u00c0 noite,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 esse movimento pode ser percebido com facilidade. Segundo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as estrelas t\u00eam uma luz que, por ser pr\u00f3pria, pisca levemente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 os planetas, que apenas refletem a luz do Sol, t\u00eam um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brilho fixo. Os planetas mais distantes da Terra s\u00f3 puderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ser descobertos bem mais tarde, com a ajuda de aparelhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 \u00f3pticos como o telesc\u00f3pio. \u201cO primeiro deles a ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">identificado foi Urano, descoberto em 1781 pelo astr\u00f4nomo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ingl\u00eas William Herschel\u201d, afirma a astr\u00f4noma Daniela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1zzaro, do Observat\u00f3rio Nacional do Rio de Janeiro.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: Revista Superinteressante \u2013 agosto\/2001.<\/em><\/p><p><br><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto acima.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1734716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que classifica, respectivamente, os predicados das frases abaixo. 1 \u2013 A justificativa do aluno parecia plaus\u00edvel. 2 \u2013 O professor considerou plaus\u00edvel a justificativa do aluno. 3 \u2013 Finalmente, o professor considerou a justificativa do aluno.","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1734836,"hashId":"6f0da83d0d7639cc5a6c5f2ed0ed1396","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que classifica, respectivamente, os predicados das frases abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 A justificativa do aluno parecia plaus\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 O professor considerou plaus\u00edvel a justificativa do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Finalmente, o professor considerou a justificativa do aluno.<\/p>","resposta":6590435,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nominal, verbo-nominal, verbal","id":6590435,"corpo":"<p>nominal, verbo-nominal, verbal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"verbo-nominal, nominal, verbal","id":6590436,"corpo":"<p>verbo-nominal, nominal, verbal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verbal, nominal, nominal","id":6590437,"corpo":"<p>verbal, nominal, nominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nominal, verbal, nominal","id":6590438,"corpo":"<p>nominal, verbal, nominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 40","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1734836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cA l\u00edngua tibetana \u00e9 complicada at\u00e9 para os nativos, conquanto seja bem antiga, com cerca de 1300 anos. Consoante declara a embaixada chinesa no Brasil, s\u00f3 agora, com o r\u00e1pido crescimento econ\u00f4mico, algumas palavras t\u00eam sido introduzidas no vocabul\u00e1rio tibetano.\u201d Sobre o trecho acima, \u00e9 correto afirmar que nele h\u00e1","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1734843,"hashId":"3128016d9d44e5c6c437ebe5eb8195ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>A l\u00edngua tibetana \u00e9 complicada at\u00e9 para os nativos, conquanto seja bem antiga, com cerca de 1300 anos. Consoante declara a embaixada chinesa no Brasil, s\u00f3 agora, com o r\u00e1pido crescimento econ\u00f4mico, algumas palavras t\u00eam sido introduzidas no vocabul\u00e1rio tibetano.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho acima, \u00e9 correto afirmar que nele h\u00e1<\/p>","resposta":6590471,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.","id":6590469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva.","id":6590470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa.","id":6590471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa.","id":6590472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 40","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1734843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero do substantivo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1734875,"hashId":"b9785a1f0766233166a4d2d74aa47c11","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero do substantivo, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6590626,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O champanha que compramos para a ceia de Natal n\u00e3o era franc\u00eas. Fomos enganados!","id":6590623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O champanha que compramos para a ceia de Natal n\u00e3o era franc\u00eas. Fomos enganados!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos ficaram com muito d\u00f3 das v\u00edtimas do \u00faltimo ataque terrorista.","id":6590624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos ficaram com muito d\u00f3 das v\u00edtimas do \u00faltimo ataque terrorista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O eclipse da Lua at\u00e9 hoje inspira os poetas.","id":6590625,"corpo":"<p>O eclipse da Lua at\u00e9 hoje inspira os poetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A maracaj\u00e1 \u00e9 uma esp\u00e9cie de jaguatirica.","id":6590626,"corpo":"<p>A maracaj\u00e1 \u00e9 uma esp\u00e9cie de jaguatirica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 40","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1734875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as afirmativas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.I - A Information Technology Infrastructure Library (ITIL) oferece uma abordagem sistem\u00e1tica para a entrega de servi\u00e7os de TI de qualidade.II - A Information Technology Infrastructure Library (ITIL) tem proporcionado n\u00e3o s\u00f3 uma estrutura baseada nas melhores pr\u00e1ticas, mas tamb\u00e9m uma abordagem e uma filosofia compartilhada pelas pessoas que trabalham com ela na pr\u00e1tica.III-A Information Technology Infrastructure Library (ITIL) combina uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas que a tornam um instrumento valioso e eficaz, visando a um objetivo que realmente importa: entrega de valor para o neg\u00f3cio.IV - A Information Technology Infrastructure Library (ITIL), em um primeiro momento, mant\u00e9m-se neutra em rela\u00e7\u00e3o ao fornecedor; conforme \u00e9 aplicada, demonstra ser aplic\u00e1vel a qualquer organiza\u00e7\u00e3o de TI.V - Pode-se afirmar que apenas uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 envolvida na manuten\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de melhores pr\u00e1ticas: a OGC (Office of Government Commerce).Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1735013,"hashId":"5e13111d9acd49bb704670e9782faed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirmativas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A <em>Information<\/em> <em>Technology Infrastructure Library<\/em> (ITIL) oferece uma abordagem sistem\u00e1tica para a entrega de servi\u00e7os de TI de qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A <em>Information Technology Infrastructure Library<\/em> (ITIL) tem proporcionado n\u00e3o s\u00f3 uma estrutura baseada nas melhores pr\u00e1ticas, mas tamb\u00e9m uma abordagem e uma filosofia compartilhada pelas pessoas que trabalham com ela na pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A <em>Information Technology Infrastructure Library<\/em> (ITIL) combina uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas que a tornam um instrumento valioso e eficaz, visando a um objetivo que realmente importa: entrega de valor para o neg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A I<em>nformation Technology Infrastructure Library<\/em> (ITIL), em um primeiro momento, mant\u00e9m-se neutra em rela\u00e7\u00e3o ao fornecedor; conforme \u00e9 aplicada, demonstra ser aplic\u00e1vel a qualquer organiza\u00e7\u00e3o de TI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Pode-se afirmar que apenas uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 envolvida na manuten\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de melhores pr\u00e1ticas: a OGC (<em>Office of Government Commerce<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6591249,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":6591249,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":6591250,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV e V apenas.","id":6591251,"corpo":"<p>IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6591252,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1735013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o fun\u00e7\u00f5es e comandos de repeti\u00e7\u00e3o em PHP, realize a an\u00e1lise do script abaixo e responda qual a sa\u00edda do programa.&lt;?php function executa($param){ $resultado=0; foreach($param as $valor){ $resultado+=$valor; } return $resultado; } echo executa( array(3,5,10,2) );?&gt;","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1735545,"hashId":"fff4ad3d6d54faa56fb2fd3a5ab82e45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o fun\u00e7\u00f5es e comandos de repeti\u00e7\u00e3o em PHP, realize a an\u00e1lise do script abaixo e responda qual a sa\u00edda do programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>&lt;?php<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> function executa($param){<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"> $resultado=0;<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"> foreach($param as $valor){<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\"> $resultado+=$valor;<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"> }<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"> return $resultado;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> }<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> echo executa( array(3,5,10,2) );<\/p><p style=\"text-align: justify;\">?&gt;<\/p>","resposta":6593792,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6593789,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":6593790,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":6593791,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20","id":6593792,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1735545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio do comando ________________, em um banco de dados, podem-se incluir campos em uma tabela e alterar o nome de um campo ou at\u00e9 mesmo de uma tabela. Assinale abaixo o comando que possui essas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":57940,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1735555,"hashId":"1ab56df93c947e9cf2332e7b2db3db5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do comando ________________, em um banco de dados, podem-se incluir campos em uma tabela e alterar o nome de um campo ou at\u00e9 mesmo de uma tabela. Assinale abaixo o comando que possui essas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":6593834,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delete","id":6593833,"corpo":"<p><em>delete<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alter table","id":6593834,"corpo":"<p><em>alter table<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"drop table","id":6593835,"corpo":"<p><em>drop table<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"creat table","id":6593836,"corpo":"<p><em>creat table<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1735555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o enunciado decorrente do princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56107,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2017-ibfc-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1683812,"hashId":"4f0a5165dee3621592d3fe77f838edf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em conformidade com o enunciado decorrente do princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade, \u00e9 correto afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":6359180,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o or\u00e7amento deve ter vig\u00eancia limitada a um exerc\u00edcio financeiro","id":6359177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento deve ter vig\u00eancia limitada a um exerc\u00edcio financeiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os valores autorizados para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas no exerc\u00edcio dever\u00e3o ser compat\u00edveis com os valores previstos para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas","id":6359178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores autorizados para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas no exerc\u00edcio dever\u00e3o ser compat\u00edveis com os valores previstos para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as obriga\u00e7\u00f5es assumidas no exerc\u00edcio financeiro devem ser compat\u00edveis com os recursos financeiros obtidos no mesmo exerc\u00edcio","id":6359179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obriga\u00e7\u00f5es assumidas no exerc\u00edcio financeiro devem ser compat\u00edveis com os recursos financeiros obtidos no mesmo exerc\u00edcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode conter mat\u00e9ria estranha \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das despesas e \u00e0 previs\u00e3o das receitas","id":6359180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode conter mat\u00e9ria estranha \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das despesas e \u00e0 previs\u00e3o das receitas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1683812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas contas usam um Arquivo de Dados do MSOutlook offline. Trata-se de uma c\u00f3pia sincronizada das mensagens salvas em um servidor e que podem ser acessadas de v\u00e1rios dispositivos e aplicativos, como o Outlook. Esse arquivo recebe a extens\u00e3o:","provas":[{"id":56106,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-araraquara-sp-2017-ibfc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683832,"hashId":"fdf0a78f9f990335390277560b03548f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Algumas contas usam um Arquivo de Dados do MSOutlook <em>offline<\/em>. Trata-se de uma c\u00f3pia sincronizada das mensagens salvas em um servidor e que podem ser acessadas de v\u00e1rios dispositivos e aplicativos, como o Outlook. Esse arquivo recebe a extens\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":6359272,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".olo","id":6359269,"corpo":"<p>.olo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".bst","id":6359270,"corpo":"<p>.bst<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".moo","id":6359271,"corpo":"<p>.moo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":".ost","id":6359272,"corpo":"<p>.ost<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00e3o de arquivo","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o de arquivo","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420689,"slug":"informatica-extensao-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1683832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se incurso na san\u00e7\u00e3o de perda tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio do mandato, quando n\u00e3o for aplic\u00e1vel penalidade mais grave, o Vereador que:","provas":[{"id":56108,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2017-ibfc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1683931,"hashId":"6e750a9b778d4e6b4998c261d5070440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considera-se incurso na san\u00e7\u00e3o de perda tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio do mandato, quando n\u00e3o for aplic\u00e1vel penalidade mais grave, o Vereador que:<\/strong><\/p>","resposta":6359686,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faltar, sem motivo justificado, a 04 (quatro) sess\u00f5es ordin\u00e1rias intercaladas, dentro de cada sess\u00e3o legislativa","id":6359685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar, sem motivo justificado, a 04 (quatro) sess\u00f5es ordin\u00e1rias intercaladas, dentro de cada sess\u00e3o legislativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"revelar informa\u00e7\u00f5es e documentos oficiais de car\u00e1ter reservado, de que tenha conhecimento na forma regimental","id":6359686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar informa\u00e7\u00f5es e documentos oficiais de car\u00e1ter reservado, de que tenha conhecimento na forma regimental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresentar \u00e0 Mesa informa\u00e7\u00f5es ou dados relativos a crimes cometidos por agentes p\u00fablicos municipais","id":6359687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar \u00e0 Mesa informa\u00e7\u00f5es ou dados relativos a crimes cometidos por agentes p\u00fablicos municipais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"faltar, sem motivo justificado, a 02 (duas) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas dentro de cada sess\u00e3o legislativa","id":6359688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar, sem motivo justificado, a 02 (duas) sess\u00f5es ordin\u00e1rias consecutivas dentro de cada sess\u00e3o legislativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1683931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO or\u00e7amento passa a ser um instrumento de operacionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do governo, em conson\u00e2ncia com os planos e diretrizes formuladas no planejamento\u201d. Assinale a alternativa que apresenta com que t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria o trecho acima encontra conson\u00e2ncia.","provas":[{"id":56108,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2017-ibfc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1683947,"hashId":"36f321eb4bc13c744b42e64cf5a47edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cO or\u00e7amento passa a ser um instrumento de operacionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do governo, em conson\u00e2ncia com os planos e diretrizes formuladas no planejamento\u201d. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta com que t\u00e9cnica or\u00e7ament\u00e1ria o trecho acima encontra conson\u00e2ncia.<\/strong><\/p>","resposta":6359752,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Cl\u00e1ssico ou Tradicional","id":6359750,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Cl\u00e1ssico ou Tradicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento de Desempenho ou de Realiza\u00e7\u00f5es","id":6359751,"corpo":"<p>Or\u00e7amento de Desempenho ou de Realiza\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento-Programa","id":6359752,"corpo":"<p>Or\u00e7amento-Programa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Participativo","id":6359753,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Participativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1683947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428,"slug":"oficial-aviador"},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052,"slug":"oficiais-intendentes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere no plano cartesiano a circunfer\u00eancia \u03bb tangente \u00e0 bissetriz dos quadrantes \u00edmpares no ponto A(1, 1) . Sabendo que a reta t : x\u2212y+4=0 tangencia \u03bb no ponto B, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55645,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428,"slug":"oficial-aviador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Aviador - 2017"},{"id":56175,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2017-epcar-oficiais-de-infantaria-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2017"},{"id":56174,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052,"slug":"oficiais-intendentes"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2017-epcar-oficiais-intendentes-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1673795,"hashId":"d4fcd37d56ccafad5970af94d4b23318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere no plano cartesiano a circunfer\u00eancia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tangente \u00e0 bissetriz dos quadrantes \u00edmpares no ponto A(1, 1) . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a reta <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x - y + 4 = 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tangencia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> no ponto B, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6316556,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soma das coordenadas de B \u00e9 igual a 3","id":6316554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma das coordenadas de B \u00e9 igual a 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P( \u22121, 2 ) \u00e9 exterior a \u03bb ","id":6316555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P( \u22121, 2 ) \u00e9 exterior a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ponto de \u03bb mais pr\u00f3ximo da origem \u00e9 Q(0,2\u22122\u200b) ","id":6316556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mais pr\u00f3ximo da origem \u00e9 Q<span class=\"ql-formula\" data-value=\"(0, 2 - \\sqrt 2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\">2<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bissetriz dos quadrantes pares \u00e9 exterior a \u03bb ","id":6316557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bissetriz dos quadrantes pares \u00e9 exterior a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intersec\u00e7\u00e3o de uma reta a uma circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Intersec\u00e7\u00e3o de uma reta a uma circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408890,"slug":"matematica-interseccao-de-uma-reta-a-uma-circunferencia"}],"slug":"matematica\/1673795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428,"slug":"oficial-aviador"},{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052,"slug":"oficiais-intendentes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela a seguir est\u00e3o relacionados os sal\u00e1rios de todos os funcion\u00e1rios das classes A, B e C de uma empresa cuja m\u00e9dia salarial \u00e9 R$ 1 680,00.ClassesSal\u00e1riosQuantidade de funcion\u00e1riosA900 \u0371 1 50020B1 500 \u0371 2 100xC2 100 \u0371 2 70010Se a mediana para a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias obtida acima \u00e9 m, ent\u00e3o a soma dos algarismos de m \u00e9 igual a","provas":[{"id":55645,"cargo":{"descricao":"Oficial Aviador","id":17428,"slug":"oficial-aviador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-epcar-oficial-aviador-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Aviador - 2017"},{"id":56175,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051,"slug":"oficiais-de-infantaria"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2017-epcar-oficiais-de-infantaria-4","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2017"},{"id":56174,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052,"slug":"oficiais-intendentes"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epcar"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2017-epcar-oficiais-intendentes-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1673869,"hashId":"ee6ecea4cc33bb47466a82ced15d52fc","enunciado":"<p>Na tabela a seguir est\u00e3o relacionados os sal\u00e1rios de todos os funcion\u00e1rios das classes A, B e C de uma empresa cuja m\u00e9dia salarial \u00e9 R$ 1 680,00.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"128\"><col width=\"121\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-edjo\"><td data-row=\"row-edjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-edjo\" data-cell=\"cell-ztg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Classes<\/p><\/td><td data-row=\"row-edjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-edjo\" data-cell=\"cell-0n13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-edjo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-edjo\" data-cell=\"cell-u0gg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Quantidade de funcion\u00e1rios<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nf95\"><td data-row=\"row-nf95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nf95\" data-cell=\"cell-cexk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-nf95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nf95\" data-cell=\"cell-fljd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">900 \u0371 1 500<\/p><\/td><td data-row=\"row-nf95\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nf95\" data-cell=\"cell-dbju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4jcx\"><td data-row=\"row-4jcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4jcx\" data-cell=\"cell-5th7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-4jcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4jcx\" data-cell=\"cell-5303\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 500 \u0371 2 100<\/p><\/td><td data-row=\"row-4jcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4jcx\" data-cell=\"cell-ddda\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i7bd\"><td data-row=\"row-i7bd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7bd\" data-cell=\"cell-yexw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7bd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7bd\" data-cell=\"cell-otoh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 100 \u0371 2 700<\/p><\/td><td data-row=\"row-i7bd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i7bd\" data-cell=\"cell-5win\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Se a mediana para a distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias obtida acima \u00e9 <strong>m<\/strong>, ent\u00e3o a soma dos algarismos de <strong>m<\/strong> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6316890,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":6316889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":6316890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15","id":6316891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18","id":6316892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados Agrupados em Classes","oab":false,"nome":"Mediana para Dados Agrupados em Classes","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7205,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-agrupados-em-classes"}],"slug":"estatistica\/1673869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica abrange as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade da esfera municipal, que t\u00eam o foco na promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. ( ) A Alta Complexidade envolve procedimentos que envolvem tecnologia de ponta e alto custo, cuja responsabilidade \u00e9 da esfera municipal. ( ) A M\u00e9dia Complexidade abrange a\u00e7\u00f5es da esfera estadual, relacionadas a procedimentos de assist\u00eancia ao paciente oncol\u00f3gico, sa\u00fade auditiva, diagn\u00f3sticos por tomografia computadorizada e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, entre outros. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1713429,"hashId":"2a1eab0522cf2042137a88483e3b754b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os modelos de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica abrange as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade da esfera municipal, que t\u00eam o foco na promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Alta Complexidade envolve procedimentos que envolvem tecnologia de ponta e alto custo, cuja responsabilidade \u00e9 da esfera municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A M\u00e9dia Complexidade abrange a\u00e7\u00f5es da esfera estadual, relacionadas a procedimentos de assist\u00eancia ao paciente oncol\u00f3gico, sa\u00fade auditiva, diagn\u00f3sticos por tomografia computadorizada e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6493608,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":6493606,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V","id":6493607,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F F","id":6493608,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V","id":6493609,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F F V","id":6493610,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1713429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, conceitua ____________________, um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como o conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Radiologia - 2017"},{"id":57065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":57063,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"}],"id":1713460,"hashId":"ef08badff2ab4362c39d8342a00b9e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, conceitua ____________________, um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como o conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6493754,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade","id":6493752,"corpo":"<p>equidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igualdade","id":6493753,"corpo":"<p>igualdade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integralidade","id":6493754,"corpo":"<p>integralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"universalidade","id":6493755,"corpo":"<p>universalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os","id":6493756,"corpo":"<p>hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1713460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426,"slug":"professor-area-gestao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Mec\u00e2nica I","id":22423,"slug":"professor-area-mecanica-i"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427,"slug":"professor-area-eventos"},{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422,"slug":"professor-area-mecatronica"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Hotelaria","id":22425,"slug":"professor-area-hotelaria"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428,"slug":"professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429,"slug":"professor-area-engenharia-biomedica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Enfermagem - Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22430,"slug":"professor-area-enfermagem-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos n\u00edveis e modalidades de educa\u00e7\u00e3o e ensino, previstos na Lei n\u00ba 9394\/96, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":56758,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":56747,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2017"},{"id":56757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":22426,"slug":"professor-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-gestao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"},{"id":56759,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"},{"id":56756,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":56749,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"},{"id":56768,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Contabilidade","id":22431,"slug":"professor-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Contabilidade - 2017"},{"id":56766,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":56752,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Mec\u00e2nica I","id":22423,"slug":"professor-area-mecanica-i"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-mecanica-i","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Mec\u00e2nica I - 2017"},{"id":56761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Eventos","id":22427,"slug":"professor-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Eventos - 2017"},{"id":56751,"cargo":{"descricao":"Professor- \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22422,"slug":"professor-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor  - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2017"},{"id":56754,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor de Libras - 2017"},{"id":56753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":56755,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Hotelaria","id":22425,"slug":"professor-area-hotelaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-hotelaria","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Hotelaria - 2017"},{"id":56750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"},{"id":56762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2017"},{"id":56763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22428,"slug":"professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":56760,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2017"},{"id":56764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica","id":22429,"slug":"professor-area-engenharia-biomedica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-engenharia-biomedica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Engenharia Biom\u00e9dica - 2017"},{"id":56765,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Enfermagem - Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22430,"slug":"professor-area-enfermagem-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-enfermagem-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea Enfermagem - Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":56767,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1713652,"hashId":"c87e55a81b9601d2fd418c467f727532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos n\u00edveis e modalidades de educa\u00e7\u00e3o e ensino, previstos na Lei n\u00ba 9394\/96, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6494707,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil e pelo ensino fundamental.","id":6494705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil e pelo ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00e9dia e superior.","id":6494706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, m\u00e9dia e superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A escola poder\u00e1 reclassificar os alunos tendo como base as normas curriculares gerais.","id":6494707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola poder\u00e1 reclassificar os alunos tendo como base as normas curriculares gerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem a finalidade de desenvolver o educando para o exerc\u00edcio da cidadania, sendo a educa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia e m\u00e9dia t\u00e9cnica meios para progress\u00e3o no trabalho e em estudos posteriores.","id":6494708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem a finalidade de desenvolver o educando para o exerc\u00edcio da cidadania, sendo a educa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia e m\u00e9dia t\u00e9cnica meios para progress\u00e3o no trabalho e em estudos posteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O calend\u00e1rio escolar do ensino b\u00e1sico deve ser obedecido em todo o territ\u00f3rio nacional, com a previs\u00e3o de dois ciclos de f\u00e9rias escolares, em julho e em janeiro.","id":6494709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calend\u00e1rio escolar do ensino b\u00e1sico deve ser obedecido em todo o territ\u00f3rio nacional, com a previs\u00e3o de dois ciclos de f\u00e9rias escolares, em julho e em janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1713652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo refere-se aos programas e conte\u00fados de cada componente curricular e tamb\u00e9m expressa os princ\u00edpios e metas do projeto educativo de uma institui\u00e7\u00e3o. Considerando uma perspectiva cr\u00edtica do curr\u00edculo, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564,"slug":"ifb"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1715048,"hashId":"c801de4b8bfcd9b13a05beaab0985a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo refere-se aos programas e conte\u00fados de cada componente curricular e tamb\u00e9m expressa os princ\u00edpios e metas do projeto educativo de uma institui\u00e7\u00e3o. Considerando uma perspectiva cr\u00edtica do curr\u00edculo, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6501526,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curr\u00edculo deve ser utilizado para a reprodu\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o de mundo hegem\u00f4nica.","id":6501523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo deve ser utilizado para a reprodu\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o de mundo hegem\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo \u00e9 um documento formal e estabelecido pelo sistema educacional que deve ser seguido pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, pois visa uma igualdade educacional.","id":6501524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo \u00e9 um documento formal e estabelecido pelo sistema educacional que deve ser seguido pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, pois visa uma igualdade educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O conhecimento estabelecido na organiza\u00e7\u00e3o curricular do curr\u00edculo \u00e9 neutro, cabe ao professor dar uma dire\u00e7\u00e3o a esse conhecimento.","id":6501525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento estabelecido na organiza\u00e7\u00e3o curricular do curr\u00edculo \u00e9 neutro, cabe ao professor dar uma dire\u00e7\u00e3o a esse conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o curricular deve levar em considera\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es entre os sujeitos e o espa\u00e7o-tempo em que se situam.","id":6501526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o curricular deve levar em considera\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es entre os sujeitos e o espa\u00e7o-tempo em que se situam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante evitar, sistematicamente, que situa\u00e7\u00f5es ocorridas na escola tragam contextos diferentes daqueles que est\u00e3o devidamente planejados e inclu\u00eddos no curr\u00edculo.","id":6501527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante evitar, sistematicamente, que situa\u00e7\u00f5es ocorridas na escola tragam contextos diferentes daqueles que est\u00e3o devidamente planejados e inclu\u00eddos no curr\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1715048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284,"slug":"colegio-militar-do-rio-de-janeiro"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cmrj-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule e assinale o valor da multiplica\u00e7\u00e3o dos 30 fatores abaixo:(401\u200b+1)x(411\u200b+1)x(421\u200b+1)x...x(681\u200b+1)x(691\u200b+1) ","provas":[{"id":56877,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cmrj-rj"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284,"slug":"colegio-militar-do-rio-de-janeiro"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmrj-rj-2017-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718576,"hashId":"de476b3cc13b7b521cb828169bb7a8dd","enunciado":"<p>Calcule e assinale o valor da multiplica\u00e7\u00e3o dos 30 fatores abaixo:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{1}{40}+1\\right)x\\left(\\frac{1}{41}+1\\right)x\\left(\\frac{1}{42}+1\\right)x...x\\left(\\frac{1}{68}+1\\right)x\\left(\\frac{1}{69}+1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":6518466,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5049\u200b ","id":6518464,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{49}{50}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6941\u200b ","id":6518465,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{41}{69}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"47\u200b ","id":6518466,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4950\u200b ","id":6518467,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{50}{49}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2313\u200b ","id":6518468,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{13}{23}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fatora\u00e7\u00e3o","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408651,"slug":"matematica-fatoracao"}],"slug":"matematica\/1718576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica","id":22387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica","id":22388,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para persuadir o leitor a aceitar o que lhe foi comunicado no texto, a autora ","provas":[{"id":56622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"},{"id":56623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eventos - 2017"},{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":56625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica - 2016"},{"id":56628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"},{"id":56626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica","id":22387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica - 2017"},{"id":56627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica","id":22388,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1711675,"hashId":"3d265bdaa2e15eb664fa37548a5b500c","enunciado":"<p> Para persuadir o leitor a aceitar o que lhe foi comunicado no texto, a autora <\/p>","resposta":6485298,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" fez uso de verbos no imperativo e de vocativos.","id":6485294,"corpo":"<p> fez uso de verbos no imperativo e de vocativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" utilizou express\u00f5es em primeira pessoa, com o intuito de manifestar suas convic\u00e7\u00f5es. ","id":6485295,"corpo":"<p> utilizou express\u00f5es em primeira pessoa, com o intuito de manifestar suas convic\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apoiou-se t\u00e3o somente em dados num\u00e9ricos.","id":6485296,"corpo":"<p>apoiou-se t\u00e3o somente em dados num\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empregou uma linguagem preferencialmente conotativa. ","id":6485297,"corpo":"<p>empregou uma linguagem preferencialmente conotativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" embasou-se em dados concretos e em argumentos de autoridade. ","id":6485298,"corpo":"<p> embasou-se em dados concretos e em argumentos de autoridade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Um pa\u00eds de analfabetos cient\u00edficos (Camila Guimar\u00e3es)1____A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o domina a linguagem cient\u00edfica necess\u00e1ria para lidar com situa\u00e7\u00f5es2 cotidianas, tais como ler resultados de exames de sangue, calcular se o tanque tem gasolina suficiente para uma3 viagem, compreender o impacto de a\u00e7\u00f5es no meio ambiente ou entender a cobran\u00e7a da conta de luz.4____Essa \u00e9 a conclus\u00e3o da primeira pesquisa nacional que mede o \u00edndice de letramento cient\u00edfico (ILC) do brasileiro,5 feita pelo Instituto Abramundo, em parceria com o Instituto Paulo Montenegro, do Grupo IBOPE, e a ONG A\u00e7\u00e3o6 Educativa.7____Quase 65% da popula\u00e7\u00e3o metropolitana entre 14 e 50 anos, com mais de quatro anos de estudos, t\u00eam um ILC,8 no m\u00e1ximo, rudimentar. Pouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos com um grau um pouco maior de9 dificuldade, como interpretar a tabela de nutrientes em r\u00f3tulos de produtos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produtos10 eletroeletr\u00f4nicos. A maioria absoluta, 79%, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir entender os termos cient\u00edficos que l\u00ea, \u00e9 incapaz de11 aplicar esse conhecimento a situa\u00e7\u00f5es cotidianas, como ler um manual de instru\u00e7\u00e3o para usar um aparelho dom\u00e9stico.12 ___Entre os que fazem ou fizeram curso superior, apenas 11% podem ser considerados proficientes. H\u00e1 uma parcela13 significativa, de 37%, que n\u00e3o passa do n\u00edvel rudimentar. Entre os que estudaram at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda14 mais cr\u00edtica: apenas 1% \u00e9 proficiente e mais da metade (52%) tem dom\u00ednio rudimentar.15 ___\"N\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos um resultado ruim, mas o que veio foi p\u00e9ssimo\u201d, afirma Ricardo Uzal, presidente do16 Abramundo. \u201cN\u00f3s sabemos o quanto a aus\u00eancia do dom\u00ednio cient\u00edfico impede o exerc\u00edcio da cidadania. Quem tem esse17 dom\u00ednio se coloca de forma diferente diante de problemas do dia a dia, sabe questionar, propor solu\u00e7\u00f5es, testar18 alternativas\u201d. Uzal diz ainda que a pesquisa mostra que faltam pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, para melhorar o ensino de19 ci\u00eancias nas escolas. Os resultados da pesquisa da Abramundo evidenciam ainda a falta de habilidade matem\u00e1tica20 aplicada ao dia a dia. \u201cA Matem\u00e1tica serve como base para todas as outras ci\u00eancias\u201d, afirma Uzal.21____Para os organizadores da pesquisa do ILC, o resultado mostra a urg\u00eancia de se criar pol\u00edticas p\u00fablicas de22 educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a efici\u00eancia do ensino da disciplina no ensino fundamental e m\u00e9dio.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2014\/09\/um-pais-debanalfabetos-cientificosb.html&gt;. Acesso em: 2 nov. 2016. Adaptado.","id":455438,"enunciado":"<p><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Um pa\u00eds de analfabetos cient\u00edficos (Camila Guimar\u00e3es)<\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o domina a linguagem cient\u00edfica necess\u00e1ria para lidar com situa\u00e7\u00f5es<\/p><p>2 cotidianas, tais como ler resultados de exames de sangue, calcular se o tanque tem gasolina suficiente para uma<\/p><p>3 viagem, compreender o impacto de a\u00e7\u00f5es no meio ambiente ou entender a cobran\u00e7a da conta de luz.<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Essa \u00e9 a conclus\u00e3o da primeira pesquisa nacional que mede o \u00edndice de letramento cient\u00edfico (ILC) do brasileiro,<\/p><p>5 feita pelo Instituto Abramundo, em parceria com o Instituto Paulo Montenegro, do Grupo IBOPE, e a ONG A\u00e7\u00e3o<\/p><p>6 Educativa.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quase 65% da popula\u00e7\u00e3o metropolitana entre 14 e 50 anos, com mais de quatro anos de estudos, t\u00eam um ILC,<\/p><p>8 no m\u00e1ximo, rudimentar. Pouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos com um grau um pouco maior de<\/p><p>9 dificuldade, como interpretar a tabela de nutrientes em r\u00f3tulos de produtos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produtos<\/p><p>10 eletroeletr\u00f4nicos. A maioria absoluta, 79%, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir entender os termos cient\u00edficos que l\u00ea, \u00e9 incapaz de<\/p><p>11 aplicar esse conhecimento a situa\u00e7\u00f5es cotidianas, como ler um manual de instru\u00e7\u00e3o para usar um aparelho dom\u00e9stico.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/span>Entre os que fazem ou fizeram curso superior, apenas 11% podem ser considerados proficientes. H\u00e1 uma parcela<\/p><p>13 significativa, de 37%, que n\u00e3o passa do n\u00edvel rudimentar. Entre os que estudaram at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda<\/p><p>14 mais cr\u00edtica: apenas 1% \u00e9 proficiente e mais da metade (52%) tem dom\u00ednio rudimentar.<\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"N\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos um resultado ruim, mas o que veio foi p\u00e9ssimo\u201d, afirma Ricardo Uzal, presidente do<\/p><p>16 Abramundo. \u201cN\u00f3s sabemos o quanto a aus\u00eancia do dom\u00ednio cient\u00edfico impede o exerc\u00edcio da cidadania. Quem tem esse<\/p><p>17 dom\u00ednio se coloca de forma diferente diante de problemas do dia a dia, sabe questionar, propor solu\u00e7\u00f5es, testar<\/p><p>18 alternativas\u201d. Uzal diz ainda que a pesquisa mostra que faltam pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, para melhorar o ensino de<\/p><p>19 ci\u00eancias nas escolas. Os resultados da pesquisa da Abramundo evidenciam ainda a falta de habilidade matem\u00e1tica<\/p><p>20 aplicada ao dia a dia. \u201cA Matem\u00e1tica serve como base para todas as outras ci\u00eancias\u201d, afirma Uzal.<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Para os organizadores da pesquisa do ILC, o resultado mostra a urg\u00eancia de se criar pol\u00edticas p\u00fablicas de<\/p><p>22 educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a efici\u00eancia do ensino da disciplina no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2014\/09\/um-pais-debanalfabetos-cientificosb.html&gt;. Acesso em: 2 nov. 2016. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica","id":22387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica","id":22388,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A locu\u00e7\u00e3o adjetiva \u201cde nutrientes\u201d (linha 9) pode ser substitu\u00edda pelo adjetivo nutricional. A correspond\u00eancia entre a express\u00e3o e o significado est\u00e1 falsa em","provas":[{"id":56622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"},{"id":56623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eventos - 2017"},{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":56625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica - 2016"},{"id":56628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"},{"id":56626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica","id":22387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica - 2017"},{"id":56627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica","id":22388,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1711680,"hashId":"6932954a14c6d48509b06aa2d5a00f3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A locu\u00e7\u00e3o adjetiva \u201cde nutrientes\u201d (linha 9) pode ser substitu\u00edda pelo adjetivo <strong>nutricional<\/strong>. A correspond\u00eancia entre a express\u00e3o e o significado est\u00e1 <strong>falsa <\/strong>em<\/p>","resposta":6485322,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inflama\u00e7\u00e3o do ba\u00e7o = espl\u00eanica.","id":6485318,"corpo":"<p>inflama\u00e7\u00e3o<u> do ba\u00e7o<\/u> = espl\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"brincadeira de crian\u00e7a = pueril.","id":6485319,"corpo":"<p>brincadeira <u>de crian\u00e7a <\/u>= pueril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"medo de fantasma = espectral.","id":6485320,"corpo":"<p>medo <u>de fantasma <\/u>= espectral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"som da garganta = gutural.","id":6485321,"corpo":"<p>som <u>da garganta<\/u> = gutural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nariz de \u00e1guia = aguilino.","id":6485322,"corpo":"<p>nariz <u>de \u00e1guia<\/u> = aguilino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Um pa\u00eds de analfabetos cient\u00edficos (Camila Guimar\u00e3es)1____A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o domina a linguagem cient\u00edfica necess\u00e1ria para lidar com situa\u00e7\u00f5es2 cotidianas, tais como ler resultados de exames de sangue, calcular se o tanque tem gasolina suficiente para uma3 viagem, compreender o impacto de a\u00e7\u00f5es no meio ambiente ou entender a cobran\u00e7a da conta de luz.4____Essa \u00e9 a conclus\u00e3o da primeira pesquisa nacional que mede o \u00edndice de letramento cient\u00edfico (ILC) do brasileiro,5 feita pelo Instituto Abramundo, em parceria com o Instituto Paulo Montenegro, do Grupo IBOPE, e a ONG A\u00e7\u00e3o6 Educativa.7____Quase 65% da popula\u00e7\u00e3o metropolitana entre 14 e 50 anos, com mais de quatro anos de estudos, t\u00eam um ILC,8 no m\u00e1ximo, rudimentar. Pouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos com um grau um pouco maior de9 dificuldade, como interpretar a tabela de nutrientes em r\u00f3tulos de produtos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produtos10 eletroeletr\u00f4nicos. A maioria absoluta, 79%, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir entender os termos cient\u00edficos que l\u00ea, \u00e9 incapaz de11 aplicar esse conhecimento a situa\u00e7\u00f5es cotidianas, como ler um manual de instru\u00e7\u00e3o para usar um aparelho dom\u00e9stico.12 ___Entre os que fazem ou fizeram curso superior, apenas 11% podem ser considerados proficientes. H\u00e1 uma parcela13 significativa, de 37%, que n\u00e3o passa do n\u00edvel rudimentar. Entre os que estudaram at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda14 mais cr\u00edtica: apenas 1% \u00e9 proficiente e mais da metade (52%) tem dom\u00ednio rudimentar.15 ___\"N\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos um resultado ruim, mas o que veio foi p\u00e9ssimo\u201d, afirma Ricardo Uzal, presidente do16 Abramundo. \u201cN\u00f3s sabemos o quanto a aus\u00eancia do dom\u00ednio cient\u00edfico impede o exerc\u00edcio da cidadania. Quem tem esse17 dom\u00ednio se coloca de forma diferente diante de problemas do dia a dia, sabe questionar, propor solu\u00e7\u00f5es, testar18 alternativas\u201d. Uzal diz ainda que a pesquisa mostra que faltam pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, para melhorar o ensino de19 ci\u00eancias nas escolas. Os resultados da pesquisa da Abramundo evidenciam ainda a falta de habilidade matem\u00e1tica20 aplicada ao dia a dia. \u201cA Matem\u00e1tica serve como base para todas as outras ci\u00eancias\u201d, afirma Uzal.21____Para os organizadores da pesquisa do ILC, o resultado mostra a urg\u00eancia de se criar pol\u00edticas p\u00fablicas de22 educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a efici\u00eancia do ensino da disciplina no ensino fundamental e m\u00e9dio.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2014\/09\/um-pais-debanalfabetos-cientificosb.html&gt;. Acesso em: 2 nov. 2016. Adaptado.","id":455438,"enunciado":"<p><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Um pa\u00eds de analfabetos cient\u00edficos (Camila Guimar\u00e3es)<\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o domina a linguagem cient\u00edfica necess\u00e1ria para lidar com situa\u00e7\u00f5es<\/p><p>2 cotidianas, tais como ler resultados de exames de sangue, calcular se o tanque tem gasolina suficiente para uma<\/p><p>3 viagem, compreender o impacto de a\u00e7\u00f5es no meio ambiente ou entender a cobran\u00e7a da conta de luz.<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Essa \u00e9 a conclus\u00e3o da primeira pesquisa nacional que mede o \u00edndice de letramento cient\u00edfico (ILC) do brasileiro,<\/p><p>5 feita pelo Instituto Abramundo, em parceria com o Instituto Paulo Montenegro, do Grupo IBOPE, e a ONG A\u00e7\u00e3o<\/p><p>6 Educativa.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quase 65% da popula\u00e7\u00e3o metropolitana entre 14 e 50 anos, com mais de quatro anos de estudos, t\u00eam um ILC,<\/p><p>8 no m\u00e1ximo, rudimentar. Pouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos com um grau um pouco maior de<\/p><p>9 dificuldade, como interpretar a tabela de nutrientes em r\u00f3tulos de produtos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produtos<\/p><p>10 eletroeletr\u00f4nicos. A maioria absoluta, 79%, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir entender os termos cient\u00edficos que l\u00ea, \u00e9 incapaz de<\/p><p>11 aplicar esse conhecimento a situa\u00e7\u00f5es cotidianas, como ler um manual de instru\u00e7\u00e3o para usar um aparelho dom\u00e9stico.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/span>Entre os que fazem ou fizeram curso superior, apenas 11% podem ser considerados proficientes. H\u00e1 uma parcela<\/p><p>13 significativa, de 37%, que n\u00e3o passa do n\u00edvel rudimentar. Entre os que estudaram at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda<\/p><p>14 mais cr\u00edtica: apenas 1% \u00e9 proficiente e mais da metade (52%) tem dom\u00ednio rudimentar.<\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"N\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos um resultado ruim, mas o que veio foi p\u00e9ssimo\u201d, afirma Ricardo Uzal, presidente do<\/p><p>16 Abramundo. \u201cN\u00f3s sabemos o quanto a aus\u00eancia do dom\u00ednio cient\u00edfico impede o exerc\u00edcio da cidadania. Quem tem esse<\/p><p>17 dom\u00ednio se coloca de forma diferente diante de problemas do dia a dia, sabe questionar, propor solu\u00e7\u00f5es, testar<\/p><p>18 alternativas\u201d. Uzal diz ainda que a pesquisa mostra que faltam pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, para melhorar o ensino de<\/p><p>19 ci\u00eancias nas escolas. Os resultados da pesquisa da Abramundo evidenciam ainda a falta de habilidade matem\u00e1tica<\/p><p>20 aplicada ao dia a dia. \u201cA Matem\u00e1tica serve como base para todas as outras ci\u00eancias\u201d, afirma Uzal.<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Para os organizadores da pesquisa do ILC, o resultado mostra a urg\u00eancia de se criar pol\u00edticas p\u00fablicas de<\/p><p>22 educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a efici\u00eancia do ensino da disciplina no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2014\/09\/um-pais-debanalfabetos-cientificosb.html&gt;. Acesso em: 2 nov. 2016. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica","id":22387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica","id":22388,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cPouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos (...)\u201d (linha 8), a forma verbal grifada est\u00e1 no singular, concordando com o numeral da fra\u00e7\u00e3o (1\/3). A concord\u00e2ncia do verbo com o sujeito est\u00e1 em desacordo com a norma culta em","provas":[{"id":56622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"},{"id":56623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eventos - 2017"},{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":56625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica","id":22386,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-eletrica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria El\u00e9trica - 2016"},{"id":56628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"},{"id":56626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica","id":22387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-industria-mecanica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ind\u00fastria Mec\u00e2nica - 2017"},{"id":56627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica","id":22388,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-petroquimica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Petroqu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1711738,"hashId":"16bdf5bbe4a0f1730e6297413711733c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cPouco menos de um ter\u00e7o (31%) <u>consegue <\/u>entender textos (...)\u201d (linha 8), a forma verbal grifada est\u00e1 no singular, concordando com o numeral da fra\u00e7\u00e3o (1\/3). A concord\u00e2ncia do verbo com o sujeito est\u00e1 <strong>em desacordo <\/strong>com a norma culta em<\/p>","resposta":6485584,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de um pa\u00eds sul-americano sofre com o despreparo cient\u00edfico de seus habitantes.","id":6485581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um pa\u00eds sul-americano sofre com o despreparo cient\u00edfico de seus habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Precisa-se de mais esfor\u00e7os e vontade pol\u00edtica, para se resolver os problemas da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":6485582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precisa-se de mais esfor\u00e7os e vontade pol\u00edtica, para se resolver os problemas da educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve haver maneiras de melhorar o ensino de ci\u00eancias nas escolas brasileiras.","id":6485583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver maneiras de melhorar o ensino de ci\u00eancias nas escolas brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos alfabetiza cientificamente a sua popula\u00e7\u00e3o.","id":6485584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos alfabetiza cientificamente a sua popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Podem ocorrer problemas s\u00e9rios em decorr\u00eancia do baixo letramento cient\u00edfico dos cidad\u00e3os brasileiros.","id":6485585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ocorrer problemas s\u00e9rios em decorr\u00eancia do baixo letramento cient\u00edfico dos cidad\u00e3os brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Um pa\u00eds de analfabetos cient\u00edficos (Camila Guimar\u00e3es)1____A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o domina a linguagem cient\u00edfica necess\u00e1ria para lidar com situa\u00e7\u00f5es2 cotidianas, tais como ler resultados de exames de sangue, calcular se o tanque tem gasolina suficiente para uma3 viagem, compreender o impacto de a\u00e7\u00f5es no meio ambiente ou entender a cobran\u00e7a da conta de luz.4____Essa \u00e9 a conclus\u00e3o da primeira pesquisa nacional que mede o \u00edndice de letramento cient\u00edfico (ILC) do brasileiro,5 feita pelo Instituto Abramundo, em parceria com o Instituto Paulo Montenegro, do Grupo IBOPE, e a ONG A\u00e7\u00e3o6 Educativa.7____Quase 65% da popula\u00e7\u00e3o metropolitana entre 14 e 50 anos, com mais de quatro anos de estudos, t\u00eam um ILC,8 no m\u00e1ximo, rudimentar. Pouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos com um grau um pouco maior de9 dificuldade, como interpretar a tabela de nutrientes em r\u00f3tulos de produtos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produtos10 eletroeletr\u00f4nicos. A maioria absoluta, 79%, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir entender os termos cient\u00edficos que l\u00ea, \u00e9 incapaz de11 aplicar esse conhecimento a situa\u00e7\u00f5es cotidianas, como ler um manual de instru\u00e7\u00e3o para usar um aparelho dom\u00e9stico.12 ___Entre os que fazem ou fizeram curso superior, apenas 11% podem ser considerados proficientes. H\u00e1 uma parcela13 significativa, de 37%, que n\u00e3o passa do n\u00edvel rudimentar. Entre os que estudaram at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda14 mais cr\u00edtica: apenas 1% \u00e9 proficiente e mais da metade (52%) tem dom\u00ednio rudimentar.15 ___\"N\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos um resultado ruim, mas o que veio foi p\u00e9ssimo\u201d, afirma Ricardo Uzal, presidente do16 Abramundo. \u201cN\u00f3s sabemos o quanto a aus\u00eancia do dom\u00ednio cient\u00edfico impede o exerc\u00edcio da cidadania. Quem tem esse17 dom\u00ednio se coloca de forma diferente diante de problemas do dia a dia, sabe questionar, propor solu\u00e7\u00f5es, testar18 alternativas\u201d. Uzal diz ainda que a pesquisa mostra que faltam pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, para melhorar o ensino de19 ci\u00eancias nas escolas. Os resultados da pesquisa da Abramundo evidenciam ainda a falta de habilidade matem\u00e1tica20 aplicada ao dia a dia. \u201cA Matem\u00e1tica serve como base para todas as outras ci\u00eancias\u201d, afirma Uzal.21____Para os organizadores da pesquisa do ILC, o resultado mostra a urg\u00eancia de se criar pol\u00edticas p\u00fablicas de22 educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a efici\u00eancia do ensino da disciplina no ensino fundamental e m\u00e9dio.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2014\/09\/um-pais-debanalfabetos-cientificosb.html&gt;. Acesso em: 2 nov. 2016. Adaptado.","id":455438,"enunciado":"<p><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Um pa\u00eds de analfabetos cient\u00edficos (Camila Guimar\u00e3es)<\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o domina a linguagem cient\u00edfica necess\u00e1ria para lidar com situa\u00e7\u00f5es<\/p><p>2 cotidianas, tais como ler resultados de exames de sangue, calcular se o tanque tem gasolina suficiente para uma<\/p><p>3 viagem, compreender o impacto de a\u00e7\u00f5es no meio ambiente ou entender a cobran\u00e7a da conta de luz.<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Essa \u00e9 a conclus\u00e3o da primeira pesquisa nacional que mede o \u00edndice de letramento cient\u00edfico (ILC) do brasileiro,<\/p><p>5 feita pelo Instituto Abramundo, em parceria com o Instituto Paulo Montenegro, do Grupo IBOPE, e a ONG A\u00e7\u00e3o<\/p><p>6 Educativa.<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quase 65% da popula\u00e7\u00e3o metropolitana entre 14 e 50 anos, com mais de quatro anos de estudos, t\u00eam um ILC,<\/p><p>8 no m\u00e1ximo, rudimentar. Pouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos com um grau um pouco maior de<\/p><p>9 dificuldade, como interpretar a tabela de nutrientes em r\u00f3tulos de produtos e especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produtos<\/p><p>10 eletroeletr\u00f4nicos. A maioria absoluta, 79%, al\u00e9m de n\u00e3o conseguir entender os termos cient\u00edficos que l\u00ea, \u00e9 incapaz de<\/p><p>11 aplicar esse conhecimento a situa\u00e7\u00f5es cotidianas, como ler um manual de instru\u00e7\u00e3o para usar um aparelho dom\u00e9stico.<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/span>Entre os que fazem ou fizeram curso superior, apenas 11% podem ser considerados proficientes. H\u00e1 uma parcela<\/p><p>13 significativa, de 37%, que n\u00e3o passa do n\u00edvel rudimentar. Entre os que estudaram at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda<\/p><p>14 mais cr\u00edtica: apenas 1% \u00e9 proficiente e mais da metade (52%) tem dom\u00ednio rudimentar.<\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"N\u00f3s j\u00e1 esper\u00e1vamos um resultado ruim, mas o que veio foi p\u00e9ssimo\u201d, afirma Ricardo Uzal, presidente do<\/p><p>16 Abramundo. \u201cN\u00f3s sabemos o quanto a aus\u00eancia do dom\u00ednio cient\u00edfico impede o exerc\u00edcio da cidadania. Quem tem esse<\/p><p>17 dom\u00ednio se coloca de forma diferente diante de problemas do dia a dia, sabe questionar, propor solu\u00e7\u00f5es, testar<\/p><p>18 alternativas\u201d. Uzal diz ainda que a pesquisa mostra que faltam pol\u00edticas p\u00fablicas adequadas, para melhorar o ensino de<\/p><p>19 ci\u00eancias nas escolas. Os resultados da pesquisa da Abramundo evidenciam ainda a falta de habilidade matem\u00e1tica<\/p><p>20 aplicada ao dia a dia. \u201cA Matem\u00e1tica serve como base para todas as outras ci\u00eancias\u201d, afirma Uzal.<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Para os organizadores da pesquisa do ILC, o resultado mostra a urg\u00eancia de se criar pol\u00edticas p\u00fablicas de<\/p><p>22 educa\u00e7\u00e3o, para melhorar a efici\u00eancia do ensino da disciplina no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2014\/09\/um-pais-debanalfabetos-cientificosb.html&gt;. Acesso em: 2 nov. 2016. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral","id":13319,"slug":"medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria","id":22471,"slug":"medico-area-cardiologia-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia","id":13287,"slug":"medico-cardiologia-ecocardiografia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias \u00e9 _____________________.A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57036,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"},{"id":57016,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Enfermeiro - 2017"},{"id":57040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2017"},{"id":57020,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"},{"id":57042,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2017"},{"id":57046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Neurologista - 2017"},{"id":57050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"},{"id":57033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral","id":13319,"slug":"medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral - 2017"},{"id":57025,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Dermatologista - 2017"},{"id":57019,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":57021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria","id":22471,"slug":"medico-area-cardiologia-ergometria"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-cardiologia-ergometria","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria - 2017"},{"id":57054,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2017"},{"id":57047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Oftalmologista - 2017"},{"id":57052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":57056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Nutricionista - 2017"},{"id":57024,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia","id":13287,"slug":"medico-cardiologia-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-cardiologia-ecocardiografia-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia - 2017"},{"id":57060,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-psicologo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":57061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"},{"id":57057,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Ouvidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":390,"descricao":"Medicina - Cardiologia - Ergometria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711956,"hashId":"114bf08d90573ae64e172c62b5c52d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias \u00e9 _____________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6486643,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 33,3% em rela\u00e7\u00e3o aos demais segmentos","id":6486641,"corpo":"<p>de 33,3% em rela\u00e7\u00e3o aos demais segmentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de 66,6% em rela\u00e7\u00e3o aos demais segmentos","id":6486642,"corpo":"<p>de 66,6% em rela\u00e7\u00e3o aos demais segmentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos","id":6486643,"corpo":"<p>parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proporcional em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos","id":6486644,"corpo":"<p>proporcional em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pactuada na primeira reuni\u00e3o do Conselho eleito e lavrada em ata","id":6486645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuada na primeira reuni\u00e3o do Conselho eleito e lavrada em ata<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1711956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral","id":13319,"slug":"medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria","id":22471,"slug":"medico-area-cardiologia-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia","id":13287,"slug":"medico-cardiologia-ecocardiografia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"__________________________________________ \u00e9(s\u00e3o) compet\u00eancia(s) dos Conselhos de Sa\u00fade, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 453, de 10 de maio de 2012. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":57036,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"},{"id":57016,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Enfermeiro - 2017"},{"id":57040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2017"},{"id":57020,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"},{"id":57042,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2017"},{"id":57046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Neurologista - 2017"},{"id":57050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"},{"id":57033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral","id":13319,"slug":"medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral - 2017"},{"id":57025,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Dermatologista - 2017"},{"id":57019,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":57021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria","id":22471,"slug":"medico-area-cardiologia-ergometria"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-cardiologia-ergometria","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria - 2017"},{"id":57054,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2017"},{"id":57047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Oftalmologista - 2017"},{"id":57052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":57056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Nutricionista - 2017"},{"id":57024,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia","id":13287,"slug":"medico-cardiologia-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-cardiologia-ecocardiografia-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia - 2017"},{"id":57060,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-psicologo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":57061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"},{"id":57057,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Ouvidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":390,"descricao":"Medicina - Cardiologia - Ergometria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711969,"hashId":"7f210884fe994a5d36dbe6aaab4415a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">__________________________________________ \u00e9(s\u00e3o) compet\u00eancia(s) dos Conselhos de Sa\u00fade, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 453, de 10 de maio de 2012. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":6486706,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser \u00f3rg\u00e3o consultivo para a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o anualmente","id":6486706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser \u00f3rg\u00e3o consultivo para a aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do relat\u00f3rio de gest\u00e3o anualmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atuar como agente sanit\u00e1rio no que tange ao exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia sanit\u00e1ria em suas comunidades","id":6486707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar como agente sanit\u00e1rio no que tange ao exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia sanit\u00e1ria em suas comunidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado, credenciado ou n\u00e3o, mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade","id":6486708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar e controlar a atua\u00e7\u00e3o do setor privado, credenciado ou n\u00e3o, mediante contrato ou conv\u00eanio na \u00e1rea de sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fiscalizar e acompanhar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade e formar comiss\u00e3o de averigua\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o, caso seja necess\u00e1rio","id":6486709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar e acompanhar o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade e formar comiss\u00e3o de averigua\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o, caso seja necess\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estadual, do Distrito Federal e Municipal","id":6486710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar e deliberar sobre contratos, cons\u00f3rcios e conv\u00eanios, conforme as diretrizes dos Planos de Sa\u00fade Nacional, Estadual, do Distrito Federal e Municipal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1711969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral","id":13319,"slug":"medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria","id":22471,"slug":"medico-area-cardiologia-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia","id":13287,"slug":"medico-cardiologia-ecocardiografia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Nascidos Vivos (SINASC), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57036,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"},{"id":57016,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Enfermeiro - 2017"},{"id":57040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2017"},{"id":57020,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"},{"id":57042,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2017"},{"id":57046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Neurologista - 2017"},{"id":57050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"},{"id":57033,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral","id":13319,"slug":"medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-diagnostico-por-imagem-ultrassonagrafia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonagrafia Geral - 2017"},{"id":57025,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Dermatologista - 2017"},{"id":57019,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":57021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria","id":22471,"slug":"medico-area-cardiologia-ergometria"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-cardiologia-ergometria","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia \/ Ergometria - 2017"},{"id":57054,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2017"},{"id":57047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Oftalmologista - 2017"},{"id":57052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2017"},{"id":57056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Nutricionista - 2017"},{"id":57024,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia","id":13287,"slug":"medico-cardiologia-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-cardiologia-ecocardiografia-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Cardiologia Ecocardiografia - 2017"},{"id":57060,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-psicologo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":57061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"},{"id":57057,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - Ouvidor - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":390,"descricao":"Medicina - Cardiologia - Ergometria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711975,"hashId":"5b4d2e0315809f9f6c55c08fa7a350f2","enunciado":"<p>Sobre o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Nascidos Vivos (SINASC), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6486738,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a confec\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo \u00e9 responsabilidade dos Munic\u00edpios","id":6486734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confec\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo \u00e9 responsabilidade dos Munic\u00edpios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo \u00e9 o compilado de informa\u00e7\u00f5es, exclusivamente, sobre o nascimento.","id":6486735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo \u00e9 o compilado de informa\u00e7\u00f5es, exclusivamente, sobre o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Notifica\u00e7\u00e3o de parto pode substituir, temporariamente, a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo at\u00e9 sete dias ap\u00f3s o nascimento do rec\u00e9m-nascido.","id":6486736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Notifica\u00e7\u00e3o de parto pode substituir, temporariamente, a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo at\u00e9 sete dias ap\u00f3s o nascimento do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo deve ser preenchida pelo profissional que admitiu o rec\u00e9m-nascido no hospital, no caso do parto hospitalar ou domiciliar, com assist\u00eancia hospitalar posterior.","id":6486737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo deve ser preenchida pelo profissional que admitiu o rec\u00e9m-nascido no hospital, no caso do parto hospitalar ou domiciliar, com assist\u00eancia hospitalar posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo \u00e9 emitida em tr\u00eas vias, uma delas permanece no estabelecimento de sa\u00fade, outra \u00e9 encaminhada para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade e a outra \u00e9 entregue ao pai ou ao representante legal.","id":6486738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Declara\u00e7\u00e3o de Nascido Vivo \u00e9 emitida em tr\u00eas vias, uma delas permanece no estabelecimento de sa\u00fade, outra \u00e9 encaminhada para a Secretaria Municipal de Sa\u00fade e a outra \u00e9 entregue ao pai ou ao representante legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1711975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, chegou ao mercado brasileiro uma nova op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para tratamento das dislipidemias, os chamados inibidores da pr\u00f3-prote\u00edna convertase subtilisina\/quexina tipo 9 (PCSK9). Constitui uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica desta classe:","provas":[{"id":57036,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1712203,"hashId":"5da7e925cc03c71f505b5776e14df36a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, chegou ao mercado brasileiro uma nova op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para tratamento das dislipidemias, os chamados inibidores da pr\u00f3-prote\u00edna convertase subtilisina\/quexina tipo 9 (PCSK9). Constitui uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica desta classe:<\/p>","resposta":6487849,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sunitinibe.","id":6487848,"corpo":"<p>sunitinibe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ezetimiba.","id":6487849,"corpo":"<p>ezetimiba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"genfibrozil.","id":6487850,"corpo":"<p>genfibrozil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mipomersen.","id":6487851,"corpo":"<p>mipomersen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evolocumabe.","id":6487852,"corpo":"<p>evolocumabe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1712203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009, sobre a rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57036,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1712220,"hashId":"d6ea95a6152deda4a8e138795d622222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009, sobre a rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6487937,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao m\u00e9dico opor-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de junta m\u00e9dica ou segunda opini\u00e3o solicitada pelo paciente ou por seu representante legal.","id":6487933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao m\u00e9dico opor-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de junta m\u00e9dica ou segunda opini\u00e3o solicitada pelo paciente ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao m\u00e9dico n\u00e3o fornecer a outro m\u00e9dico informa\u00e7\u00f5es sobre o quadro cl\u00ednico de paciente, desde que solicitado pelo pr\u00f3prio paciente ou por seu representante legal.","id":6487934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao m\u00e9dico n\u00e3o fornecer a outro m\u00e9dico informa\u00e7\u00f5es sobre o quadro cl\u00ednico de paciente, desde que solicitado pelo pr\u00f3prio paciente ou por seu representante legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 dever do m\u00e9dico assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o para suceder m\u00e9dico demitido ou afastado por qualquer motivo, inclusive decorrente de repres\u00e1lia \u00e0 atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria.","id":6487935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever do m\u00e9dico assumir emprego, cargo ou fun\u00e7\u00e3o para suceder m\u00e9dico demitido ou afastado por qualquer motivo, inclusive decorrente de repres\u00e1lia \u00e0 atitude de defesa de movimentos leg\u00edtimos da categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao m\u00e9dico deixar de encaminhar o paciente que lhe foi enviado para procedimento especializado de volta ao m\u00e9dico assistente, desde que assuma a responsabilidade pela continuidade do tratamento do paciente.","id":6487936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao m\u00e9dico deixar de encaminhar o paciente que lhe foi enviado para procedimento especializado de volta ao m\u00e9dico assistente, desde que assuma a responsabilidade pela continuidade do tratamento do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao m\u00e9dico desrespeitar a prescri\u00e7\u00e3o ou o tratamento de paciente, determinados por outro m\u00e9dico, mesmo quando em fun\u00e7\u00e3o de chefia ou de auditoria, salvo em situa\u00e7\u00e3o de indiscut\u00edvel benef\u00edcio para o paciente, devendo comunicar imediatamente o fato ao m\u00e9dico respons\u00e1vel.","id":6487937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado ao m\u00e9dico desrespeitar a prescri\u00e7\u00e3o ou o tratamento de paciente, determinados por outro m\u00e9dico, mesmo quando em fun\u00e7\u00e3o de chefia ou de auditoria, salvo em situa\u00e7\u00e3o de indiscut\u00edvel benef\u00edcio para o paciente, devendo comunicar imediatamente o fato ao m\u00e9dico respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1712220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009, sobre a rela\u00e7\u00e3o com pacientes e familiares, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico prescrever tratamento ou outros procedimentos sem exame direto do paciente, ainda que em casos de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico desrespeitar o direito do paciente de decidir livremente sobre m\u00e9todo contraceptivo, devendo sempre esclarec\u00ea-lo sobre a indica\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a, a reversibilidade e o risco de cada m\u00e9todo. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico abreviar a vida do paciente, ainda que a pedido deste ou de seu representante legal. Vale destacar que, nos casos de doen\u00e7a incur\u00e1vel e terminal, deve o m\u00e9dico oferecer todos os cuidados paliativos dispon\u00edveis sem empreender a\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas ou terap\u00eauticas in\u00fateis ou obstinadas. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Irec\u00ea","sigla":"CRSIrece","id":4705,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"crsirece-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crsirece-ba-2017-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CRSIrece - M\u00e9dico Oftalmologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1712349,"hashId":"3d4f8b7acad3601ec7a7255b272f751c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00e9tica m\u00e9dica, Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009, sobre a rela\u00e7\u00e3o com pacientes e familiares, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico prescrever tratamento ou outros procedimentos sem exame direto do paciente, ainda que em casos de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico desrespeitar o direito do paciente de decidir livremente sobre m\u00e9todo contraceptivo, devendo sempre esclarec\u00ea-lo sobre a indica\u00e7\u00e3o, a seguran\u00e7a, a reversibilidade e o risco de cada m\u00e9todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico abreviar a vida do paciente, ainda que a pedido deste ou de seu representante legal. Vale destacar que, nos casos de doen\u00e7a incur\u00e1vel e terminal, deve o m\u00e9dico oferecer todos os cuidados paliativos dispon\u00edveis sem empreender a\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas ou terap\u00eauticas in\u00fateis ou obstinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6488526,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":6488524,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V","id":6488525,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V","id":6488526,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V F","id":6488527,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F F V","id":6488528,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1712349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema hidr\u00e1ulico, o fluxo de \u00e1gua depende, al\u00e9m da press\u00e3o do fluido, da quantidade de v\u00e1lvulas pela qual deve passar em todo seu trajeto. Ao sair da esta\u00e7\u00e3o de tratamento, passam pela tubula\u00e7\u00e3o exatamente 6 mil litros de \u00e1gua por segundo. Ao passar pela primeira v\u00e1lvula, reduz-se um ter\u00e7o da vaz\u00e3o de chegada, restando 4 mil litros por segundo. Sabe-se, ainda, que, ao passar pela segunda v\u00e1lvula, \u00e9 reduzido um oitavo da vaz\u00e3o de chegada, ao passar pela terceira v\u00e1lvula, \u00e9 reduzido um s\u00e9timo da vaz\u00e3o de chegada e, ao chegar na quarta e \u00faltima v\u00e1lvula, \u00e9 reduzido um ter\u00e7o da vaz\u00e3o de chegada. Dessa forma, a fra\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 vaz\u00e3o final em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inicial \u00e9 igual a","provas":[{"id":63644,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Auxiliar de Enfermagem - 2017"},{"id":63649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1943819,"hashId":"45bbf63d461d05755108240fdc85631e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema hidr\u00e1ulico, o fluxo de \u00e1gua depende, al\u00e9m da press\u00e3o do fluido, da quantidade de v\u00e1lvulas pela qual deve passar em todo seu trajeto. Ao sair da esta\u00e7\u00e3o de tratamento, passam pela tubula\u00e7\u00e3o exatamente 6 mil litros de \u00e1gua por segundo. Ao passar pela primeira v\u00e1lvula, reduz-se um ter\u00e7o da vaz\u00e3o de chegada, restando 4 mil litros por segundo. Sabe-se, ainda, que, ao passar pela segunda v\u00e1lvula, \u00e9 reduzido um oitavo da vaz\u00e3o de chegada, ao passar pela terceira v\u00e1lvula, \u00e9 reduzido um s\u00e9timo da vaz\u00e3o de chegada e, ao chegar na quarta e \u00faltima v\u00e1lvula, \u00e9 reduzido um ter\u00e7o da vaz\u00e3o de chegada. Dessa forma, a fra\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 vaz\u00e3o final em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inicial \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7520958,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sexto.","id":7520955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um quinto.","id":7520956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quinto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um quarto.","id":7520957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um quarto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o.","id":7520958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um meio.","id":7520959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1943819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante 32 semanas de idade gestacional com diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave em uso de nifedipina (80 mg\/dia) e metildopa (2g\/dia), apresenta cardiotocografia com o seguinte aspecto: Marque a melhor op\u00e7\u00e3o para o caso.","provas":[{"id":62694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2017"},{"id":62699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1915392,"hashId":"b9b8694a6755b19476b74df7735ad4a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante 32 semanas de idade gestacional com diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave em uso de nifedipina (80 mg\/dia) e metildopa (2g\/dia), apresenta cardiotocografia com o seguinte aspecto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62694\/questao\/1915392-20210920165121000000-0.png\" width=\"400\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a melhor op\u00e7\u00e3o para o caso.<\/p>","resposta":7393677,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padr\u00e3o tranquilizador e boa vitalidade fetal.","id":7393677,"corpo":"<p>Padr\u00e3o tranquilizador e boa vitalidade fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distocia funcional associada \u00e0 desacelera\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis (DIP III ou umbilical).","id":7393678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distocia funcional associada \u00e0 desacelera\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis (DIP III ou umbilical).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reatividade card\u00edaca anormal com elevada variabilidade.","id":7393679,"corpo":"<p>Reatividade card\u00edaca anormal com elevada variabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feto hiper-reativo com elevada variabilidade e taquissistolia.","id":7393680,"corpo":"<p>Feto hiper-reativo com elevada variabilidade e taquissistolia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o n\u00e3o-tranquilizador, indicado Dopplervelocimetria fetal.","id":7393681,"corpo":"<p>Padr\u00e3o n\u00e3o-tranquilizador, indicado Dopplervelocimetria fetal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1915392","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico (ADH) \u00e9 sintetizado na(o):","provas":[{"id":62704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915509,"hashId":"413d55cc14ae2e3727a5b956fa71d726","enunciado":"<p>O horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico (ADH) \u00e9 sintetizado na(o):<\/p>","resposta":7394253,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supra-renal (por\u00e7\u00e3o glomerulosa).","id":7394250,"corpo":"<p>Supra-renal (por\u00e7\u00e3o glomerulosa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Supra-renal (por\u00e7\u00e3o fascicular).","id":7394251,"corpo":"<p>Supra-renal (por\u00e7\u00e3o fascicular).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Par\u00eanquima renal.","id":7394252,"corpo":"<p>Par\u00eanquima renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipot\u00e1lamo","id":7394253,"corpo":"<p>Hipot\u00e1lamo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Neuro-hip\u00f3fise. ","id":7394254,"corpo":"<p>Neuro-hip\u00f3fise. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1915509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tri\u00e2ngulo de Calot \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":62704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2017-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-pediatrica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1915518,"hashId":"2ae9e8b57a4e573e85131902b7b4a505","enunciado":"<p>Sobre o tri\u00e2ngulo de Calot \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7394297,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 limitado pelo ducto c\u00edstico, col\u00e9doco e borda inferior do f\u00edgado.","id":7394294,"corpo":"<p>\u00e9 limitado pelo ducto c\u00edstico, col\u00e9doco e borda inferior do f\u00edgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as art\u00e9rias c\u00edstica e hep\u00e1tica esquerda localizam-se dentro dele.","id":7394295,"corpo":"<p>as art\u00e9rias c\u00edstica e hep\u00e1tica esquerda localizam-se dentro dele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as art\u00e9rias c\u00edstica e hep\u00e1tica comum localizam-se dentro dele.","id":7394296,"corpo":"<p>as art\u00e9rias c\u00edstica e hep\u00e1tica comum localizam-se dentro dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as art\u00e9rias c\u00edstica e hep\u00e1tica direita localizam-se dentro dele.","id":7394297,"corpo":"<p>as art\u00e9rias c\u00edstica e hep\u00e1tica direita localizam-se dentro dele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 limitado pela ves\u00edcula biliar, ducto hep\u00e1tico comum e borda inferior do f\u00edgado.","id":7394298,"corpo":"<p>\u00e9 limitado pela ves\u00edcula biliar, ducto hep\u00e1tico comum e borda inferior do f\u00edgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1915518","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423,"slug":"analista-de-sistemas-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos","id":14063,"slug":"analista-de-sistemas-area-analise-de-processos"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":14064,"slug":"analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar","id":14072,"slug":"assistente-social-area-complexo-hospitalar"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar","id":14088,"slug":"psicologo-complexo-hospitalar"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor","id":14490,"slug":"analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de alguns enunciados do Texto 1, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.-I. Em portugu\u00eas, um sujeito pode ser colocado ap\u00f3s seu predicado, como se observa no trecho: \u201cN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), em que o predicado, destacado, introduz o enunciado, e seu sujeito est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o posposta.II. No trecho: \u201cSe isso \u00e9 verdade, considerando-se a l\u00edngua como um todo, \u00e9 mais verdade ainda entre n\u00f3s, ocidentais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica, em geral.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), o termo destacado \u00e9 um aposto que cumpre a fun\u00e7\u00e3o de esclarecer, para o leitor, a quem o pronome \u201cn\u00f3s\u201d faz refer\u00eancia.III. No trecho: \u201cNada mais apropriado para esses intentos do que a compila\u00e7\u00e3o de gram\u00e1ticas\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o segmento destacado desempenha a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal, j\u00e1 que integra o sentido do nome \u201ccompila\u00e7\u00e3o\u201d.IV. No trecho: \u201cNoutras palavras, se fez necess\u00e1rio, para as comunidades de falantes, um instrumento de controle\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), a op\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3clise revela que a autora optou por seguir um padr\u00e3o muito comum na variante brasileira do portugu\u00eas.-Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":27801,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423,"slug":"analista-de-sistemas-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2017"},{"id":27900,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Dentista - 2017"},{"id":27823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2017"},{"id":27824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2017"},{"id":27875,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":27851,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos","id":14063,"slug":"analista-de-sistemas-area-analise-de-processos"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-analise-de-processos","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos - 2017"},{"id":27852,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":14064,"slug":"analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27874,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar","id":14072,"slug":"assistente-social-area-complexo-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-assistente-social-area-complexo-hospitalar","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar - 2017"},{"id":27877,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-biomedico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Biom\u00e9dico - 2017"},{"id":27800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2017"},{"id":27899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-contador","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Contador - 2017"},{"id":27902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-engenheiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Engenheiro - 2017"},{"id":27853,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Assistente Social - 2017"},{"id":27876,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-biologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Bi\u00f3logo - 2017"},{"id":27825,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2017"},{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":27971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2017"},{"id":27970,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Pedagogo - 2017"},{"id":27972,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar","id":14088,"slug":"psicologo-complexo-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-psicologo-complexo-hospitalar","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar - 2017"},{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"},{"id":27969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Nutricionista - 2017"},{"id":28226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2017"},{"id":28225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2017"},{"id":29222,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor","id":14490,"slug":"analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor - 2017"},{"id":29221,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":921655,"hashId":"88c5ba795ecb889dc7a3d490632739e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de alguns enunciados do Texto 1, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em portugu\u00eas, um sujeito pode ser colocado ap\u00f3s seu predicado, como se observa no trecho: \u201c<u>N\u00e3o estranha<\/u>, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), em que o predicado, destacado, introduz o enunciado, e seu sujeito est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o posposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho: \u201cSe isso \u00e9 verdade, considerando-se a l\u00edngua como um todo, \u00e9 mais verdade ainda entre n\u00f3s, <u>ocidentais,<\/u> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica, em geral.\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), o termo destacado \u00e9 um aposto que cumpre a fun\u00e7\u00e3o de esclarecer, para o leitor, a quem o pronome \u201cn\u00f3s\u201d faz refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No trecho: \u201cNada mais apropriado para esses intentos do que a compila\u00e7\u00e3o <u>de gram\u00e1ticas<\/u>\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo), o segmento destacado desempenha a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal, j\u00e1 que integra o sentido do nome \u201ccompila\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No trecho: \u201cNoutras palavras, <u>se fez necess\u00e1rio<\/u>, para as comunidades de falantes, um instrumento de controle\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), a op\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3clise revela que a autora optou por seguir um padr\u00e3o muito comum na variante brasileira do portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":3234006,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3234002,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3234003,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3234004,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3234005,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3234006,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 -\tOs fatos lingu\u00edsticos sempre estiveram misturados \u00e0 hist\u00f3ria dos povos, a seus esfor\u00e7os de expans\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o territorial e pol\u00edtica, a suas lutas pela hegemonia cultural, a seus intentos proselitistas, a suas necessidades ret\u00f3ricas; enfim, as l\u00ednguas foram recebendo tratamentos diversos, conforme as tamb\u00e9m diversas condi\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas dos grupos, que as tinham como marca de sua identidade.\tN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos e, de acordo com esses interesses, tenham sido vistas em \u00f3ticas bastante diferentes. \u201cToda l\u00edngua s\u00e3o rastros de velhos mist\u00e9rios\u201d, lembra Guimar\u00e3es Rosa.\tSe isso \u00e9 verdade, considerando-se a l\u00edngua como um todo, \u00e9 mais verdade ainda entre n\u00f3s, ocidentais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica, em geral. De fato, herdamos dos gregos a concep\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica, em todas as acep\u00e7\u00f5es, como uma for\u00e7a controladora que preserva a l\u00edngua contra as poss\u00edveis amea\u00e7as de desaparecimento ou at\u00e9 mesmo de decl\u00ednio, seja pela a\u00e7\u00e3o de invasores, seja pela a\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios membros da comunidade de falantes.\tNa verdade, as pessoas sempre sentiram certa compuls\u00e3o para defender a integridade de sua l\u00edngua. Ou, de acordo com certas vis\u00f5es, sua pureza ou seu poder de argumenta\u00e7\u00e3o. Nada mais apropriado para esses intentos do que a compila\u00e7\u00e3o de gram\u00e1ticas, que estabelecessem paradigmas, modelos, normas, capazes de garantir a manuten\u00e7\u00e3o da identidade lingu\u00edstica.\tNoutras palavras, se fez necess\u00e1rio, para as comunidades de falantes, um instrumento de controle \u2013 a gram\u00e1tica normativa \u2013 que disciplinasse o fluxo da pr\u00f3pria l\u00edngua, garantindo sua sobreviv\u00eancia ou aperfei\u00e7oando suas potencialidades de uso em fun\u00e7\u00e3o dos efeitos ret\u00f3ricos pretendidos.\tNesse quadro, a cria\u00e7\u00e3o de paradigmas e modelos em gram\u00e1ticas foi assumindo fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e constituindo uma garantia de vida e de sucesso para as l\u00ednguas, sem nunca se ter ausentado totalmente. Nem mesmo quando j\u00e1 n\u00e3o eram t\u00e3o evidentes as amea\u00e7as de desaparecimento ou de descaracteriza\u00e7\u00e3o de seus usos mais modelares.\tEm suma, foi sendo atribu\u00eddo aos comp\u00eandios de gram\u00e1tica um papel de instrumento controlador da l\u00edngua, ao qual caberia conduzir o comportamento verbal dos usu\u00e1rios, pela imposi\u00e7\u00e3o de modelos ou de padr\u00f5es. Mas n\u00e3o foi apenas a fun\u00e7\u00e3o de controle atribu\u00edda \u00e0 gram\u00e1tica que fez com que os estudiosos se interessassem por ela. Sob \u00e2ngulos bem diferentes, as pessoas sempre se mostraram curiosas por entenderem a suprema prerrogativa da linguagem humana, e isso tamb\u00e9m motivou o interesse pelo aparecimento de gram\u00e1ticas, obras nas quais se tentasse explicitar os mecanismos subjacentes \u00e0 atividade verbal.\tA encruzilhada de fatores t\u00e3o complexos, historicamente submetidos a interesses pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais diferentes, resultou numa s\u00e9rie de concep\u00e7\u00f5es e, com o passar dos s\u00e9culos, deu ensejo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de alguns equ\u00edvocos acerca do que \u00e9 a gram\u00e1tica e, consequentemente, daquilo que deve constituir seu ensino.\tAlguns equ\u00edvocos mais recorrentes e com s\u00e9rias repercuss\u00f5es para as atividades de ensino s\u00e3o as cren\u00e7as de que: l\u00edngua e gram\u00e1tica s\u00e3o a mesma coisa; basta saber gram\u00e1tica para falar, ler e escrever com sucesso; e toda atua\u00e7\u00e3o verbal tem que se pautar pela norma prestigiada.\t-\tANTUNES, Irand\u00e9. Muito al\u00e9m da gram\u00e1tica: por um ensino de l\u00ednguas sem pedras no caminho. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola, 2007, p. 35-38. Adaptado.","id":354709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs fatos lingu\u00edsticos sempre estiveram misturados \u00e0 hist\u00f3ria dos povos, a seus esfor\u00e7os de expans\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o territorial e pol\u00edtica, a suas lutas pela hegemonia cultural, a seus intentos proselitistas, a suas necessidades ret\u00f3ricas; enfim, as l\u00ednguas foram recebendo tratamentos diversos, conforme as tamb\u00e9m diversas condi\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas dos grupos, que as tinham como marca de sua identidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos e, de acordo com esses interesses, tenham sido vistas em \u00f3ticas bastante diferentes. \u201cToda l\u00edngua s\u00e3o rastros de velhos mist\u00e9rios\u201d, lembra Guimar\u00e3es Rosa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe isso \u00e9 verdade, considerando-se a l\u00edngua como um todo, \u00e9 mais verdade ainda entre n\u00f3s, ocidentais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica, em geral. De fato, herdamos dos gregos a concep\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica, em todas as acep\u00e7\u00f5es, como uma for\u00e7a controladora que preserva a l\u00edngua contra as poss\u00edveis amea\u00e7as de desaparecimento ou at\u00e9 mesmo de decl\u00ednio, seja pela a\u00e7\u00e3o de invasores, seja pela a\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios membros da comunidade de falantes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa verdade, as pessoas sempre sentiram certa compuls\u00e3o para defender a integridade de sua l\u00edngua. Ou, de acordo com certas vis\u00f5es, sua pureza ou seu poder de argumenta\u00e7\u00e3o. Nada mais apropriado para esses intentos do que a compila\u00e7\u00e3o de gram\u00e1ticas, que estabelecessem paradigmas, modelos, normas, capazes de garantir a manuten\u00e7\u00e3o da identidade lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNoutras palavras, se fez necess\u00e1rio, para as comunidades de falantes, um instrumento de controle \u2013 a gram\u00e1tica normativa \u2013 que disciplinasse o fluxo da pr\u00f3pria l\u00edngua, garantindo sua sobreviv\u00eancia ou aperfei\u00e7oando suas potencialidades de uso em fun\u00e7\u00e3o dos efeitos ret\u00f3ricos pretendidos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse quadro, a cria\u00e7\u00e3o de paradigmas e modelos em gram\u00e1ticas foi assumindo fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e constituindo uma garantia de vida e de sucesso para as l\u00ednguas, sem nunca se ter ausentado totalmente. Nem mesmo quando j\u00e1 n\u00e3o eram t\u00e3o evidentes as amea\u00e7as de desaparecimento ou de descaracteriza\u00e7\u00e3o de seus usos mais modelares.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm suma, foi sendo atribu\u00eddo aos comp\u00eandios de gram\u00e1tica um papel de instrumento controlador da l\u00edngua, ao qual caberia conduzir o comportamento verbal dos usu\u00e1rios, pela imposi\u00e7\u00e3o de modelos ou de padr\u00f5es. Mas n\u00e3o foi apenas a fun\u00e7\u00e3o de controle atribu\u00edda \u00e0 gram\u00e1tica que fez com que os estudiosos se interessassem por ela. Sob \u00e2ngulos bem diferentes, as pessoas sempre se mostraram curiosas por entenderem a suprema prerrogativa da linguagem humana, e isso tamb\u00e9m motivou o interesse pelo aparecimento de gram\u00e1ticas, obras nas quais se tentasse explicitar os mecanismos subjacentes \u00e0 atividade verbal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA encruzilhada de fatores t\u00e3o complexos, historicamente submetidos a interesses pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais diferentes, resultou numa s\u00e9rie de concep\u00e7\u00f5es e, com o passar dos s\u00e9culos, deu ensejo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de alguns equ\u00edvocos acerca do que \u00e9 a gram\u00e1tica e, consequentemente, daquilo que deve constituir seu ensino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns equ\u00edvocos mais recorrentes e com s\u00e9rias repercuss\u00f5es para as atividades de ensino s\u00e3o as cren\u00e7as de que: l\u00edngua e gram\u00e1tica s\u00e3o a mesma coisa; basta saber gram\u00e1tica para falar, ler e escrever com sucesso; e toda atua\u00e7\u00e3o verbal tem que se pautar pela norma prestigiada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">ANTUNES, Irand\u00e9. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Muito al\u00e9m da gram\u00e1tica<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">: por um ensino de l\u00ednguas sem pedras no caminho. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola, 2007, p. 35-38. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/921655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar","id":14088,"slug":"psicologo-complexo-hospitalar"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":14064,"slug":"analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar","id":14072,"slug":"assistente-social-area-complexo-hospitalar"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423,"slug":"analista-de-sistemas-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos","id":14063,"slug":"analista-de-sistemas-area-analise-de-processos"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor","id":14490,"slug":"analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 1 -\tOs fatos lingu\u00edsticos sempre estiveram misturados \u00e0 hist\u00f3ria dos povos, a seus esfor\u00e7os de expans\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o territorial e pol\u00edtica, a suas lutas pela hegemonia cultural, a seus intentos proselitistas, a suas necessidades ret\u00f3ricas; enfim, as l\u00ednguas foram recebendo tratamentos diversos, conforme as tamb\u00e9m diversas condi\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas dos grupos, que as tinham como marca de sua identidade.\tN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos e, de acordo com esses interesses, tenham sido vistas em \u00f3ticas bastante diferentes. \u201cToda l\u00edngua s\u00e3o rastros de velhos mist\u00e9rios\u201d, lembra Guimar\u00e3es Rosa.\tSe isso \u00e9 verdade, considerando-se a l\u00edngua como um todo, \u00e9 mais verdade ainda entre n\u00f3s, ocidentais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica, em geral. De fato, herdamos dos gregos a concep\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica, em todas as acep\u00e7\u00f5es, como uma for\u00e7a controladora que preserva a l\u00edngua contra as poss\u00edveis amea\u00e7as de desaparecimento ou at\u00e9 mesmo de decl\u00ednio, seja pela a\u00e7\u00e3o de invasores, seja pela a\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios membros da comunidade de falantes.\tNa verdade, as pessoas sempre sentiram certa compuls\u00e3o para defender a integridade de sua l\u00edngua. Ou, de acordo com certas vis\u00f5es, sua pureza ou seu poder de argumenta\u00e7\u00e3o. Nada mais apropriado para esses intentos do que a compila\u00e7\u00e3o de gram\u00e1ticas, que estabelecessem paradigmas, modelos, normas, capazes de garantir a manuten\u00e7\u00e3o da identidade lingu\u00edstica.\tNoutras palavras, se fez necess\u00e1rio, para as comunidades de falantes, um instrumento de controle \u2013 a gram\u00e1tica normativa \u2013 que disciplinasse o fluxo da pr\u00f3pria l\u00edngua, garantindo sua sobreviv\u00eancia ou aperfei\u00e7oando suas potencialidades de uso em fun\u00e7\u00e3o dos efeitos ret\u00f3ricos pretendidos.\tNesse quadro, a cria\u00e7\u00e3o de paradigmas e modelos em gram\u00e1ticas foi assumindo fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e constituindo uma garantia de vida e de sucesso para as l\u00ednguas, sem nunca se ter ausentado totalmente. Nem mesmo quando j\u00e1 n\u00e3o eram t\u00e3o evidentes as amea\u00e7as de desaparecimento ou de descaracteriza\u00e7\u00e3o de seus usos mais modelares.\tEm suma, foi sendo atribu\u00eddo aos comp\u00eandios de gram\u00e1tica um papel de instrumento controlador da l\u00edngua, ao qual caberia conduzir o comportamento verbal dos usu\u00e1rios, pela imposi\u00e7\u00e3o de modelos ou de padr\u00f5es. Mas n\u00e3o foi apenas a fun\u00e7\u00e3o de controle atribu\u00edda \u00e0 gram\u00e1tica que fez com que os estudiosos se interessassem por ela. Sob \u00e2ngulos bem diferentes, as pessoas sempre se mostraram curiosas por entenderem a suprema prerrogativa da linguagem humana, e isso tamb\u00e9m motivou o interesse pelo aparecimento de gram\u00e1ticas, obras nas quais se tentasse explicitar os mecanismos subjacentes \u00e0 atividade verbal.\tA encruzilhada de fatores t\u00e3o complexos, historicamente submetidos a interesses pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais diferentes, resultou numa s\u00e9rie de concep\u00e7\u00f5es e, com o passar dos s\u00e9culos, deu ensejo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de alguns equ\u00edvocos acerca do que \u00e9 a gram\u00e1tica e, consequentemente, daquilo que deve constituir seu ensino.\tAlguns equ\u00edvocos mais recorrentes e com s\u00e9rias repercuss\u00f5es para as atividades de ensino s\u00e3o as cren\u00e7as de que: l\u00edngua e gram\u00e1tica s\u00e3o a mesma coisa; basta saber gram\u00e1tica para falar, ler e escrever com sucesso; e toda atua\u00e7\u00e3o verbal tem que se pautar pela norma prestigiada.\t-\tANTUNES, Irand\u00e9. Muito al\u00e9m da gram\u00e1tica: por um ensino de l\u00ednguas sem pedras no caminho. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola, 2007, p. 35-38. Adaptado.-Assinale a alternativa na qual o segmento destacado cumpre a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo.","provas":[{"id":27969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Nutricionista - 2017"},{"id":27970,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Pedagogo - 2017"},{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"},{"id":27971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2017"},{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":27972,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar","id":14088,"slug":"psicologo-complexo-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-psicologo-complexo-hospitalar","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar - 2017"},{"id":27900,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Dentista - 2017"},{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":27899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-contador","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Contador - 2017"},{"id":27800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2017"},{"id":27824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2017"},{"id":27852,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":14064,"slug":"analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27875,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":27877,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-biomedico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Biom\u00e9dico - 2017"},{"id":27874,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar","id":14072,"slug":"assistente-social-area-complexo-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-assistente-social-area-complexo-hospitalar","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar - 2017"},{"id":27876,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-biologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Bi\u00f3logo - 2017"},{"id":27825,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2017"},{"id":27853,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Assistente Social - 2017"},{"id":27902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-engenheiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Engenheiro - 2017"},{"id":27801,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423,"slug":"analista-de-sistemas-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2017"},{"id":27823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2017"},{"id":27851,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos","id":14063,"slug":"analista-de-sistemas-area-analise-de-processos"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-analise-de-processos","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos - 2017"},{"id":29222,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor","id":14490,"slug":"analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor - 2017"},{"id":29221,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Terapeuta Ocupacional - 2017"},{"id":28226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2017"},{"id":28225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":921656,"hashId":"8fb587b55742dcdc70822c7bde56b11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs fatos lingu\u00edsticos sempre estiveram misturados \u00e0 hist\u00f3ria dos povos, a seus esfor\u00e7os de expans\u00e3o e domina\u00e7\u00e3o territorial e pol\u00edtica, a suas lutas pela hegemonia cultural, a seus intentos proselitistas, a suas necessidades ret\u00f3ricas; enfim, as l\u00ednguas foram recebendo tratamentos diversos, conforme as tamb\u00e9m diversas condi\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas dos grupos, que as tinham como marca de sua identidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos e, de acordo com esses interesses, tenham sido vistas em \u00f3ticas bastante diferentes. \u201cToda l\u00edngua s\u00e3o rastros de velhos mist\u00e9rios\u201d, lembra Guimar\u00e3es Rosa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe isso \u00e9 verdade, considerando-se a l\u00edngua como um todo, \u00e9 mais verdade ainda entre n\u00f3s, ocidentais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gram\u00e1tica, em geral. De fato, herdamos dos gregos a concep\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica, em todas as acep\u00e7\u00f5es, como uma for\u00e7a controladora que preserva a l\u00edngua contra as poss\u00edveis amea\u00e7as de desaparecimento ou at\u00e9 mesmo de decl\u00ednio, seja pela a\u00e7\u00e3o de invasores, seja pela a\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios membros da comunidade de falantes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa verdade, as pessoas sempre sentiram certa compuls\u00e3o para defender a integridade de sua l\u00edngua. Ou, de acordo com certas vis\u00f5es, sua pureza ou seu poder de argumenta\u00e7\u00e3o. Nada mais apropriado para esses intentos do que a compila\u00e7\u00e3o de gram\u00e1ticas, que estabelecessem paradigmas, modelos, normas, capazes de garantir a manuten\u00e7\u00e3o da identidade lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNoutras palavras, se fez necess\u00e1rio, para as comunidades de falantes, um instrumento de controle \u2013 a gram\u00e1tica normativa \u2013 que disciplinasse o fluxo da pr\u00f3pria l\u00edngua, garantindo sua sobreviv\u00eancia ou aperfei\u00e7oando suas potencialidades de uso em fun\u00e7\u00e3o dos efeitos ret\u00f3ricos pretendidos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse quadro, a cria\u00e7\u00e3o de paradigmas e modelos em gram\u00e1ticas foi assumindo fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e constituindo uma garantia de vida e de sucesso para as l\u00ednguas, sem nunca se ter ausentado totalmente. Nem mesmo quando j\u00e1 n\u00e3o eram t\u00e3o evidentes as amea\u00e7as de desaparecimento ou de descaracteriza\u00e7\u00e3o de seus usos mais modelares.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm suma, foi sendo atribu\u00eddo aos comp\u00eandios de gram\u00e1tica um papel de instrumento controlador da l\u00edngua, ao qual caberia conduzir o comportamento verbal dos usu\u00e1rios, pela imposi\u00e7\u00e3o de modelos ou de padr\u00f5es. Mas n\u00e3o foi apenas a fun\u00e7\u00e3o de controle atribu\u00edda \u00e0 gram\u00e1tica que fez com que os estudiosos se interessassem por ela. Sob \u00e2ngulos bem diferentes, as pessoas sempre se mostraram curiosas por entenderem a suprema prerrogativa da linguagem humana, e isso tamb\u00e9m motivou o interesse pelo aparecimento de gram\u00e1ticas, obras nas quais se tentasse explicitar os mecanismos subjacentes \u00e0 atividade verbal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA encruzilhada de fatores t\u00e3o complexos, historicamente submetidos a interesses pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais diferentes, resultou numa s\u00e9rie de concep\u00e7\u00f5es e, com o passar dos s\u00e9culos, deu ensejo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de alguns equ\u00edvocos acerca do que \u00e9 a gram\u00e1tica e, consequentemente, daquilo que deve constituir seu ensino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns equ\u00edvocos mais recorrentes e com s\u00e9rias repercuss\u00f5es para as atividades de ensino s\u00e3o as cren\u00e7as de que: l\u00edngua e gram\u00e1tica s\u00e3o a mesma coisa; basta saber gram\u00e1tica para falar, ler e escrever com sucesso; e toda atua\u00e7\u00e3o verbal tem que se pautar pela norma prestigiada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">ANTUNES, Irand\u00e9. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Muito al\u00e9m da gram\u00e1tica<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">: por um ensino de l\u00ednguas sem pedras no caminho. S\u00e3o Paulo: Par\u00e1bola, 2007, p. 35-38. Adaptado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual o segmento destacado cumpre a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo.<\/p>","resposta":3234008,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos e, de acordo com esses interesses, tenham sido vistas em \u00f3ticas bastante diferentes\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo).","id":3234007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o estranha, portanto, que, historicamente, as quest\u00f5es lingu\u00edsticas tenham servido a interesses muito diversos e, <u>de acordo com esses interesses<\/u>, tenham sido vistas em \u00f3ticas bastante diferentes\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cDe fato, herdamos dos gregos a concep\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica, em todas as acep\u00e7\u00f5es, como uma for\u00e7a controladora que preserva a l\u00edngua contra as poss\u00edveis amea\u00e7as de desaparecimento ou at\u00e9 mesmo de decl\u00ednio\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo).","id":3234008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe fato, herdamos dos gregos a concep\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica, em todas as acep\u00e7\u00f5es, como uma for\u00e7a controladora <u>que preserva a l\u00edngua contra as poss\u00edveis amea\u00e7as de desaparecimento ou at\u00e9 mesmo de decl\u00ednio<\/u>\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cNa verdade, as pessoas sempre sentiram certa compuls\u00e3o para defender a integridade de sua l\u00edngua\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo).","id":3234009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa verdade, as pessoas sempre sentiram certa compuls\u00e3o<u> para defender a integridade de sua l\u00edngua<\/u>\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cNesse quadro, a cria\u00e7\u00e3o de paradigmas e modelos em gram\u00e1ticas foi assumindo fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e constituindo uma garantia de vida e de sucesso para as l\u00ednguas, sem nunca se ter ausentado totalmente\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo).","id":3234010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNesse quadro, a cria\u00e7\u00e3o de paradigmas e modelos em gram\u00e1ticas foi assumindo fei\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e constituindo uma garantia de vida e de sucesso para as l\u00ednguas, <u>sem nunca se ter ausentado totalmente\u201d<\/u> (6\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cA encruzilhada de fatores t\u00e3o complexos, historicamente submetidos a interesses pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais diferentes, resultou numa s\u00e9rie de concep\u00e7\u00f5es\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo).","id":3234011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA encruzilhada de fatores t\u00e3o complexos, historicamente submetidos a interesses pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais diferentes, resultou <u>numa s\u00e9rie de concep\u00e7\u00f5es<\/u>\u201d (8\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/921656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar","id":14088,"slug":"psicologo-complexo-hospitalar"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":14064,"slug":"analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar","id":14072,"slug":"assistente-social-area-complexo-hospitalar"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423,"slug":"analista-de-sistemas-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos","id":14063,"slug":"analista-de-sistemas-area-analise-de-processos"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor","id":14490,"slug":"analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que as normas ortogr\u00e1ficas variam, de tempos em tempos. Assinale a alternativa cujo par de palavras est\u00e1 grafado segundo as normas que vigoram atualmente.","provas":[{"id":27969,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Nutricionista - 2017"},{"id":27970,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-pedagogo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Pedagogo - 2017"},{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"},{"id":27971,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2017"},{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":27972,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar","id":14088,"slug":"psicologo-complexo-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-psicologo-complexo-hospitalar","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Psic\u00f3logo - Complexo Hospitalar - 2017"},{"id":27900,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Dentista - 2017"},{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":27899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-contador","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Contador - 2017"},{"id":27800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2017"},{"id":27824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2017"},{"id":27852,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":14064,"slug":"analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27875,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":27877,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-biomedico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Biom\u00e9dico - 2017"},{"id":27874,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar","id":14072,"slug":"assistente-social-area-complexo-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-assistente-social-area-complexo-hospitalar","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Assistente Social - \u00c1rea Complexo Hospitalar - 2017"},{"id":27876,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-biologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Bi\u00f3logo - 2017"},{"id":27825,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web","id":14056,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-web","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Web - 2017"},{"id":27853,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Assistente Social - 2017"},{"id":27902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-engenheiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Engenheiro - 2017"},{"id":27801,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423,"slug":"analista-de-sistemas-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2017"},{"id":27823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2017"},{"id":27851,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos","id":14063,"slug":"analista-de-sistemas-area-analise-de-processos"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-analise-de-processos","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea An\u00e1lise de Processos - 2017"},{"id":29222,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor","id":14490,"slug":"analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-tecnico-em-gestao-universitaria-area-tradutor","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Universit\u00e1ria - \u00c1rea Tradutor - 2017"},{"id":29221,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Terapeuta Ocupacional - 2017"},{"id":28226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2017"},{"id":28225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":921659,"hashId":"9672a1184808063a357024393d9a20dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que as normas ortogr\u00e1ficas variam, de tempos em tempos. Assinale a alternativa cujo <u>par de palavras<\/u> est\u00e1 grafado segundo as normas que vigoram atualmente.<\/p>","resposta":3234022,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socioecon\u00f4mico \u2013 autorretrato.","id":3234022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socioecon\u00f4mico \u2013 autorretrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00f4o \u2013 latinoamericano.","id":3234023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00f4o \u2013 latinoamericano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tire\u00f3ide \u2013 europ\u00e9ia.","id":3234024,"corpo":"<p>tire\u00f3ide \u2013 europ\u00e9ia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ra\u00ednha \u2013 ultra-sonografia.","id":3234025,"corpo":"<p>ra\u00ednha \u2013 ultra-sonografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"heroi \u2013 caqu\u00ed.","id":3234026,"corpo":"<p>heroi \u2013 caqu\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/921659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo de Pilha de Protocolos TCP\/IP, qual das op\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e1 CORRETA sobre os protocolos TCP e UDP, respectivamente, quanto a que camadas pertencem?","provas":[{"id":27800,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":921697,"hashId":"eb6372694295156edb443360ca0ee05a","enunciado":"No modelo de Pilha de Protocolos TCP\/IP, qual das op\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e1 CORRETA sobre os protocolos TCP e UDP, respectivamente, quanto a que camadas pertencem?","resposta":3234215,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV","id":3234212,"corpo":"III e IV","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV e V","id":3234213,"corpo":"IV e V","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II","id":3234214,"corpo":"II","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV","id":3234215,"corpo":"IV","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV e V","id":3234216,"corpo":"IV e V","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354715,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27800\/27.gif\">","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/921697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Neg\u00f3cios","id":14059,"slug":"tecnologo-area-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura dos textos I e II. I. Os textos I e II destacam uma das solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para a mobilidade urbana: o transporte de massa. II. O texto II apresenta o transporte individual como o meio mais eficiente para a mobilidade urbana. III. O texto II dialoga com a afirma\u00e7\u00e3o de Resende (Texto I) de que as cidades vivem uma escolha entre o caos e a prosperidade. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":27802,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-administrador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Administrador - 2017"},{"id":27804,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2017"},{"id":27826,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-tecnologo-area-gestao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2017"},{"id":27803,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-biologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Bi\u00f3logo - 2017"},{"id":27827,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Neg\u00f3cios","id":14059,"slug":"tecnologo-area-negocios"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uft-2017-copese-uft-tecnologo-area-negocios","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Neg\u00f3cios - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"}],"id":921742,"hashId":"b8076ba9dd36b770fb437f5ab1627a21","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura dos textos I e II.\r\n<\/p><p>I. Os textos I e II destacam uma das solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para a mobilidade urbana: o transporte de massa.\r\n<\/p><p>II. O texto II apresenta o transporte individual como o meio mais eficiente para a mobilidade urbana.\r\n<\/p><p>III. O texto II dialoga com a afirma\u00e7\u00e3o de Resende (Texto I) de que as cidades vivem uma escolha entre o caos e a prosperidade.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3234428,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":3234426,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":3234427,"corpo":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3234428,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3234429,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354721,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27802\/34.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/921742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria","id":14055,"slug":"tecnico-judiciario-area-funcao-judiciaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327,"slug":"tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326,"slug":"tecnico-judiciario-area-programador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego do futuro do pret\u00e9rito do indicativo cumpre um papel expressivo no trecho. Isso porque, no contexto, sinaliza a\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":27819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria","id":14055,"slug":"tecnico-judiciario-area-funcao-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-tecnico-judiciario-area-funcao-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fun\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327,"slug":"tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2017"},{"id":27820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27821,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326,"slug":"tecnico-judiciario-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":921892,"hashId":"e430a3f845d0560e32c4b131e3a257f5","enunciado":"O emprego do futuro do pret\u00e9rito do indicativo cumpre\r\num papel expressivo no trecho. Isso porque, no\r\ncontexto, sinaliza a\u00e7\u00f5es:","resposta":3234875,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passadas ocorridas em um momento espec\u00edfico.","id":3234871,"corpo":"passadas ocorridas em um momento espec\u00edfico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do presente que se relacionam com o passado.","id":3234872,"corpo":"do presente que se relacionam com o passado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presentes apontando para o futuro.","id":3234873,"corpo":"presentes apontando para o futuro.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do passado que continuam at\u00e9 o presente.","id":3234874,"corpo":"do passado que continuam at\u00e9 o presente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" futuras que n\u00e3o ser\u00e3o realizadas.","id":3234875,"corpo":" futuras que n\u00e3o ser\u00e3o realizadas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354747,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27819\/06.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/921892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas ferramentas utilizam a t\u00e9cnica de wireframe para permitir o projeto de uma interface. Na cria\u00e7\u00e3o desse projeto, usando um wireframe de baixa fidelidade, N\u00c3O devemos representar elementos como","provas":[{"id":27824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer","id":2900,"slug":"analista-de-sistemas-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-analista-de-sistemas-area-web-designer","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Analista de Sistemas - \u00c1rea Web designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":922050,"hashId":"7842e8e1fb6eba8331ec226097619dd1","enunciado":"Algumas ferramentas utilizam a t\u00e9cnica de wireframe para permitir o projeto de uma interface. Na cria\u00e7\u00e3o desse projeto, usando um wireframe de baixa fidelidade, N\u00c3O devemos representar elementos como","resposta":3235664,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe\u00e7alhos, \u00e1reas de conte\u00fado e rodap\u00e9s.","id":3235661,"corpo":"cabe\u00e7alhos, \u00e1reas de conte\u00fado e rodap\u00e9s.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"navega\u00e7\u00e3o e busca.","id":3235662,"corpo":"navega\u00e7\u00e3o e busca.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"janelas modais.","id":3235663,"corpo":"janelas modais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imagens, \u00edcones ou logos.","id":3235664,"corpo":"imagens, \u00edcones ou logos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"medidas.","id":3235665,"corpo":"medidas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354767,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/922050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura do texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27829,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uft-2017-copese-uft-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2017"},{"id":27828,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uft-2017-copese-uft-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":922096,"hashId":"393b543ce7a4ed268ad809286b00fcb0","enunciado":"De acordo com a leitura do texto, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3235869,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de desperd\u00edcio de alimentos que s\u00e3o produzidos no mundo \u00e9 de um ter\u00e7o.","id":3235867,"corpo":"A m\u00e9dia de desperd\u00edcio de alimentos que s\u00e3o produzidos no mundo \u00e9 de um ter\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 diversos problemas que implicam na perda dos alimentos, ao iniciar pela cadeia produtiva (por exemplo: colheita e armazenamento) at\u00e9 chegar \u00e0 mesa do consumidor.","id":3235868,"corpo":"H\u00e1 diversos problemas que implicam na perda dos alimentos, ao iniciar pela cadeia produtiva (por exemplo: colheita e armazenamento) at\u00e9 chegar \u00e0 mesa do consumidor.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As fam\u00edlias brasileiras apresentam, em geral, a cultura alimentar do consumo consciente.","id":3235869,"corpo":"As fam\u00edlias brasileiras apresentam, em geral, a cultura alimentar do consumo consciente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Brasil sofre com o desperd\u00edcio por apresentar tanto caracter\u00edsticas de pa\u00edses pobres quanto de ricos.","id":3235870,"corpo":"O Brasil sofre com o desperd\u00edcio por apresentar tanto caracter\u00edsticas de pa\u00edses pobres quanto de ricos.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354773,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27828\/26.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/922096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos e fundamentos de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":27828,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uft"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uft-2017-copese-uft-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":922130,"hashId":"bb7461030d0cee999cf9cb3d44884ece","enunciado":"Sobre conceitos e fundamentos de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","resposta":3236005,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a administra\u00e7\u00e3o que faz as organiza\u00e7\u00f5es serem capazes de utilizar corretamente seus recursos e atingirem seus resultados.","id":3236003,"corpo":"\u00c9 a administra\u00e7\u00e3o que faz as organiza\u00e7\u00f5es serem capazes de utilizar corretamente seus recursos e atingirem seus resultados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo o setor da economia em que atuam, as organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificadas em tr\u00eas tipos principais: governo, empresas e terceiro setor.","id":3236004,"corpo":"Segundo o setor da economia em que atuam, as organiza\u00e7\u00f5es podem ser classificadas em tr\u00eas tipos principais: governo, empresas e terceiro setor.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As mais importantes fun\u00e7\u00f5es organizacionais s\u00e3o: planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a, execu\u00e7\u00e3o e controle.","id":3236005,"corpo":"As mais importantes fun\u00e7\u00f5es organizacionais s\u00e3o: planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a, execu\u00e7\u00e3o e controle.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A autoridade \u00e9 um tipo especial de recurso que d\u00e1 aos gerentes a capacidade de tomar decis\u00f5es e acionar o trabalho dos colaboradores e outros recursos.","id":3236006,"corpo":"A autoridade \u00e9 um tipo especial de recurso que d\u00e1 aos gerentes a capacidade de tomar decis\u00f5es e acionar o trabalho dos colaboradores e outros recursos.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354779,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/922130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico surge de forma bem atuante. Quanto aos dispositivos da Lei n\u00ba 7.347\/85 \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27868,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREA SP","id":216,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crea-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crea-sp-sp-2017-nosso-rumo-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - CREA SP - Analista - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922841,"hashId":"9143a3124651f09e6a9cde546d0cefe3","enunciado":"Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico surge de forma bem atuante. Quanto aos dispositivos da Lei n\u00ba 7.347\/85 \u00e9 correto afirmar que","resposta":3237885,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o Minist\u00e9rio P\u00fablico, intervindo no processo como parte, pode atuar como fiscal da lei.","id":3237881,"corpo":" o Minist\u00e9rio P\u00fablico, intervindo no processo como parte, pode atuar como fiscal da lei.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurar, sob sua presid\u00eancia, inqu\u00e9rito civil, requisitar documentos, certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exames ou per\u00edcias, assinalando para seu cumprimento o prazo de 15 dias \u00fateis.","id":3237882,"corpo":"\u00e9 assegurado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurar, sob sua presid\u00eancia, inqu\u00e9rito civil, requisitar documentos, certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exames ou per\u00edcias, assinalando para seu cumprimento o prazo de 15 dias \u00fateis.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o intervindo no processo como parte, n\u00e3o poder\u00e1 atuar como fiscal da lei.","id":3237883,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o intervindo no processo como parte, n\u00e3o poder\u00e1 atuar como fiscal da lei.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurar, sob sua presid\u00eancia, inqu\u00e9rito civil, requisitar documentos, certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exames ou per\u00edcias, assinalando para seu cumprimento o prazo de 10 dias corridos.","id":3237884,"corpo":"\u00e9 assegurado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurar, sob sua presid\u00eancia, inqu\u00e9rito civil, requisitar documentos, certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exames ou per\u00edcias, assinalando para seu cumprimento o prazo de 10 dias corridos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o intervindo no processo como parte, atuar\u00e1 obrigatoriamente como fiscal da lei.","id":3237885,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o intervindo no processo como parte, atuar\u00e1 obrigatoriamente como fiscal da lei.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354898,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/922841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crtr-8-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Gest\u00e3o (SEGES), do Minist\u00e9rio do Planejamento, tem como uma de suas compet\u00eancias coordenar as a\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o \u2013 GesP\u00fablica, institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5.378\/05. Entre os m\u00e9todos e solu\u00e7\u00f5es ofertados pelo Programa GesP\u00fablica, encontra-se a Gest\u00e3o de Processos, considerada por muitos autores e profissionais um excelente instrumento de gest\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem por processos, est\u00e1 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":27873,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 8","id":3327,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crtr-8-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"crtr-8-ba-2017-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 8 - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":922951,"hashId":"afd581580e751d32dfc97a41f98f1111","enunciado":"A Secretaria de Gest\u00e3o (SEGES), do Minist\u00e9rio do\r\nPlanejamento, tem como uma de suas compet\u00eancias\r\ncoordenar as a\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Gest\u00e3o\r\nP\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o \u2013 GesP\u00fablica, institu\u00eddo pelo\r\nDecreto n\u00ba 5.378\/05. Entre os m\u00e9todos e solu\u00e7\u00f5es\r\nofertados pelo Programa GesP\u00fablica, encontra-se a Gest\u00e3o\r\nde Processos, considerada por muitos autores e\r\nprofissionais um excelente instrumento de gest\u00e3o. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem por processos, est\u00e1 incorreto afirmar\r\nque:","resposta":3238435,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cprocesso\u201d pode ser definido, entre outras conceitua\u00e7\u00f5es, como \u201cconjunto integrado e sincr\u00f4nico de insumos, infraestruturas, regras e transforma\u00e7\u00f5es.\u201d","id":3238431,"corpo":"\u201cprocesso\u201d pode ser definido, entre outras\r\nconceitua\u00e7\u00f5es, como \u201cconjunto integrado e sincr\u00f4nico\r\nde insumos, infraestruturas, regras e transforma\u00e7\u00f5es.\u201d","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma renomada Institui\u00e7\u00e3o que contribui para o desenvolvimento da abordagem por processos denominada Society for Design and Process Science.","id":3238432,"corpo":"h\u00e1 uma renomada Institui\u00e7\u00e3o que contribui para o\r\ndesenvolvimento da abordagem por processos\r\ndenominada Society for Design and Process Science.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica importante dos processos \u00e9 a interfuncionalidade. Embora existam processos realizados inteiramente em uma unidade funcional, os principais processos de uma institui\u00e7\u00e3o (sobretudo os processos de neg\u00f3cio) atravessam as fronteiras das \u00e1reas funcionais, sendo conhecidos como processos transversais, transorganizacionais (crossorganizational), interfuncionais, interdepartamentais ou horizontais.","id":3238433,"corpo":"uma caracter\u00edstica importante dos processos \u00e9 a\r\ninterfuncionalidade. Embora existam processos\r\nrealizados inteiramente em uma unidade funcional, os\r\nprincipais processos de uma institui\u00e7\u00e3o (sobretudo os\r\nprocessos de neg\u00f3cio) atravessam as fronteiras das\r\n\u00e1reas funcionais, sendo conhecidos como processos\r\ntransversais, transorganizacionais (crossorganizational),\r\ninterfuncionais, interdepartamentais\r\nou horizontais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o gerenciamento de processos de neg\u00f3cio viabiliza a identifica\u00e7\u00e3o, o desenho, a execu\u00e7\u00e3o, a documenta\u00e7\u00e3o, a medi\u00e7\u00e3o, o monitoramento, o controle e a melhoria dos processos de neg\u00f3cio, automatizados ou n\u00e3o.","id":3238434,"corpo":"o gerenciamento de processos de neg\u00f3cio viabiliza a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, o desenho, a execu\u00e7\u00e3o, a documenta\u00e7\u00e3o,\r\na medi\u00e7\u00e3o, o monitoramento, o controle e a melhoria\r\ndos processos de neg\u00f3cio, automatizados ou n\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" as principais t\u00e9cnicas de mapeamento, an\u00e1lise e melhoria de processos s\u00e3o: Customer Relationship Management, Supply Chain e Process Management Body of Knowledge.","id":3238435,"corpo":" as principais t\u00e9cnicas de mapeamento, an\u00e1lise e\r\nmelhoria de processos s\u00e3o: Customer Relationship\r\nManagement, Supply Chain e Process Management\r\nBody of Knowledge.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354912,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/922951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MySQL 6, o valor do atributo engine que pode ser usado para a cria\u00e7\u00e3o de tabelas Transaction-safe \u00e9:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081,"slug":"analista-tecnico-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":923795,"hashId":"2f4f71a4cfd8f482a250eba84e6ade29","enunciado":"No MySQL 6, o valor do atributo engine que pode ser usado para a cria\u00e7\u00e3o de tabelas Transaction-safe \u00e9:","resposta":3241534,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Arquive;","id":3241531,"corpo":" Arquive;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" CSV;","id":3241532,"corpo":" CSV;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Heap; ","id":3241533,"corpo":"Heap; ","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" InnoDB;","id":3241534,"corpo":" InnoDB;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MERGE.","id":3241535,"corpo":"MERGE.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355040,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduarda e Carolina, demandadas por M\u00e1rio em a\u00e7\u00e3o que tramita em autos eletr\u00f4nicos, constitu\u00edram procuradores de escrit\u00f3rios distintos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as litisconsortes ter\u00e3o prazo","provas":[{"id":27941,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":27942,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":13777,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":924115,"hashId":"d9ea34765980d43b330c2fdbfe6d0d92","enunciado":"<p>Eduarda e Carolina, demandadas por M\u00e1rio em a\u00e7\u00e3o que\r\ntramita em autos eletr\u00f4nicos, constitu\u00edram procuradores de\r\nescrit\u00f3rios distintos.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as litisconsortes ter\u00e3o prazo<\/p>","resposta":3242896,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em dobro somente para contestar.","id":3242893,"corpo":"em dobro somente para contestar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em dobro para todos os atos.","id":3242894,"corpo":"em dobro para todos os atos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em qu\u00e1druplo para todos os atos.","id":3242895,"corpo":"em qu\u00e1druplo para todos os atos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"simples para contestar.","id":3242896,"corpo":"simples para contestar.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355079,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Do Litiscons\u00f3rcio","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402114,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-litisconsorcio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazo para os litisconsortes","oab":false,"nome":"Prazo para os litisconsortes","pai":415536,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415597,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazo-para-os-litisconsortes"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica entre os Litisconsortes","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica entre os Litisconsortes","pai":402114,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415536,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dinamica-entre-os-litisconsortes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/924115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conceitos de camadas (tiers), de thin client e fat clients na arquitetura web, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27988,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":925014,"hashId":"53a976de5ab4ab1fc209a651f0b3cef4","enunciado":"A respeito dos conceitos de camadas (tiers), de thin client\r\ne fat clients na arquitetura web, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3245958,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A grande vantagem da thin client \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o uniforme de carga de processamento de dom\u00ednio e de regra de neg\u00f3cio entre as camadas (tiers).","id":3245955,"corpo":"A grande vantagem da thin client \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o uniforme\r\nde carga de processamento de dom\u00ednio e de regra de neg\u00f3cio\r\nentre as camadas (tiers).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tanto na thin client quanto na fat client as regras de neg\u00f3cios devem ficar armazenadas em stored procedures na camada de persist\u00eancia, a fim de permitir maior independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao SGBD.","id":3245956,"corpo":"Tanto na thin client quanto na fat client as regras de neg\u00f3cios\r\ndevem ficar armazenadas em stored procedures na camada\r\nde persist\u00eancia, a fim de permitir maior independ\u00eancia\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao SGBD.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os clientes (desktops) s\u00e3o classificados como fat clients por permitirem compatibilidade com in\u00fameros tipos de equipamentos, incluindo-se dispositivos m\u00f3veis.","id":3245957,"corpo":"Os clientes (desktops) s\u00e3o classificados como fat clients\r\npor permitirem compatibilidade com in\u00fameros tipos de\r\nequipamentos, incluindo-se dispositivos m\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na arquitetura tradicional, h\u00e1 tr\u00eas tiers: o cliente remoto, o servidor web e o servidor de banco de dados.","id":3245958,"corpo":"Na arquitetura tradicional, h\u00e1 tr\u00eas tiers: o cliente remoto,\r\no servidor web e o servidor de banco de dados.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355256,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Active Directory e LDAP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27988,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":925030,"hashId":"2500831a5ef15cfc3a6f3db57e4058e9","enunciado":"A respeito de Active Directory e LDAP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3246020,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bind \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o do LDAP cujo objetivo \u00e9 testar se uma entrada tem determinado valor como atributo.","id":3246019,"corpo":"Bind \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o do LDAP cujo objetivo \u00e9 testar se uma\r\nentrada tem determinado valor como atributo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem dois tipos de servidores nos dom\u00ednios baseados em Active Directory: domain controller e member server.","id":3246020,"corpo":"Existem dois tipos de servidores nos dom\u00ednios baseados\r\nem Active Directory: domain controller e member server.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Linux e no Windows, o Active Directory armazena apenas as informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio que est\u00e1 logado no sistema, sendo descartadas informa\u00e7\u00f5es dos demais usu\u00e1rios.","id":3246021,"corpo":"No Linux e no Windows, o Active Directory armazena apenas\r\nas informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio que est\u00e1 logado no sistema, sendo\r\ndescartadas informa\u00e7\u00f5es dos demais usu\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O LDAP \u00e9 utilizado para fornecer um par de senhas para o usu\u00e1rio: uma senha para ambientes gr\u00e1ficos (Windows, Linux, etc.) e outra para mainframes.","id":3246022,"corpo":"O LDAP \u00e9 utilizado para fornecer um par de senhas para\r\no usu\u00e1rio: uma senha para ambientes gr\u00e1ficos (Windows,\r\nLinux, etc.) e outra para mainframes.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355257,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de indisponibilidade de um servi\u00e7o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o, o processo que objetiva restabelecer o servi\u00e7o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel \u00e9 o gerenciamento","provas":[{"id":27988,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":925039,"hashId":"97297a85b089e30e33f34241246d9c7a","enunciado":"Em caso de indisponibilidade de um servi\u00e7o de tecnologia\r\nda informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o, o processo que objetiva\r\nrestabelecer o servi\u00e7o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel \u00e9 o gerenciamento","resposta":3246057,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do portf\u00f3lio de servi\u00e7o.","id":3246055,"corpo":"do portf\u00f3lio de servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da demanda.","id":3246056,"corpo":"da demanda.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de incidentes.","id":3246057,"corpo":"de incidentes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da disponibilidade.","id":3246058,"corpo":"da disponibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355258,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":925999,"hashId":"db1a45256b6581daab96c125ab41835b","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28033\/43.gif\">","resposta":3248656,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"265;","id":3248654,"corpo":"265;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"274;","id":3248655,"corpo":"274;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"306;","id":3248656,"corpo":"306;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"373;","id":3248657,"corpo":"373;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"405.","id":3248658,"corpo":"405.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355479,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades da Covari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Propriedades da Covari\u00e2ncia","pai":7226,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7215,"slug":"estatistica-propriedades-da-covariancia"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/925999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma regress\u00e3o linear as propriedades dos estimadores de MQO est\u00e3o relacionadas com a validade dos pressupostos sobre os erros aleat\u00f3rios. Sobre essa correspond\u00eancia entre propriedades e pressupostos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":926011,"hashId":"ba064d880dc6417fb2da1b1cb3a26a6f","enunciado":"<p>Em uma regress\u00e3o linear as propriedades dos estimadores de MQO est\u00e3o relacionadas com a validade dos pressupostos sobre os erros aleat\u00f3rios.\r\n<\/p><p>Sobre essa correspond\u00eancia entre propriedades e pressupostos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3248717,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se as vari\u00e2ncias dos erros n\u00e3o s\u00e3o constantes, os estimadores tornam-se inconsistentes;","id":3248714,"corpo":"se as vari\u00e2ncias dos erros n\u00e3o s\u00e3o constantes, os estimadores tornam-se inconsistentes;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" em havendo autocorrela\u00e7\u00e3o serial dos erros, MQO ir\u00e1 gerar estimadores tendenciosos;","id":3248715,"corpo":" em havendo autocorrela\u00e7\u00e3o serial dos erros, MQO ir\u00e1 gerar estimadores tendenciosos;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se houver correla\u00e7\u00e3o entre qualquer explicativa e os erros, os estimadores ser\u00e3o ineficientes;","id":3248716,"corpo":"se houver correla\u00e7\u00e3o entre qualquer explicativa e os erros, os estimadores ser\u00e3o ineficientes;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caso os erros n\u00e3o sejam normais, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir as propriedades assint\u00f3ticas dos estimadores;","id":3248717,"corpo":"caso os erros n\u00e3o sejam normais, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir as propriedades assint\u00f3ticas dos estimadores;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se alguma das vari\u00e1veis explicativa for estoc\u00e1stica, os estimadores de MQO ser\u00e3o assintoticamente tendenciosos.","id":3248718,"corpo":"se alguma das vari\u00e1veis explicativa for estoc\u00e1stica, os estimadores de MQO ser\u00e3o assintoticamente tendenciosos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355480,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Assint\u00f3ticas","oab":false,"nome":"Propriedades Assint\u00f3ticas","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7260,"slug":"estatistica-propriedades-assintoticas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia sobre as Estimativas dos Par\u00e2metros","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia sobre as Estimativas dos Par\u00e2metros","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7174,"slug":"estatistica-inferencia-sobre-as-estimativas-dos-parametros"}],"slug":"estatistica\/926011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As amostras, quanto \u00e0 forma de sele\u00e7\u00e3o, podem ser do tipo probabil\u00edstico ou n\u00e3o probabil\u00edstico. Como exemplos dessas \u00faltimas, podem ser citados os casos de amostras obtidas por cotas, por conveni\u00eancia ou em bola de neve. Sobre essas tr\u00eas modalidades, e nessa ordem, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":28033,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101,"slug":"analista-tecnico-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":926020,"hashId":"df2a8ca85d182fddb8912e2682568560","enunciado":"<p>As amostras, quanto \u00e0 forma de sele\u00e7\u00e3o, podem ser do tipo probabil\u00edstico ou n\u00e3o probabil\u00edstico. Como exemplos dessas \u00faltimas, podem ser citados os casos de amostras obtidas por cotas, por conveni\u00eancia ou em bola de neve.\r\n<\/p><p>Sobre essas tr\u00eas modalidades, e nessa ordem, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3248760,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 selecionada de forma recorrente e guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada;","id":3248759,"corpo":"tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 selecionada de forma recorrente e guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada, tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o e \u00e9 selecionada de forma recorrente;","id":3248760,"corpo":"guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada, tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o e \u00e9 selecionada de forma recorrente;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem alto custo de execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 selecionada de forma recorrente e guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada;","id":3248761,"corpo":"tem alto custo de execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 selecionada de forma recorrente e guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 selecionada de forma recorrente, guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada e tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o;","id":3248762,"corpo":"\u00e9 selecionada de forma recorrente, guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada e tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada, \u00e9 realizada de forma recorrente e tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o.","id":3248763,"corpo":" guarda semelhan\u00e7a com a amostra estratificada, \u00e9 realizada de forma recorrente e tem baixo custo de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355481,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":7132,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7133,"slug":"estatistica-tipos-de-amostragem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/926020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Infraestrutura de Redes","id":14115,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca"},{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042,"slug":"analista-judiciario-area-meio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Jornalista","id":14159,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9861,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Suporte de TI","id":14125,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-suporte-de-ti"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":14160,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":14467,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-web-designer"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 26 de agosto de 1789, os deputados franceses lan\u00e7aram um dos grandes documentos da modernidade: a Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o. Era um vigoroso manifesto iluminista contra o Antigo Regime. Foi uma resposta ao crescimento dos movimentos sociais no ver\u00e3o de 1789, nas tensas semanas entre a queda da Bastilha, a onda de saques do Grande Medo e o fim dos direitos feudais (4 de agosto). Na semana que vem, o documento completa 228 anos. Os artigos da Declara\u00e7\u00e3o demolem o pr\u00e9dio secular do Absolutismo de Direito divino e da desigualdade social pelo nascimento. Era um novo mundo, pelo menos no papel. Deputados homens, na maioria de origem burguesa, refizeram o mundo pela sua perspectiva. Quando uma voz dissidente e feminina, Olympe de Gouges, lan\u00e7ou a Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos da Mulher e da Cidad\u00e3, foi parar na guilhotina. Sejamos justos: a guilhotina n\u00e3o era machista. A l\u00e2mina ignorou g\u00eanero: matou Danton, Robespierre, Lu\u00eds XVI, Maria Antonieta, freiras carmelitas e Lavoisier.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cultura.estadao.com.br\/noticias\/geral,o-direito-de-papel,70001942876&gt;. Acesso em: 19\/08\/17. (Excerto).A leitura do texto permite concluir CORRETAMENTE que","provas":[{"id":28085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Infraestrutura de Redes","id":14115,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Infraestrutura de Redes - 2017"},{"id":28084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a","id":14114,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-governanca","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Governan\u00e7a - 2017"},{"id":28039,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042,"slug":"analista-judiciario-area-meio"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-analista-judiciario-area-meio","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2017"},{"id":28152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":14142,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2017"},{"id":28086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI","id":14116,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-seguranca-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a de TI - 2017"},{"id":28210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Jornalista","id":14159,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Jornalista - 2017"},{"id":28212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2017"},{"id":28087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9861,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"},{"id":28150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14140,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2017"},{"id":28149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2017"},{"id":28106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Suporte de TI","id":14125,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-suporte-de-ti"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-suporte-de-ti","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Suporte de TI - 2017"},{"id":28151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2017"},{"id":28211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":14160,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2017"},{"id":28975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":14467,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2017"},{"id":28974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":926144,"hashId":"9a49185f24db6a13819c6d56ef54922e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 26 de agosto de 1789, os deputados franceses lan\u00e7aram um dos grandes documentos da modernidade: a Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o. Era um vigoroso manifesto iluminista contra o Antigo Regime. Foi uma resposta ao crescimento dos movimentos sociais no ver\u00e3o de 1789, nas tensas semanas entre a queda da Bastilha, a onda de saques do Grande Medo e o fim dos direitos feudais (4 de agosto). Na semana que vem, o documento completa 228 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os artigos da Declara\u00e7\u00e3o demolem o pr\u00e9dio secular do Absolutismo de Direito divino e da desigualdade social pelo nascimento. Era um novo mundo, pelo menos no papel. Deputados homens, na maioria de origem burguesa, refizeram o mundo pela sua perspectiva. Quando uma voz dissidente e feminina, Olympe de Gouges, lan\u00e7ou a Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos da Mulher e da Cidad\u00e3, foi parar na guilhotina. Sejamos justos: a guilhotina n\u00e3o era machista. A l\u00e2mina ignorou g\u00eanero: matou Danton, Robespierre, Lu\u00eds XVI, Maria Antonieta, freiras carmelitas e Lavoisier.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cultura.estadao.com.br\/noticias\/geral,o-direito-de-papel,70001942876&gt;. Acesso em: 19\/08\/17. (Excerto).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A leitura do texto permite concluir <strong><u>CORRETAMENTE<\/u> <\/strong>que<\/p>","resposta":3249383,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as de leis universais ultrapassam rapidamente as fronteiras do papel e transformam a sociedade.","id":3249379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mudan\u00e7as de leis universais ultrapassam rapidamente as fronteiras do papel e transformam a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"movimentos sociais surgem com pautas reivindicat\u00f3rias ap\u00f3s mudan\u00e7as significativas em leis universais.","id":3249380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimentos sociais surgem com pautas reivindicat\u00f3rias ap\u00f3s mudan\u00e7as significativas em leis universais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a exemplo do que ocorreu h\u00e1 mais de duzentos anos, mudar as leis representa retrocesso social.","id":3249381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exemplo do que ocorreu h\u00e1 mais de duzentos anos, mudar as leis representa retrocesso social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando h\u00e1 reorganiza\u00e7\u00e3o de leis, as vozes dissonantes s\u00e3o bem-vindas para contemplar a diversidade social.","id":3249382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando h\u00e1 reorganiza\u00e7\u00e3o de leis, as vozes dissonantes s\u00e3o bem-vindas para contemplar a diversidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mesmo quando as leis s\u00e3o alteradas significativamente, isso \u00e9 feito com base na interpreta\u00e7\u00e3o da elite social.","id":3249383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo quando as leis s\u00e3o alteradas significativamente, isso \u00e9 feito com base na interpreta\u00e7\u00e3o da elite social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/926144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte amostra de notas de alunos: 5,0; 6,0; 5,0; 4,0; 10,0. A vari\u00e2ncia amostral dessas notas pode ser igual a","provas":[{"id":28076,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista de Finan\u00e7as - 2017"},{"id":28075,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ro-2017-fgv-analista-de-planejamento","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - Analista de Planejamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":926781,"hashId":"caf40572570ee44af3b97a757f32c55d","enunciado":"Considere a seguinte amostra de notas de alunos: 5,0; 6,0; 5,0; 4,0;\r\n10,0. A vari\u00e2ncia amostral dessas notas pode ser igual a","resposta":3251274,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5,5.","id":3251274,"corpo":" 5,5.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6,2.","id":3251275,"corpo":"6,2.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,8.","id":3251276,"corpo":"6,8.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,2. ","id":3251277,"corpo":"7,2.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 9,0.","id":3251278,"corpo":" 9,0.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355629,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/926781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122,"slug":"tecnico-em-comunicacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o \u00edcone for selecionado na faixa de op\u00e7\u00f5es de Exibi\u00e7\u00e3o do MS Word 2010 BR, o documento ser\u00e1 exibido","provas":[{"id":28103,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o","id":14122,"slug":"tecnico-em-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-comunicacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":28102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927325,"hashId":"65313922f5b325500e92f8bc21826ac6","enunciado":"Se o \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28102\/13.gif\"> for selecionado na faixa de op\u00e7\u00f5es de Exibi\u00e7\u00e3o\r\ndo MS Word 2010 BR, o documento ser\u00e1 exibido","resposta":3253156,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no modo como ficar\u00e1 na p\u00e1gina impressa.","id":3253154,"corpo":"no modo como ficar\u00e1 na p\u00e1gina impressa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no modo de exibi\u00e7\u00e3o de leitura de tela inteira.","id":3253155,"corpo":"no modo de exibi\u00e7\u00e3o de leitura de tela inteira.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no modo como ficar\u00e1 em uma p\u00e1gina da Web.","id":3253156,"corpo":"no modo como ficar\u00e1 em uma p\u00e1gina da Web.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"como uma estrutura de t\u00f3picos.","id":3253157,"corpo":"como uma estrutura de t\u00f3picos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"como um rascunho para uma edi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do texto.","id":3253158,"corpo":"como um rascunho para uma edi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do texto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355720,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/927325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123,"slug":"tecnico-em-politicas-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124,"slug":"tecnico-em-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador pessoal, a express\u00e3o DDR4 est\u00e1 associada \u00e0","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123,"slug":"tecnico-em-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124,"slug":"tecnico-em-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927367,"hashId":"2aca1b254785a5b41979de3bab98288a","enunciado":"Em um computador pessoal, a express\u00e3o DDR4 est\u00e1 associada \u00e0","resposta":3253366,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interface de entrada.","id":3253364,"corpo":"interface de entrada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interface de sa\u00edda.","id":3253365,"corpo":"interface de sa\u00edda.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria RAM.","id":3253366,"corpo":"mem\u00f3ria RAM.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria ROM.","id":3253367,"corpo":"mem\u00f3ria ROM.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"UCP (CPU).","id":3253368,"corpo":"UCP (CPU).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355724,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/927367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo empregado em regime de teletrabalho, considere:I. Considera-se teletrabalho a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os preponderantemente fora das depend\u00eancias do empregador, com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o que, por sua natureza, n\u00e3o se constituam como trabalho externo.II. Poder\u00e1 ser realizada a altera\u00e7\u00e3o entre regime presencial e de teletrabalho desde que haja m\u00fatuo acordo entre as partes, registrado em aditivo contratual.III. O comparecimento \u00e0s depend\u00eancias do empregador, para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades espec\u00edficas que exijam a presen\u00e7a do empregado no estabelecimento, descaracteriza o regime de teletrabalho.IV. O empregador n\u00e3o ter\u00e1 como instruir o empregado quanto \u00e0s precau\u00e7\u00f5es a tomar, a fim de evitar doen\u00e7as e acidentes do trabalho, uma vez que n\u00e3o ter\u00e1 como fiscalizar o ambiente de trabalho do empregado.Tendo em vista as altera\u00e7\u00f5es da CLT pela Lei no 13.467\/2017, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":28264,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":929166,"hashId":"6556b0726e55749def7aaf532c9162f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo empregado em regime de teletrabalho, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera-se teletrabalho a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os preponderantemente fora das depend\u00eancias do empregador, com a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o que, por sua natureza, n\u00e3o se constituam como trabalho externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e1 ser realizada a altera\u00e7\u00e3o entre regime presencial e de teletrabalho desde que haja m\u00fatuo acordo entre as partes, registrado em aditivo contratual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O comparecimento \u00e0s depend\u00eancias do empregador, para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades espec\u00edficas que exijam a presen\u00e7a do empregado no estabelecimento, descaracteriza o regime de teletrabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O empregador n\u00e3o ter\u00e1 como instruir o empregado quanto \u00e0s precau\u00e7\u00f5es a tomar, a fim de evitar doen\u00e7as e acidentes do trabalho, uma vez que n\u00e3o ter\u00e1 como fiscalizar o ambiente de trabalho do empregado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as altera\u00e7\u00f5es da CLT pela Lei n<sup>o<\/sup> 13.467\/2017, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3259892,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3259889,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3259890,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":3259891,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":3259892,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3259893,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":430174,"slug":"direito-do-trabalho-lei-no-13-467-2017-altera-a-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452-de-1o-de-maio-de-1943-e-as-leis-n-o-6-019-de-3-de-janeiro-de-1974-8-036-de-11-de-maio-de-1990-e-8-212-de-24-de-julho-de-1991-a-fim-de-adequar"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/929166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 rescis\u00e3o do contrato de trabalho, considere:I. Nas dispensas imotivadas pl\u00farimas h\u00e1 necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de entidade sindical ou de celebra\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho para sua efetiva\u00e7\u00e3o.II. As dispensas imotivadas individuais, pl\u00farimas ou coletivas equiparam-se para todos os fins, n\u00e3o havendo necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de entidade sindical ou de celebra\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo de trabalho para sua efetiva\u00e7\u00e3o.III. O pagamento dos valores constantes do instrumento de rescis\u00e3o ou recibo de quita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser efetuado at\u00e9 dez dias contados ap\u00f3s o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, j\u00e1 a entrega ao empregado dos documentos que comprovem a comunica\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o contratual aos \u00f3rg\u00e3os competentes pode ser feita em at\u00e9 trinta dias contados ap\u00f3s o t\u00e9rmino do contrato de trabalho.IV. Tanto a entrega dos documentos que comprovem a comunica\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o contratual aos \u00f3rg\u00e3os competentes quanto o pagamento dos valores constantes do instrumento de rescis\u00e3o ou recibo de quita\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser efetuados at\u00e9 dez dias contados a partir do t\u00e9rmino do contrato.De acordo com a CLT e com as altera\u00e7\u00f5es feitas pela Lei no 13.467\/2017, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":28264,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tst"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tst-2017-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-2","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":929167,"hashId":"afaa665875574438975b917f6f721c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 rescis\u00e3o do contrato de trabalho, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas dispensas imotivadas pl\u00farimas h\u00e1 necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de entidade sindical ou de celebra\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho para sua efetiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As dispensas imotivadas individuais, pl\u00farimas ou coletivas equiparam-se para todos os fins, n\u00e3o havendo necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de entidade sindical ou de celebra\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o coletiva ou acordo de trabalho para sua efetiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pagamento dos valores constantes do instrumento de rescis\u00e3o ou recibo de quita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser efetuado at\u00e9 dez dias contados ap\u00f3s o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, j\u00e1 a entrega ao empregado dos documentos que comprovem a comunica\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o contratual aos \u00f3rg\u00e3os competentes pode ser feita em at\u00e9 trinta dias contados ap\u00f3s o t\u00e9rmino do contrato de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tanto a entrega dos documentos que comprovem a comunica\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o contratual aos \u00f3rg\u00e3os competentes quanto o pagamento dos valores constantes do instrumento de rescis\u00e3o ou recibo de quita\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser efetuados at\u00e9 dez dias contados a partir do t\u00e9rmino do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CLT e com as altera\u00e7\u00f5es feitas pela Lei n<sup>o<\/sup> 13.467\/2017, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3259897,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":3259894,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":3259895,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II.","id":3259896,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3259897,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV.","id":3259898,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":430174,"slug":"direito-do-trabalho-lei-no-13-467-2017-altera-a-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452-de-1o-de-maio-de-1943-e-as-leis-n-o-6-019-de-3-de-janeiro-de-1974-8-036-de-11-de-maio-de-1990-e-8-212-de-24-de-julho-de-1991-a-fim-de-adequar"}],"slug":"direito-do-trabalho\/929167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas da campanha eleitoral ser\u00e3o realizadas sob a responsabilidade dos partidos, ou de seus candidatos, e financiadas na forma da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997. Sobre o tema, analise as afirmativas a seguir. I. Os limites de gastos de campanha ser\u00e3o definidos em lei e divulgados pelo Tribunal Superior Eleitoral. II. \u00c9 facultativo para o partido e para os candidatos abrir conta banc\u00e1ria espec\u00edfica para registrar todo o movimento financeiro da campanha. III. Aos candidatos \u00e9 facultada a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica \u2013 CNPJ. IV. A realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas ou testes pr\u00e9-eleitorais s\u00e3o considerados gastos eleitorais, sujeitos a registro e aos limites fixados na lei. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":28320,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2017"},{"id":28322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2017-consulplan-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":929644,"hashId":"8fac7557d2fbda24a0d18886060705e7","enunciado":"<p>As despesas da campanha eleitoral ser\u00e3o realizadas sob a responsabilidade dos partidos, ou de seus candidatos, e\r\nfinanciadas na forma da Lei n\u00ba 9.504, de 30 de setembro de 1997. Sobre o tema, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Os limites de gastos de campanha ser\u00e3o definidos em lei e divulgados pelo Tribunal Superior Eleitoral.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 facultativo para o partido e para os candidatos abrir conta banc\u00e1ria espec\u00edfica para registrar todo o movimento\r\nfinanceiro da campanha.<\/p><p>\r\nIII. Aos candidatos \u00e9 facultada a inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica \u2013 CNPJ.\r\n<\/p><p>IV. A realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas ou testes pr\u00e9-eleitorais s\u00e3o considerados gastos eleitorais, sujeitos a registro e aos limites\r\nfixados na lei.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":3262139,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3262138,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3262139,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":3262140,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3262141,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356135,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/929644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}