{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161075,"perPage":"100","pages":21611,"page":10831,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o que a lei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, considera, respectivamente, toda aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento de uma s\u00f3 vez ou parceladamente e o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919801,"hashId":"6838bbe67b972fa930b6edc85548cafe","enunciado":"Assinale a alternativa correta sobre o que a lei federal\r\nn\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, considera, respectivamente,\r\ntoda aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento\r\nde uma s\u00f3 vez ou parceladamente e o conjunto dos\r\nelementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\ncompleta da obra, de acordo com as normas pertinentes\r\nda Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT.","resposta":3227422,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obra e Proposta","id":3227421,"corpo":"Obra e Proposta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compra e Projeto executivo","id":3227422,"corpo":"Compra e Projeto executivo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compra e Projeto or\u00e7ament\u00e1rio","id":3227423,"corpo":"Compra e Projeto or\u00e7ament\u00e1rio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obra e Projeto de licita\u00e7\u00e3o","id":3227424,"corpo":"Obra e Projeto de licita\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o e Edital","id":3227425,"corpo":"Licita\u00e7\u00e3o e Edital","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354396,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/919801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre as san\u00e7\u00f5es administrativas.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919804,"hashId":"3c95b6f6b42e22456d520f8143e02d5f","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei federal n\u00ba 8.666,\r\nde 21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre as\r\nsan\u00e7\u00f5es administrativas.","resposta":3227439,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o do contrato sujeitar\u00e1 o contratado \u00e0 multa de mora, na forma prevista, exclusivamente, no contrato","id":3227436,"corpo":"O atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o do contrato sujeitar\u00e1\r\no contratado \u00e0 multa de mora, na forma prevista,\r\nexclusivamente, no contrato","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A multa por atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o do contrato impede que a Administra\u00e7\u00e3o rescinda unilateralmente o contrato e aplique as outras san\u00e7\u00f5es previstas devendo tal medida ser perquirida judicialmente","id":3227437,"corpo":" A multa por atraso injustificado na execu\u00e7\u00e3o do contrato\r\nimpede que a Administra\u00e7\u00e3o rescinda unilateralmente o\r\ncontrato e aplique as outras san\u00e7\u00f5es previstas devendo\r\ntal medida ser perquirida judicialmente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A multa, aplicada ap\u00f3s regular processo administrativo, n\u00e3o ser\u00e1 descontada da garantia do respectivo contratado","id":3227438,"corpo":"A multa, aplicada ap\u00f3s regular processo administrativo,\r\nn\u00e3o ser\u00e1 descontada da garantia do respectivo\r\ncontratado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a multa for de valor superior ao valor da garantia prestada, al\u00e9m da perda desta, responder\u00e1 o contratado pela sua diferen\u00e7a, a qual ser\u00e1 descontada dos pagamentos eventualmente devidos pela Administra\u00e7\u00e3o ou ainda, quando for o caso, cobrada judicialmente","id":3227439,"corpo":"Se a multa for de valor superior ao valor da garantia\r\nprestada, al\u00e9m da perda desta, responder\u00e1 o contratado\r\npela sua diferen\u00e7a, a qual ser\u00e1 descontada dos\r\npagamentos eventualmente devidos pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nou ainda, quando for o caso, cobrada judicialmente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1, independentemente de pr\u00e9via defesa, aplicar, ao contratado, as san\u00e7\u00f5es de advert\u00eancia ou multa, na forma prevista no instrumento convocat\u00f3rio","id":3227440,"corpo":"Pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o poder\u00e1, independentemente de\r\npr\u00e9via defesa, aplicar, ao contratado, as san\u00e7\u00f5es de\r\nadvert\u00eancia ou multa, na forma prevista no instrumento\r\nconvocat\u00f3rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354396,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/919804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre a pena pela pr\u00e1tica de fraudar, em preju\u00edzo da Fazenda P\u00fablica, licita\u00e7\u00e3o instaurada para aquisi\u00e7\u00e3o ou venda de bens ou mercadorias, ou contrato dela decorrente, elevando arbitrariamente os pre\u00e7os.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919806,"hashId":"23dbe9dcc05aa016bce3d097b9080ca8","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei federal n\u00ba 8.666, de\r\n21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre a pena\r\npela pr\u00e1tica de fraudar, em preju\u00edzo da Fazenda P\u00fablica,\r\nlicita\u00e7\u00e3o instaurada para aquisi\u00e7\u00e3o ou venda de bens\r\nou mercadorias, ou contrato dela decorrente, elevando\r\narbitrariamente os pre\u00e7os.","resposta":3227448,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 6 (seis) anos, e multa","id":3227446,"corpo":"Reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 6 (seis) anos, e multa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa","id":3227447,"corpo":"Deten\u00e7\u00e3o, de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 6 (seis) anos, e multa","id":3227448,"corpo":"Deten\u00e7\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 6 (seis) anos, e multa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 4 (quatro) anos, e multa","id":3227449,"corpo":"Reclus\u00e3o, de 3 (tr\u00eas) a 4 (quatro) anos, e multa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Reclus\u00e3o, de 5 (cinco) a 8 (oito) anos, e multa","id":3227450,"corpo":" Reclus\u00e3o, de 5 (cinco) a 8 (oito) anos, e multa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354396,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/919806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas e precisas da lei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa correta sobre os recursos administrativos.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919808,"hashId":"89cae6140e31d4cc69dabb747b23ddbf","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas e precisas da\r\nlei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa\r\ncorreta sobre os recursos administrativos.","resposta":3227457,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da referida lei cabe recurso, no prazo de 10 (dez) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de julgamento das propostas, inclusive, tratando-se de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de \u201ccarta convite\u201d","id":3227456,"corpo":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o\r\nda referida lei cabe recurso, no prazo de 10 (dez) dias\r\n\u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da\r\nata, nos casos de julgamento das propostas, inclusive,\r\ntratando-se de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de\r\n\u201ccarta convite\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da referida lei cabe recurso, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante, exceto, tratando-se de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de \u201ccarta convite\u201d","id":3227457,"corpo":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da\r\nreferida lei cabe recurso, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis\r\na contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos\r\ncasos de habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante, exceto,\r\ntratando-se de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de\r\n\u201ccarta convite\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da referida lei cabe representa\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, inclusive, tratando-se de licita\u00e7\u00f5es efetuadas na modalidade de \u201ccarta convite\u201d","id":3227458,"corpo":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da\r\nreferida lei cabe representa\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 (cinco)\r\ndias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura\r\nda ata, nos casos de anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da\r\nlicita\u00e7\u00e3o, inclusive, tratando-se de licita\u00e7\u00f5es efetuadas\r\nna modalidade de \u201ccarta convite\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da referida lei cabe representa\u00e7\u00e3o, no prazo de 10 (dez) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de indeferimento do pedido de inscri\u00e7\u00e3o em registro cadastral, sua altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento","id":3227459,"corpo":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da\r\nreferida lei cabe representa\u00e7\u00e3o, no prazo de 10 (dez)\r\ndias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da\r\nata, nos casos de indeferimento do pedido de inscri\u00e7\u00e3o\r\nem registro cadastral, sua altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da referida lei cabe pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de aplica\u00e7\u00e3o das penas de advert\u00eancia, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria ou de multa","id":3227460,"corpo":"Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da\r\nreferida lei cabe pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, no prazo de\r\n5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da\r\nlavratura da ata, nos casos de aplica\u00e7\u00e3o das penas de\r\nadvert\u00eancia, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria ou de multa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354397,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/919808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas e precisas da lei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa INCORRETA sobre os recursos administrativos.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919809,"hashId":"75beced223202ed7bd743a0392e4f79b","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas e precisas da\r\nlei federal n\u00ba 8.666, de 21\/06\/1993, assinale a alternativa\r\nINCORRETA sobre os recursos administrativos.","resposta":3227465,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es realizados pelos \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e do Tribunal de Contas regem-se pelas normas da referida lei, no que couber","id":3227461,"corpo":"As obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es realizados\r\npelos \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e do\r\nTribunal de Contas regem-se pelas normas da referida\r\nlei, no que couber","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados e os Munic\u00edpios e as entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta dever\u00e3o adaptar suas normas sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos ao disposto na referida lei","id":3227462,"corpo":"Os Estados e os Munic\u00edpios e as entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta dever\u00e3o adaptar suas normas\r\nsobre licita\u00e7\u00f5es e contratos ao disposto na referida lei","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As empresas e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o editar\u00e3o regulamentos pr\u00f3prios devidamente publicados, ficando sujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da referida lei","id":3227463,"corpo":"As empresas e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e demais entidades\r\ncontroladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o editar\u00e3o\r\nregulamentos pr\u00f3prios devidamente publicados, ficando\r\nsujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da referida lei","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Distrito Federal e as entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta dever\u00e3o adaptar suas normas sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos ao disposto na referida lei","id":3227464,"corpo":"O Distrito Federal e as entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\nindireta dever\u00e3o adaptar suas normas sobre licita\u00e7\u00f5es\r\ne contratos ao disposto na referida lei","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista est\u00e3o desobrigadas de editar regulamentos pr\u00f3prios devidamente publicados, ficando sujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da referida lei","id":3227465,"corpo":"As sociedades de economia mista est\u00e3o desobrigadas de\r\neditar regulamentos pr\u00f3prios devidamente publicados,\r\nficando sujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da referida lei","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354397,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/919809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas contas pertencem exclusivamente ao Ativo.","provas":[{"id":27899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-contador","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":923201,"hashId":"7d26114a4b55bac6be312f711327825d","enunciado":"Assinale a alternativa cujas contas pertencem exclusivamente ao Ativo.","resposta":3239355,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa, Banco Conta Movimento, Alugu\u00e9is Ativos, Clientes.","id":3239351,"corpo":"Caixa, Banco Conta Movimento, Alugu\u00e9is Ativos, Clientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco Conta Movimento, Fornecedores, Ve\u00edculos, Duplicatas a Receber.","id":3239352,"corpo":"Banco Conta Movimento, Fornecedores, Ve\u00edculos, Duplicatas a Receber.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Computadores, Banco Conta Empr\u00e9stimo, Promiss\u00f3rias a Receber, Juros Ativos.","id":3239353,"corpo":"Computadores, Banco Conta Empr\u00e9stimo, Promiss\u00f3rias a Receber, Juros Ativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promiss\u00f3rias a Receber, Receitas de Aluguel, Im\u00f3veis, Estoque de Mercadorias.","id":3239354,"corpo":"Promiss\u00f3rias a Receber, Receitas de Aluguel, Im\u00f3veis, Estoque de Mercadorias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Computadores, Clientes, Fundo de Com\u00e9rcio.","id":3239355,"corpo":"M\u00f3veis e Utens\u00edlios, Computadores, Clientes, Fundo de Com\u00e9rcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354953,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/923201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Apura\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, analise as afirmativas abaixo: I. Deve-se encerrar o saldo das contas de Receitas. II. Deve-se encerrar o saldo das contas de Caixa. III. Deve-se encerrar o saldo das contas de Despesas. IV. Deve-se encerrar o saldo das contas de Estoque de Mercadorias. V. Deve-se fazer o confronto dos saldos das Contas Patrimoniais. VI. Deve-se fazer o confronto dos saldos das Contas de Resultado. Est\u00e3o CORRETAS apenas","provas":[{"id":27899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-contador","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":923202,"hashId":"b247ca0c5bc3370476725ccdb2fba840","enunciado":"<p>Sobre a Apura\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. Deve-se encerrar o saldo das contas de Receitas.\r\n<\/p><p>II. Deve-se encerrar o saldo das contas de Caixa.\r\n<\/p><p>III. Deve-se encerrar o saldo das contas de Despesas.<\/p><p>\r\nIV. Deve-se encerrar o saldo das contas de Estoque de Mercadorias.\r\n<\/p><p>V. Deve-se fazer o confronto dos saldos das Contas Patrimoniais.\r\n<\/p><p>VI. Deve-se fazer o confronto dos saldos das Contas de Resultado.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS apenas<\/p>","resposta":3239357,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e VI.","id":3239356,"corpo":"I, III, IV e VI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e VI.","id":3239357,"corpo":" I, III e VI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e VI.","id":3239358,"corpo":"I, II, III e VI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3239359,"corpo":"II, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3239360,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354953,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/923202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Ativo, assim como o total do Passivo, corresponde a","provas":[{"id":27899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-contador","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":923209,"hashId":"961458fc36def281ef5781bccd5356f5","enunciado":"O total do Ativo, assim como o total do Passivo, corresponde a","resposta":3239392,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 450.000,00","id":3239391,"corpo":"R$ 450.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 859.300,00","id":3239392,"corpo":"R$ 859.300,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 735.500,00","id":3239393,"corpo":"R$ 735.500,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 505.400,00","id":3239394,"corpo":"R$ 505.400,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 445.900,00","id":3239395,"corpo":" R$ 445.900,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354954,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27899\/02.gif\">","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/923209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u00c9tica Odontol\u00f3gica, dos direitos fundamentais do cirurgi\u00e3o-dentista, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, resguardar o segredo profissional corresponde ao especial dever do sigilo. Sobre isso, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":27900,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":923217,"hashId":"3a1557ab980994eaaab4e019d3877bb1","enunciado":"Sobre \u00c9tica Odontol\u00f3gica, dos direitos fundamentais do cirurgi\u00e3o-dentista, segundo suas atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, resguardar o segredo profissional corresponde ao especial dever do sigilo.\r\nSobre isso, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3239431,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que exista infra\u00e7\u00e3o ao dever do sigilo, n\u00e3o se faz necess\u00e1ria sua divulga\u00e7\u00e3o a toda a sociedade; basta simplesmente revelar a uma s\u00f3 pessoa.","id":3239431,"corpo":"Para que exista infra\u00e7\u00e3o ao dever do sigilo, n\u00e3o se faz necess\u00e1ria sua divulga\u00e7\u00e3o a toda a sociedade; basta simplesmente revelar a uma s\u00f3 pessoa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 facultado ao cirurgi\u00e3o-dentista revelar informa\u00e7\u00f5es a um colega, mesmo se tiverem como objetivo a troca de conhecimentos t\u00e9cnicos em benef\u00edcio do paciente.","id":3239432,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 facultado ao cirurgi\u00e3o-dentista revelar informa\u00e7\u00f5es a um colega, mesmo se tiverem como objetivo a troca de conhecimentos t\u00e9cnicos em benef\u00edcio do paciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver a extin\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o profissional com o paciente, \u00e9 facultada ao cirurgi\u00e3o-dentista a quebra do dever do sigilo.","id":3239433,"corpo":"Quando houver a extin\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o profissional com o paciente, \u00e9 facultada ao cirurgi\u00e3o-dentista a quebra do dever do sigilo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resguardar o segredo profissional \u00e9 conduta moral do juramento do cirurgi\u00e3o-dentista e n\u00e3o de normas legais, \u00e9ticas e deontol\u00f3gicas, estabelecidas no seu c\u00f3digo profissional.","id":3239434,"corpo":"Resguardar o segredo profissional \u00e9 conduta moral do juramento do cirurgi\u00e3o-dentista e n\u00e3o de normas legais, \u00e9ticas e deontol\u00f3gicas, estabelecidas no seu c\u00f3digo profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, n\u00e3o h\u00e1, na legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, o sigilo profissional como regra\/princ\u00edpio a ser respeitado sob pena de comunica\u00e7\u00f5es previstas em leis.","id":3239435,"corpo":"Al\u00e9m do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica, n\u00e3o h\u00e1, na legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, o sigilo profissional como regra\/princ\u00edpio a ser respeitado sob pena de comunica\u00e7\u00f5es previstas em leis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354956,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/923217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre infec\u00e7\u00e3o odontog\u00eanica e sua progress\u00e3o natural, analise as afirmativas abaixo: I. Quando a infec\u00e7\u00e3o perfura a l\u00e2mina cortical do processo alveolar, ela se dissemina por localiza\u00e7\u00f5es. II. Assim que a infec\u00e7\u00e3o perfura o osso, sua localiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 determinada pela posi\u00e7\u00e3o da perfura\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s inser\u00e7\u00f5es musculares. III. A localiza\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o, oriunda de um dente espec\u00edfico, \u00e9 determinada por dois fatores principais: a espessura do osso, que cobre o \u00e1pice do dente, e a rela\u00e7\u00e3o do local da perfura\u00e7\u00e3o no osso, com as inser\u00e7\u00f5es musculares da maxila e mand\u00edbula. IV. A progress\u00e3o depende de fatores org\u00e2nicos. Pacientes submetidos a agentes quimioter\u00e1picos podem diminuir a contagem de leuc\u00f3citos a menores de 1.000 c\u00e9lulas por mil\u00edmetro. Quando isso ocorre, os pacientes ficam incapazes de se defenderem eficazmente. Assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":27900,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":923218,"hashId":"f2b9c69a01f39cdc978706baf367cd6f","enunciado":"<p>Sobre infec\u00e7\u00e3o odontog\u00eanica e sua progress\u00e3o natural, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. Quando a infec\u00e7\u00e3o perfura a l\u00e2mina cortical do processo alveolar, ela se dissemina por localiza\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>II. Assim que a infec\u00e7\u00e3o perfura o osso, sua localiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 determinada pela posi\u00e7\u00e3o da perfura\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s inser\u00e7\u00f5es musculares.<\/p><p>\r\nIII. A localiza\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o, oriunda de um dente espec\u00edfico, \u00e9 determinada por dois fatores principais: a espessura do osso, que cobre o \u00e1pice do dente, e a rela\u00e7\u00e3o do local da perfura\u00e7\u00e3o no osso, com as inser\u00e7\u00f5es musculares da maxila e mand\u00edbula.\r\n<\/p><p>IV. A progress\u00e3o depende de fatores org\u00e2nicos. Pacientes submetidos a agentes quimioter\u00e1picos podem diminuir a contagem de leuc\u00f3citos a menores de 1.000 c\u00e9lulas por mil\u00edmetro. Quando isso ocorre, os pacientes ficam incapazes de se defenderem eficazmente.<\/p><p>\r\nAssinale a afirmativa CORRETA.<\/p>","resposta":3239436,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3239436,"corpo":" I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas, e III e IV est\u00e3o incorretas.","id":3239437,"corpo":"I e II est\u00e3o corretas, e III e IV est\u00e3o incorretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas, e IV est\u00e1 incorreta.","id":3239438,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas, e IV est\u00e1 incorreta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas, e II est\u00e1 incorreta.","id":3239439,"corpo":"I, III e IV est\u00e3o corretas, e II est\u00e1 incorreta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e IV est\u00e3o corretas, e I e III est\u00e3o incorretas.","id":3239440,"corpo":" II e IV est\u00e3o corretas, e I e III est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354956,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"},{"nome_clean":"Afec\u00e7\u00f5es de Tecidos Mole e Duro","oab":false,"nome":"Afec\u00e7\u00f5es de Tecidos Mole e Duro","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399355,"slug":"odontologia-afeccoes-de-tecidos-mole-e-duro"}],"slug":"odontologia\/923218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s examinar cl\u00ednica e radiograficamente uma paciente com 30 anos de idade, o dentista diagnosticou, no dente 25, a presen\u00e7a de c\u00e1rie profunda, dor aguda demorando a cessar ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo com o frio, dor espont\u00e2nea e excruciante. O aspecto radiogr\u00e1fico desse dente se apresentou normal. Baseado nessas informa\u00e7\u00f5es, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel para o dente 25 e o plano de tratamento dessa altera\u00e7\u00e3o pulpar, de acordo com Lopes & Siqueira 2015, s\u00e3o respectivamente","provas":[{"id":27900,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":923235,"hashId":"d2e38ce5c4cde627843594a851be04a4","enunciado":"Ap\u00f3s examinar cl\u00ednica e radiograficamente uma paciente com 30 anos de idade, o dentista diagnosticou, no dente 25, a presen\u00e7a de c\u00e1rie profunda, dor aguda demorando a cessar ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo com o frio, dor espont\u00e2nea e excruciante. O aspecto radiogr\u00e1fico desse dente se apresentou normal.\r\nBaseado nessas informa\u00e7\u00f5es, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel para o dente 25 e o plano de tratamento dessa altera\u00e7\u00e3o pulpar, de acordo com Lopes & Siqueira 2015, s\u00e3o respectivamente","resposta":3239525,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulpite irrevers\u00edvel assintom\u00e1tica e pulpotomia.","id":3239521,"corpo":"Pulpite irrevers\u00edvel assintom\u00e1tica e pulpotomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulpite irrevers\u00edvel sintom\u00e1tica e capeamento pulpar direto.","id":3239522,"corpo":"Pulpite irrevers\u00edvel sintom\u00e1tica e capeamento pulpar direto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abscesso apical agudo e pulpectomia.","id":3239523,"corpo":"Abscesso apical agudo e pulpectomia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulpite revers\u00edvel e pulpectomia.","id":3239524,"corpo":"Pulpite revers\u00edvel e pulpectomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pulpite irrevers\u00edvel sintom\u00e1tica e pulpectomia.","id":3239525,"corpo":"Pulpite irrevers\u00edvel sintom\u00e1tica e pulpectomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354957,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/923235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura do Texto 1, \u00e9 CORRETO afirmar que o seu tema global se desenvolve em torno da rela\u00e7\u00e3o entre:","provas":[{"id":27901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Enfermeiro - 2017"},{"id":28224,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Secret\u00e1ria Executiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":923257,"hashId":"7007b9698ef3bf945b4123bdb8b88008","enunciado":"Com base na leitura do Texto 1, \u00e9 CORRETO afirmar que o seu tema global se desenvolve em torno da rela\u00e7\u00e3o entre:","resposta":3239634,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a propaga\u00e7\u00e3o de relatos fantasiosos sobre suic\u00eddio e o aumento dos \u00edndices da pr\u00e1tica desse ato extremo.","id":3239631,"corpo":"a propaga\u00e7\u00e3o de relatos fantasiosos sobre suic\u00eddio e o aumento dos \u00edndices da pr\u00e1tica desse ato extremo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a publica\u00e7\u00e3o de manuais de categoriza\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as mentais e o pressuposto de que doen\u00e7as mentais podem ser inventadas.","id":3239632,"corpo":"a publica\u00e7\u00e3o de manuais de categoriza\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as mentais e o pressuposto de que doen\u00e7as mentais podem ser inventadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de uma sociedade moderna que oscilava entre o bem o mal e o estabelecimento de uma sociedade contempor\u00e2nea capitalista.","id":3239633,"corpo":"a exist\u00eancia de uma sociedade moderna que oscilava entre o bem o mal e o estabelecimento de uma sociedade contempor\u00e2nea capitalista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a viabilidade da manipula\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas e o incremento dos lucros da ind\u00fastria farmac\u00eautica.","id":3239634,"corpo":"a viabilidade da manipula\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas e o incremento dos lucros da ind\u00fastria farmac\u00eautica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o componente gen\u00e9tico do Transtorno do Deficit de Aten\u00e7\u00e3o com ou sem Hiperatividade e as motiva\u00e7\u00f5es psicossociais que causam os seus sintomas.","id":3239635,"corpo":"o componente gen\u00e9tico do Transtorno do Deficit de Aten\u00e7\u00e3o com ou sem Hiperatividade e as motiva\u00e7\u00f5es psicossociais que causam os seus sintomas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354960,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27901\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/923257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bob decidiu fazer uma poupan\u00e7a durante 15 anos; seu primeiro dep\u00f3sito ser\u00e1 de R$ 50,00 e a cada m\u00eas o valor ser\u00e1 acrescido de R$ 5,00. Depositando m\u00eas a m\u00eas, o valor total depositado ser\u00e1 de","provas":[{"id":27901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Enfermeiro - 2017"},{"id":28224,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Secret\u00e1ria Executiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":923269,"hashId":"51ca753fd698e375579a082264051d32","enunciado":"Bob decidiu fazer uma poupan\u00e7a durante 15 anos; seu primeiro dep\u00f3sito ser\u00e1 de R$ 50,00 e a cada m\u00eas o valor ser\u00e1 acrescido de R$ 5,00.\r\nDepositando m\u00eas a m\u00eas, o valor total depositado ser\u00e1 de","resposta":3239692,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 99.900,00.","id":3239691,"corpo":"R$ 99.900,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 89.550,00.","id":3239692,"corpo":"R$ 89.550,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 95.500,00.","id":3239693,"corpo":"R$ 95.500,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 76.880,00.","id":3239694,"corpo":"R$ 76.880,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 86.550,00.","id":3239695,"corpo":"R$ 86.550,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354962,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/923269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas. ( ) A participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, definidas tanto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 quanto na Lei 8.142\/90. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 define o Conselho de Sa\u00fade como um \u00f3rg\u00e3o colegiado, cuja composi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atuando, de forma consultiva, na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente e nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros. ( ) O Decreto Presidencial 7.508\/2011 \u00e9 um instrumento t\u00e9cnico de planejamento da sa\u00fade, da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e da articula\u00e7\u00e3o interfederativa, portanto, em nenhum ponto, \u00e9 objeto do Controle Social; por outro lado, \u00e9 integramente um objeto da gest\u00e3o do SUS nas tr\u00eas inst\u00e2ncias de governo. ( ) Enquanto a diretriz de participa\u00e7\u00e3o da comunidade do SUS orienta os Conselhos e Confer\u00eancias para a atua\u00e7\u00e3o deliberativa acerca da condu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do SUS nas tr\u00eas esferas de governo, a diretriz da gest\u00e3o participativa da pol\u00edtica nacional de humaniza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m do SUS, se volta para as rodas de di\u00e1logo como espa\u00e7o de an\u00e1lise e decis\u00e3o das tarefas da gest\u00e3o. ( ) O conceito de sa\u00fade formulado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade corresponde ao de determinantes sociais proposto pela mesma entidade. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27901,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":923296,"hashId":"f10640656496496d6859383c35b0286f","enunciado":"<p>Leia as assertivas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.<\/p><p>\r\n( ) A participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, definidas tanto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 quanto na Lei 8.142\/90.\r\n<\/p><p>( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 define o Conselho de Sa\u00fade como um \u00f3rg\u00e3o colegiado, cuja composi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atuando, de forma consultiva, na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente e nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros.<\/p><p>\r\n( ) O Decreto Presidencial 7.508\/2011 \u00e9 um instrumento t\u00e9cnico de planejamento da sa\u00fade, da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e da articula\u00e7\u00e3o interfederativa, portanto, em nenhum ponto, \u00e9 objeto do Controle Social; por outro lado, \u00e9 integramente um objeto da gest\u00e3o do SUS nas tr\u00eas inst\u00e2ncias de governo.\r\n<\/p><p>( ) Enquanto a diretriz de participa\u00e7\u00e3o da comunidade do SUS orienta os Conselhos e Confer\u00eancias para a atua\u00e7\u00e3o deliberativa acerca da condu\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do SUS nas tr\u00eas esferas de governo, a diretriz da gest\u00e3o participativa da pol\u00edtica nacional de humaniza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m do SUS, se volta para as rodas de di\u00e1logo como espa\u00e7o de an\u00e1lise e decis\u00e3o das tarefas da gest\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) O conceito de sa\u00fade formulado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade corresponde ao de determinantes sociais proposto pela mesma entidade.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3239829,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-F-F","id":3239826,"corpo":"V-F-V-F-F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-F-F-F","id":3239827,"corpo":"V-V-F-F-F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V-V-V-V-V","id":3239828,"corpo":" V-V-V-V-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-F-V-V","id":3239829,"corpo":"V-F-F-V-V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-V-F-V","id":3239830,"corpo":"V-F-V-F-V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354964,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/923296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao BDI, analise as afirmativas abaixo: I. Os custos financeiros fazem parte do BDI. II. PIS e Confins n\u00e3o s\u00e3o impostos que entram no BDI. III. BDI significa Benef\u00edcios de Despesas Indiretas. Est\u00e1 CORRETO, apenas, o que se afirma em","provas":[{"id":27902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-engenheiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Engenheiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":923309,"hashId":"62a6b50f46b7197a1aef3fef21cac053","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao BDI, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. Os custos financeiros fazem parte do BDI.\r\n<\/p><p>II. PIS e Confins n\u00e3o s\u00e3o impostos que entram no BDI.\r\n<\/p><p>III. BDI significa Benef\u00edcios de Despesas Indiretas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 CORRETO, apenas, o que se afirma em<\/p>","resposta":3239894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3239891,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3239892,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3239893,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3239894,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3239895,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354966,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/923309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mecanismo de deteriora\u00e7\u00e3o relativo ao concreto, respons\u00e1vel por dissolver e carrear os compostos hidratados da pasta de cimento por a\u00e7\u00e3o de \u00e1guas puras, carb\u00f4nicas agressivas e \u00e1cidas, \u00e9 denominada de","provas":[{"id":27902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-engenheiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Engenheiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":923310,"hashId":"040a6f9d264fa7b29565c20ba341850c","enunciado":"O mecanismo de deteriora\u00e7\u00e3o relativo ao concreto, respons\u00e1vel por dissolver e carrear os compostos hidratados da pasta de cimento por a\u00e7\u00e3o de \u00e1guas puras, carb\u00f4nicas agressivas e \u00e1cidas, \u00e9 denominada de","resposta":3239897,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado.","id":3239896,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali-agregado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lixivia\u00e7\u00e3o.","id":3239897,"corpo":"lixivia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o por sulfato.","id":3239898,"corpo":"expans\u00e3o por sulfato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despassiva\u00e7\u00e3o por carbonata\u00e7\u00e3o.","id":3239899,"corpo":"despassiva\u00e7\u00e3o por carbonata\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despassiva\u00e7\u00e3o por a\u00e7\u00e3o dos cloretos.","id":3239900,"corpo":"despassiva\u00e7\u00e3o por a\u00e7\u00e3o dos cloretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354966,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/923310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pe\u00e7a de utiliza\u00e7\u00e3o empregada na entrada de \u00e1gua do ambiente, cuja finalidade \u00e9 a de fechar totalmente o fluxo de \u00e1gua para a manuten\u00e7\u00e3o da rede (e utilizado totalmente aberto ou totalmente fechado), \u00e9 denominada de","provas":[{"id":27902,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-engenheiro","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Engenheiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":923315,"hashId":"6397e31cdca5319ac9657c90d1dafa05","enunciado":"A pe\u00e7a de utiliza\u00e7\u00e3o empregada na entrada de \u00e1gua do ambiente, cuja finalidade \u00e9 a de fechar totalmente o fluxo de \u00e1gua para a manuten\u00e7\u00e3o da rede (e utilizado totalmente aberto ou totalmente fechado), \u00e9 denominada de","resposta":3239923,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","id":3239921,"corpo":"v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro de press\u00e3o.","id":3239922,"corpo":"registro de press\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro de gaveta.","id":3239923,"corpo":"registro de gaveta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"misturador.","id":3239924,"corpo":"misturador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torneira.","id":3239925,"corpo":"torneira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354966,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/923315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da sele\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 definir a rela\u00e7\u00e3o de medicamentos para suprir as necessidades da institui\u00e7\u00e3o, segundo crit\u00e9rios de farmacoterapia baseada em evid\u00eancias e uso racional. Nesse contexto, relacione a Coluna 1 com a Coluna 2. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923319,"hashId":"1fbe995ce0041aa28583c31d294e106f","enunciado":"<p>O objetivo da sele\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 definir a rela\u00e7\u00e3o de medicamentos para suprir as necessidades da institui\u00e7\u00e3o, segundo crit\u00e9rios de farmacoterapia baseada em evid\u00eancias e uso racional.\r\nNesse contexto, relacione a Coluna 1 com a Coluna 2. <\/p><p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27903\/18.gif\"><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3239944,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2","id":3239941,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1","id":3239942,"corpo":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1","id":3239943,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2","id":3239944,"corpo":" 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2","id":3239945,"corpo":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/923319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos de uma Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923322,"hashId":"aaf77eb8051fda2f68fcc01e47eda61a","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos de uma Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.","resposta":3239960,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro no pa\u00eds em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":3239956,"corpo":"Registro no pa\u00eds em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o com uma \u00fanica subst\u00e2ncia ativa, admitindo-se, apenas em casos especiais, associa\u00e7\u00f5es com doses fixas.","id":3239957,"corpo":"Composi\u00e7\u00e3o com uma \u00fanica subst\u00e2ncia ativa, admitindo-se, apenas em casos especiais, associa\u00e7\u00f5es com doses fixas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es suficientes quanto \u00e0s caracter\u00edsticas farmacot\u00e9cnicas, farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas.","id":3239958,"corpo":"Informa\u00e7\u00f5es suficientes quanto \u00e0s caracter\u00edsticas farmacot\u00e9cnicas, farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidade dos medicamentos segundo aspectos cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gicos.","id":3239959,"corpo":"Necessidade dos medicamentos segundo aspectos cl\u00ednicos e epidemiol\u00f3gicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor terap\u00eautico comprovado pelo uso popular.","id":3239960,"corpo":"Valor terap\u00eautico comprovado pelo uso popular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/923322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a droga que \u00e9 capaz de inativar, de modo irrevers\u00edvel, as enzimas betalactamases, permitindo a a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da amoxicilina nas bact\u00e9rias.","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923324,"hashId":"f896cf8306490e9e829600e9a0424bb7","enunciado":"Assinale a alternativa que indica a droga que \u00e9 capaz de inativar, de modo irrevers\u00edvel, as enzimas betalactamases, permitindo a a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da amoxicilina nas bact\u00e9rias.","resposta":3239969,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nistatina","id":3239966,"corpo":" Nistatina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido propi\u00f4nico","id":3239967,"corpo":"\u00c1cido propi\u00f4nico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c1cido penicilin\u00e2mico","id":3239968,"corpo":" \u00c1cido penicilin\u00e2mico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clavulatano de pot\u00e1ssio","id":3239969,"corpo":"Clavulatano de pot\u00e1ssio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metronidazol","id":3239970,"corpo":"Metronidazol","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/923324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A infus\u00e3o r\u00e1pida de determinado medicamento pode provocar a s\u00edndrome do \u201chomem vermelho\u201d, provavelmente resultante da libera\u00e7\u00e3o de histamina. Essa s\u00edndrome est\u00e1 associada ao efeito colateral do medicamento relacionado abaixo:","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923325,"hashId":"df2cff057888c4f7a195aa420cdbaf58","enunciado":" A infus\u00e3o r\u00e1pida de determinado medicamento pode provocar a s\u00edndrome do \u201chomem vermelho\u201d, provavelmente resultante da libera\u00e7\u00e3o de histamina. Essa s\u00edndrome est\u00e1 associada ao efeito colateral do medicamento relacionado abaixo:","resposta":3239971,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vancomicina.","id":3239971,"corpo":"vancomicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gentamicina.","id":3239972,"corpo":"gentamicina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clavulanato de pot\u00e1ssio.","id":3239973,"corpo":"clavulanato de pot\u00e1ssio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eritromicina.","id":3239974,"corpo":"eritromicina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aciclovir.","id":3239975,"corpo":"aciclovir.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354967,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/923325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Losartana \u00e9 uma droga utilizada no tratamento de HAS, que tem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923331,"hashId":"e3c457dac26804b8a301f57747fd098c","enunciado":"A Losartana \u00e9 uma droga utilizada no tratamento de HAS, que tem como mecanismo de a\u00e7\u00e3o:","resposta":3240002,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueio competitivo dos receptores beta-adren\u00e9rgicos, diminuindo a FC.","id":3240001,"corpo":"Bloqueio competitivo dos receptores beta-adren\u00e9rgicos, diminuindo a FC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueio dos Receptores AT1, inibindo a cascata do fosfatidil inositol.","id":3240002,"corpo":"Bloqueio dos Receptores AT1, inibindo a cascata do fosfatidil inositol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloqueio dos receptores para fatores de crescimento card\u00edacos.","id":3240003,"corpo":"Bloqueio dos receptores para fatores de crescimento card\u00edacos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloqueio direto dos canais de c\u00e1lcio.","id":3240004,"corpo":"Bloqueio direto dos canais de c\u00e1lcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloqueio da cascata da adenilato ciclase, inibindo a ativa\u00e7\u00e3o da prote\u00edna quinase A.","id":3240005,"corpo":"Bloqueio da cascata da adenilato ciclase, inibindo a ativa\u00e7\u00e3o da prote\u00edna quinase A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/923331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os princ\u00edpios da Farmacoeconomia, a efic\u00e1cia refere-se","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923333,"hashId":"995dae9d7efb79d9e2964fa68ff48456","enunciado":"De acordo com os princ\u00edpios da Farmacoeconomia, a efic\u00e1cia refere-se","resposta":3240011,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos benef\u00edcios, \u00e0s consequ\u00eancias e aos resultados de medicamentos utilizados sob condi\u00e7\u00f5es ideais.","id":3240011,"corpo":"aos benef\u00edcios, \u00e0s consequ\u00eancias e aos resultados de medicamentos utilizados sob condi\u00e7\u00f5es ideais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 medida dos resultados da utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos na pr\u00e1tica cl\u00ednica di\u00e1ria, avaliando-os.","id":3240012,"corpo":"\u00e0 medida dos resultados da utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos na pr\u00e1tica cl\u00ednica di\u00e1ria, avaliando-os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 confirma\u00e7\u00e3o da efetividade sob custos razo\u00e1veis; \u00e9 o sin\u00f4nimo de custo-efetividade.","id":3240013,"corpo":"\u00e0 confirma\u00e7\u00e3o da efetividade sob custos razo\u00e1veis; \u00e9 o sin\u00f4nimo de custo-efetividade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao custo-efetividade.","id":3240014,"corpo":"ao custo-efetividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 utilidade do medicamento.","id":3240015,"corpo":"\u00e0 utilidade do medicamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/923333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento e julgamento dos processos licitat\u00f3rios, \u00e9 CORRETO afirmar que a solicita\u00e7\u00e3o de inexigibilidade se refere \u00e0(ao)","provas":[{"id":27903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":923335,"hashId":"5c4e756a2e6a941e368b78233ba33245","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento e julgamento dos processos licitat\u00f3rios, \u00e9 CORRETO afirmar que a solicita\u00e7\u00e3o de inexigibilidade se refere \u00e0(ao)","resposta":3240021,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracter\u00edstica ou particularidade do que n\u00e3o poder\u00e1 ser exigido.","id":3240021,"corpo":"caracter\u00edstica ou particularidade do que n\u00e3o poder\u00e1 ser exigido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.","id":3240022,"corpo":"anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o.","id":3240023,"corpo":"adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ato de designa\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.","id":3240024,"corpo":"ato de designa\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envio do original das propostas.","id":3240025,"corpo":"envio do original das propostas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"}],"slug":"direito-administrativo\/923335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto de \u00c9tica Profissional do Servidor do TRT da 7.\u00aa Regi\u00e3o, o servidor desse \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 ser cientificado do referido documento, bem como assumir o compromisso formal de observ\u00e1-lo, na data em que","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925592,"hashId":"45247ad5239a9929e6cb58d6432a5615","enunciado":"De acordo com o Estatuto de \u00c9tica Profissional do Servidor do\r\nTRT da 7.\u00aa Regi\u00e3o, o servidor desse \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 ser cientificado\r\ndo referido documento, bem como assumir o compromisso formal\r\nde observ\u00e1-lo, na data em que","resposta":3247512,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrar em exerc\u00edcio.","id":3247509,"corpo":"entrar em exerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for promovido.","id":3247510,"corpo":"for promovido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for nomeado. ","id":3247511,"corpo":"for nomeado.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomar posse.","id":3247512,"corpo":"tomar posse.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355400,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 7\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 7\u00aa Regi\u00e3o","pai":396256,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-7a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/925592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e de moral, bem como os princ\u00edpios e valores que conduzem nossa sociedade, julgue os itens seguintes. I Um indiv\u00edduo em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria que encontrar, ca\u00edda na rua, uma carteira e decidir utilizar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito nela guardado para adquirir medicamentos ao seu filho ter\u00e1 agido de acordo com as normas \u00e9ticas, mas n\u00e3o com os princ\u00edpios morais. II Os valores morais variam ao longo do tempo. III O campo da filosofia dedicado a estudar os valores e princ\u00edpios que orientam a conduta dos seres humanos em sociedade \u00e9 denominado \u00e9tica. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925595,"hashId":"e60aab3986f9ec6bcc5fa8e3bc9ee8d5","enunciado":"<p>Considerando as no\u00e7\u00f5es de \u00e9tica e de moral, bem como os\r\nprinc\u00edpios e valores que conduzem nossa sociedade, julgue os itens\r\nseguintes.\r\n<\/p><p>I Um indiv\u00edduo em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria que encontrar, ca\u00edda na\r\nrua, uma carteira e decidir utilizar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito nela\r\nguardado para adquirir medicamentos ao seu filho ter\u00e1 agido de\r\nacordo com as normas \u00e9ticas, mas n\u00e3o com os princ\u00edpios\r\nmorais.\r\n<\/p><p>II Os valores morais variam ao longo do tempo.<\/p><p>\r\nIII O campo da filosofia dedicado a estudar os valores e princ\u00edpios\r\nque orientam a conduta dos seres humanos em sociedade \u00e9\r\ndenominado \u00e9tica.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3247523,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":3247521,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3247522,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3247523,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3247524,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355400,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/925595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura de diret\u00f3rios do sistema operacional Linux, os diret\u00f3rios \/tmp e \/dev s\u00e3o destinados, respectivamente, a","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925599,"hashId":"335bbdebeac7da242153bdf84c8a4404","enunciado":"Na estrutura de diret\u00f3rios do sistema operacional Linux, os diret\u00f3rios \/tmp e \/dev s\u00e3o destinados, respectivamente, a","resposta":3247540,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquivos vari\u00e1veis, ou seja, pass\u00edveis de mudan\u00e7as, como arquivos de logs do sistema; e armazenamento de informa\u00e7\u00f5es referentes aos usu\u00e1rios do sistema operacional.","id":3247537,"corpo":"arquivos vari\u00e1veis, ou seja, pass\u00edveis de mudan\u00e7as, como arquivos de logs do sistema; e armazenamento de informa\u00e7\u00f5es referentes\r\naos usu\u00e1rios do sistema operacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivos tempor\u00e1rios; e arquivos de configura\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de programas.","id":3247538,"corpo":"arquivos tempor\u00e1rios; e arquivos de configura\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de programas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processos que estejam sendo executados; e arquivos de dispositivos.","id":3247539,"corpo":"processos que estejam sendo executados; e arquivos de dispositivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquivos tempor\u00e1rios; e arquivos de dispositivos.","id":3247540,"corpo":"arquivos tempor\u00e1rios; e arquivos de dispositivos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355400,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/925599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a integra\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia de acordo com o Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta que atuem no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o tornar\u00e3o vi\u00e1vel para a pessoa com defici\u00eancia","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925605,"hashId":"65bdbdc3e1829062b41d44187dcf0665","enunciado":"Para a integra\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia de acordo com o\r\nDecreto n.\u00ba 3.298\/1999, os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal direta e indireta que atuem no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o\r\ntornar\u00e3o vi\u00e1vel para a pessoa com defici\u00eancia","resposta":3247561,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acesso a benef\u00edcios como material escolar, transporte, merenda escolar, bolsas de estudo.","id":3247561,"corpo":"o acesso a benef\u00edcios como material escolar, transporte,\r\nmerenda escolar, bolsas de estudo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos particulares, desde que a pessoa seja capaz de se integrar \u00e0 rede regular de ensino.","id":3247562,"corpo":"a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos\r\nparticulares, desde que a pessoa seja capaz de se integrar \u00e0\r\nrede regular de ensino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos, qualquer que seja a condi\u00e7\u00e3o da pessoa.","id":3247563,"corpo":"a matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de\r\nestabelecimentos p\u00fablicos, qualquer que seja a condi\u00e7\u00e3o da\r\npessoa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a educa\u00e7\u00e3o especial facultativa caso o educando esteja internado em unidade hospitalar por mais de um ano.","id":3247564,"corpo":" a educa\u00e7\u00e3o especial facultativa caso o educando esteja\r\ninternado em unidade hospitalar por mais de um ano.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/925605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula \u00e9 hemipl\u00e9gica, D\u00e1rio tem nanismo, Eliane possui deformidade est\u00e9tica, e Jos\u00e9 \u00e9 cego. Nessas situa\u00e7\u00f5es, nos termos do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004, somente se incluem na categoria de pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925606,"hashId":"797bd39359e177ab013ea3ef0cf69803","enunciado":"<p>Paula \u00e9 hemipl\u00e9gica, D\u00e1rio tem nanismo, Eliane possui\r\ndeformidade est\u00e9tica, e Jos\u00e9 \u00e9 cego.\r\n<\/p><p>Nessas situa\u00e7\u00f5es, nos termos do Decreto n.\u00ba 5.296\/2004, somente\r\nse incluem na categoria de pessoas portadoras de defici\u00eancia f\u00edsica<\/p>","resposta":3247568,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eliane e Jos\u00e9.","id":3247565,"corpo":"Eliane e Jos\u00e9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eliane e Paula.","id":3247566,"corpo":"Eliane e Paula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e1rio e Jos\u00e9.","id":3247567,"corpo":"D\u00e1rio e Jos\u00e9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paula e D\u00e1rio.","id":3247568,"corpo":"Paula e D\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/925606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso determinado cargo p\u00fablico seja extinto, o servidor est\u00e1vel ocupante desse cargo ficar\u00e1 em disponibilidade","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925617,"hashId":"9295bc334a53d5168707fe580470aefe","enunciado":"Caso determinado cargo p\u00fablico seja extinto, o servidor est\u00e1vel\r\nocupante desse cargo ficar\u00e1 em disponibilidade","resposta":3247609,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 serem preenchidas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":3247609,"corpo":"com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 serem\r\npreenchidas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o seu adequado\r\naproveitamento em outro cargo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com remunera\u00e7\u00e3o integral, at\u00e9 serem preenchidas as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a sua aposentadoria.","id":3247610,"corpo":"com remunera\u00e7\u00e3o integral, at\u00e9 serem preenchidas as condi\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias para a sua aposentadoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com remunera\u00e7\u00e3o integral, at\u00e9 o seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":3247611,"corpo":"com remunera\u00e7\u00e3o integral, at\u00e9 o seu adequado aproveitamento\r\nem outro cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":3247612,"corpo":"sem remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o seu adequado aproveitamento em outro\r\ncargo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355402,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/925617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos a serem observados tanto no projeto b\u00e1sico como no projeto executivo de obras e servi\u00e7os incluem I a possibilidade do emprego de m\u00e3o de obra, materiais, tecnologias e mat\u00e9rias-primas existentes no local para a execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.II a facilidade na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da durabilidade da obra ou do servi\u00e7o. III o impacto ambiental. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925619,"hashId":"52e21874a0dbe3a46ce1a69f5e686bb3","enunciado":"<p>Os aspectos a serem observados tanto no projeto b\u00e1sico como no\r\nprojeto executivo de obras e servi\u00e7os incluem\r\n<\/p><p>I a possibilidade do emprego de m\u00e3o de obra, materiais,\r\ntecnologias e mat\u00e9rias-primas existentes no local para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p>II a facilidade na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo\r\nda durabilidade da obra ou do servi\u00e7o.<\/p><p>\r\nIII o impacto ambiental.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3247620,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":3247617,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3247618,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3247619,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3247620,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355402,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/925619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gera\u00e7\u00e3o ou \u00e0 dimens\u00e3o dos direitos fundamentais, os direitos sociais s\u00e3o considerados de","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925625,"hashId":"c2af88df6d70bd2dd9cc36b464e60da2","enunciado":"Quanto \u00e0 gera\u00e7\u00e3o ou \u00e0 dimens\u00e3o dos direitos fundamentais,\r\nos direitos sociais s\u00e3o considerados de","resposta":3247643,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarta gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","id":3247641,"corpo":"quarta gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeira gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","id":3247642,"corpo":"primeira gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","id":3247643,"corpo":"segunda gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceira gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","id":3247644,"corpo":"terceira gera\u00e7\u00e3o ou dimens\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/925625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo de provimento efetivo, desde que aprovado em avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade, adquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925663,"hashId":"01071444898ab422ad7b8d8e9506a63d","enunciado":"Servidor habilitado em concurso p\u00fablico e empossado em cargo\r\nde provimento efetivo, desde que aprovado em avalia\u00e7\u00e3o especial\r\nde desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade,\r\nadquirir\u00e1 estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico ao completar","resposta":3247796,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro anos de exerc\u00edcio efetivo.","id":3247793,"corpo":"quatro anos de exerc\u00edcio efetivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano de exerc\u00edcio efetivo.","id":3247794,"corpo":"um ano de exerc\u00edcio efetivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos de exerc\u00edcio efetivo.","id":3247795,"corpo":"dois anos de exerc\u00edcio efetivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos de exerc\u00edcio efetivo.","id":3247796,"corpo":"tr\u00eas anos de exerc\u00edcio efetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355407,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/925663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor p\u00fablico, as op\u00e7\u00f5es de compra, sempre que poss\u00edvel, devem ser compat\u00edveis em termos de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, assim como em termos de condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantias oferecidas. Essa exig\u00eancia caracteriza o denominado princ\u00edpio da","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925668,"hashId":"ce77786f3245855833d30532b9a72814","enunciado":"No setor p\u00fablico, as op\u00e7\u00f5es de compra, sempre que poss\u00edvel,\r\ndevem ser compat\u00edveis em termos de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas\r\ne de desempenho, assim como em termos de condi\u00e7\u00f5es de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantias oferecidas. Essa\r\nexig\u00eancia caracteriza o denominado princ\u00edpio da","resposta":3247816,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparabilidade.","id":3247813,"corpo":"comparabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equival\u00eancia.","id":3247814,"corpo":"equival\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"similaridade.","id":3247815,"corpo":"similaridade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o.","id":3247816,"corpo":"padroniza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355407,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/925668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o realizou conv\u00eanio com determinado munic\u00edpio, que deveria apresentar o projeto b\u00e1sico em at\u00e9 dezoito meses. Findo o prazo, mesmo ap\u00f3s prorroga\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio n\u00e3o havia providenciado a entrega do projeto. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o conv\u00eanio dever\u00e1 ser","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925669,"hashId":"72593adde03f60529396c9c0103b8a49","enunciado":"<p>A Uni\u00e3o realizou conv\u00eanio com determinado munic\u00edpio,\r\nque deveria apresentar o projeto b\u00e1sico em at\u00e9 dezoito meses.\r\nFindo o prazo, mesmo ap\u00f3s prorroga\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio n\u00e3o havia\r\nprovidenciado a entrega do projeto.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o conv\u00eanio dever\u00e1 ser<\/p>","resposta":3247820,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estendido.","id":3247817,"corpo":"estendido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executado.","id":3247818,"corpo":"executado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspenso","id":3247819,"corpo":"suspenso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extinto.","id":3247820,"corpo":"extinto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355407,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","oab":true,"nome":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404537,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-019-2014-estabelece-o-regime-juridico-das-parcerias-entre-a-administracao-publica-e-as-organizacoes-da-sociedade-civil-em-regime-de-mutua-cooperacao-para-a-consecucao-de-finalidades-de-interesse-publico-e-reciproco-mediante-a"}],"slug":"direito-administrativo\/925669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u2014 Lei n.\u00ba 8.666\/1993 \u2014, nos projetos b\u00e1sico e executivo deve-se observar, entre outros requisitos, a ado\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":28011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":925670,"hashId":"3690e0fe8617f521d2167c9a10c7cc93","enunciado":"Conforme a Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos \u2014 Lei n.\u00ba 8.666\/1993 \u2014,\r\nnos projetos b\u00e1sico e executivo deve-se observar, entre outros\r\nrequisitos, a ado\u00e7\u00e3o","resposta":3247824,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos padr\u00f5es de excel\u00eancia conforme a normativa internacional.","id":3247821,"corpo":"dos padr\u00f5es de excel\u00eancia conforme a normativa internacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de tecnologias importadas como forma de transfer\u00eancia de conhecimento.","id":3247822,"corpo":"de tecnologias importadas como forma de transfer\u00eancia\r\nde conhecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o que levem em conta o impacto social.","id":3247823,"corpo":"de m\u00e9todos de constru\u00e7\u00e3o que levem em conta o impacto\r\nsocial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das normas t\u00e9cnicas, de sa\u00fade e de seguran\u00e7a do trabalho adequadas.","id":3247824,"corpo":"das normas t\u00e9cnicas, de sa\u00fade e de seguran\u00e7a do trabalho\r\nadequadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355407,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/925670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a execu\u00e7\u00e3o do trecho de algoritmo precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor atribu\u00eddo a H na linha 14.","provas":[{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925675,"hashId":"c829757981b5ef6758056d6a416e7e89","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28012\/59.gif\"><\/p><p>Considerando a execu\u00e7\u00e3o do trecho de algoritmo precedente,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor atribu\u00eddo a H na linha 14.<\/p>","resposta":3247843,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":3247841,"corpo":"16","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-9","id":3247842,"corpo":"-9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":3247843,"corpo":"15","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-5","id":3247844,"corpo":"-5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355408,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28012\/58.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925695,"hashId":"c5e46d8628ab55b06fa85b1e1aaf110d","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3247924,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um atributo \u00e9 do tipo referencial quando representa as caracter\u00edsticas do objeto ao qual o atributo se refere.","id":3247921,"corpo":"Um atributo \u00e9 do tipo referencial quando representa as\r\ncaracter\u00edsticas do objeto ao qual o atributo se refere.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um modelo de dados relacional, as defini\u00e7\u00f5es dos elementos (entidades e atributos) s\u00e3o armazenadas no documento denominado modelo conceitual.","id":3247922,"corpo":"Em um modelo de dados relacional, as defini\u00e7\u00f5es dos\r\nelementos (entidades e atributos) s\u00e3o armazenadas no\r\ndocumento denominado modelo conceitual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atributos opcionais podem compor a chave prim\u00e1ria, desde que exista pelo menos um atributo n\u00e3o opcional nessa chave prim\u00e1ria.","id":3247923,"corpo":"Atributos opcionais podem compor a chave prim\u00e1ria, desde\r\nque exista pelo menos um atributo n\u00e3o opcional nessa chave\r\nprim\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objetivo da modelagem de dados \u00e9 atender a tr\u00eas perspectivas: conceitual, l\u00f3gica e f\u00edsica.","id":3247924,"corpo":"O objetivo da modelagem de dados \u00e9 atender a tr\u00eas\r\nperspectivas: conceitual, l\u00f3gica e f\u00edsica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355411,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diferentes formas de cria\u00e7\u00e3o de leiautes multicolunas no HTML 5, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925698,"hashId":"946ff5c8030632b6b3b12f35ab807a05","enunciado":"Considerando as diferentes formas de cria\u00e7\u00e3o de leiautes\r\nmulticolunas no HTML 5, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3247934,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CSS Highworks fornece agilidade e flexibilidade para a defini\u00e7\u00e3o de leiautes.","id":3247933,"corpo":"O CSS Highworks fornece agilidade e flexibilidade para\r\na defini\u00e7\u00e3o de leiautes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do elemento \u00e9 inadequado para a defini\u00e7\u00e3o de leiaute, uma vez que n\u00e3o foi criado para essa finalidade.","id":3247934,"corpo":"O uso do elemento <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28012\/68.gif\"> \u00e9 inadequado para a defini\u00e7\u00e3o\r\nde leiaute, uma vez que n\u00e3o foi criado para essa finalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CSS Flexbox pode ser usado em qualquer vers\u00e3o do Internet Explorer.","id":3247935,"corpo":"O CSS Flexbox pode ser usado em qualquer vers\u00e3o do Internet\r\nExplorer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do CSS Float n\u00e3o \u00e9 indicado para definir todo o leiaute.","id":3247936,"corpo":"O uso do CSS Float n\u00e3o \u00e9 indicado para definir todo o leiaute.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355411,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos culturais surgiram entre os anos de 1960 e 1970, tendo como objetivo elucidar a rela\u00e7\u00e3o entre a sociedade e as transforma\u00e7\u00f5es culturais. Neste aspecto, as mensagens dos meios de comunica\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nicos de massa","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945020,"hashId":"66d6fcaee0c1a7b182e78fe5eecab8bd","enunciado":"Os estudos culturais surgiram entre os anos de 1960 e\r\n1970, tendo como objetivo elucidar a rela\u00e7\u00e3o entre a\r\nsociedade e as transforma\u00e7\u00f5es culturais. Neste aspecto, as\r\nmensagens dos meios de comunica\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nicos de\r\nmassa","resposta":3310306,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perdem a import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o das identidades de grupo, g\u00eanero e na\u00e7\u00e3o.","id":3310305,"corpo":"perdem a import\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o das identidades de\r\ngrupo, g\u00eanero e na\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adquirem diferentes significados, dependendo do grupo social que ser\u00e1 impactado.","id":3310306,"corpo":"adquirem diferentes significados, dependendo do\r\ngrupo social que ser\u00e1 impactado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrigam a cultura popular tamb\u00e9m como emissora, especialmente na converg\u00eancia midi\u00e1tica.","id":3310307,"corpo":"abrigam a cultura popular tamb\u00e9m como emissora,\r\nespecialmente na converg\u00eancia midi\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixam de ser mediadoras na cultura, e o foco passa a ser a subjetividade das culturais locais.","id":3310308,"corpo":"deixam de ser mediadoras na cultura, e o foco passa a\r\nser a subjetividade das culturais locais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359144,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/945020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a populariza\u00e7\u00e3o do computador e da internet, surgiu o marketing eletr\u00f4nico, que levou o consumidor ao consumo virtual. Nesse tipo de consumo,","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945025,"hashId":"991b25626b420b3108b83df10ebf2a28","enunciado":"Com a populariza\u00e7\u00e3o do computador e da internet, surgiu o\r\nmarketing eletr\u00f4nico, que levou o consumidor ao consumo\r\nvirtual. Nesse tipo de consumo,","resposta":3310326,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o processo em etapas n\u00e3o segue o mesmo padr\u00e3o do mundo f\u00edsico, pois nem todos os consumidores realizam a compra pela internet.","id":3310325,"corpo":" o processo em etapas n\u00e3o segue o mesmo padr\u00e3o do\r\nmundo f\u00edsico, pois nem todos os consumidores realizam\r\na compra pela internet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo de tipologias na internet n\u00e3o difere do padr\u00e3o de racioc\u00ednio da divis\u00e3o em grupos no mundo f\u00edsico.","id":3310326,"corpo":"o modelo de tipologias na internet n\u00e3o difere do\r\npadr\u00e3o de racioc\u00ednio da divis\u00e3o em grupos no mundo\r\nf\u00edsico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intera\u00e7\u00e3o entre consumidores de um segmento n\u00e3o deve ser estimulada, pois prejudica a venda devido \u00e0s cr\u00edticas de outros usu\u00e1rios.","id":3310327,"corpo":"a intera\u00e7\u00e3o entre consumidores de um segmento n\u00e3o\r\ndeve ser estimulada, pois prejudica a venda devido \u00e0s\r\ncr\u00edticas de outros usu\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o modelo econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 otimizado pela internet pela aus\u00eancia de um vendedor que forne\u00e7a informa\u00e7\u00f5es sobre o produto.","id":3310328,"corpo":"o modelo econ\u00f4mico n\u00e3o \u00e9 otimizado pela internet\r\npela aus\u00eancia de um vendedor que forne\u00e7a informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre o produto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359144,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/945025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O posicionamento de produtos implica","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945041,"hashId":"3571f1d83b025fb8d54e55d8b4f80743","enunciado":"O posicionamento de produtos implica","resposta":3310390,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a divis\u00e3o do mercado em grupos de clientes similares, a fim de direcionar ofertas espec\u00edficas.","id":3310389,"corpo":"a divis\u00e3o do mercado em grupos de clientes similares,\r\na fim de direcionar ofertas espec\u00edficas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ato de fazer o projeto da oferta e imagem do produto, de forma que ela ocupe uma posi\u00e7\u00e3o competitiva significativa e distrital nas mentes dos clientes-alvo.","id":3310390,"corpo":"o ato de fazer o projeto da oferta e imagem do produto,\r\nde forma que ela ocupe uma posi\u00e7\u00e3o competitiva\r\nsignificativa e distrital nas mentes dos clientes-alvo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a identifica\u00e7\u00e3o das bases mais produtivas para que o mercado seja dividido, identificando os clientes em segmentos diferentes.","id":3310391,"corpo":" a identifica\u00e7\u00e3o das bases mais produtivas para que o\r\nmercado seja dividido, identificando os clientes em\r\nsegmentos diferentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um termo equivalente \u00e0 identidade de marca, isto \u00e9, sua personalidade, seus valores e suas cren\u00e7as.","id":3310392,"corpo":"um termo equivalente \u00e0 identidade de marca, isto \u00e9,\r\nsua personalidade, seus valores e suas cren\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359148,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/945041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de ferramentas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas:","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945045,"hashId":"d4eba428a16f4ce380c4571962e4a252","enunciado":"S\u00e3o exemplos de ferramentas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas:","resposta":3310408,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00fancios em carrinhos de compra, corredores e prateleiras do ponto de venda, demonstra\u00e7\u00f5es no interior da loja, degusta\u00e7\u00f5es e m\u00e1quinas de cupons instant\u00e2neos.","id":3310405,"corpo":"an\u00fancios em carrinhos de compra, corredores e\r\nprateleiras do ponto de venda, demonstra\u00e7\u00f5es no\r\ninterior da loja, degusta\u00e7\u00f5es e m\u00e1quinas de cupons\r\ninstant\u00e2neos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00f5es de consumo, como amostras gr\u00e1tis, cupons, reembolsos, descontos, promo\u00e7\u00f5es para a equipe de vendas, como feiras comerciais e conven\u00e7\u00f5es, promo\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio, como testes gratuitos, garantias e demonstra\u00e7\u00f5es.","id":3310406,"corpo":"promo\u00e7\u00f5es de consumo, como amostras gr\u00e1tis, cupons,\r\nreembolsos, descontos, promo\u00e7\u00f5es para a equipe de\r\nvendas, como feiras comerciais e conven\u00e7\u00f5es,\r\npromo\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio, como testes gratuitos, garantias\r\ne demonstra\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"telemarketing, newsletters, marketing de cat\u00e1logo, propaganda de resposta direta, canais de vendas em domic\u00edlio.","id":3310407,"corpo":"telemarketing, newsletters, marketing de cat\u00e1logo,\r\npropaganda de resposta direta, canais de vendas em\r\ndomic\u00edlio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00f5es, atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse p\u00fablico, identidade de m\u00eddia, patroc\u00ednios, eventos e experi\u00eancias.","id":3310408,"corpo":"publica\u00e7\u00f5es, atividades de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\ninteresse p\u00fablico, identidade de m\u00eddia, patroc\u00ednios,\r\neventos e experi\u00eancias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359148,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/945045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que caracteriza o marketing direto?","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945048,"hashId":"aba2221719cd869a45eed93d33b9aa9c","enunciado":"O que caracteriza o marketing direto?","resposta":3310417,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de canais sem intermedi\u00e1rios, para chegar ao consumidor, direcionado a grupos espec\u00edficos, de maneira personalizada, podendo ser utilizado em v\u00e1rios formatos.","id":3310417,"corpo":"O uso de canais sem intermedi\u00e1rios, para chegar ao\r\nconsumidor, direcionado a grupos espec\u00edficos, de\r\nmaneira personalizada, podendo ser utilizado em\r\nv\u00e1rios formatos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O foco em vendas em massa, direcionado a grupos que compartilham as mesmas categorias demogr\u00e1ficas e perfil psicol\u00f3gico.","id":3310418,"corpo":"O foco em vendas em massa, direcionado a grupos que\r\ncompartilham as mesmas categorias demogr\u00e1ficas e\r\nperfil psicol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O foco em a\u00e7\u00f5es de filantropia, caridade e trabalho volunt\u00e1rio realizado por uma empresa.","id":3310419,"corpo":"O foco em a\u00e7\u00f5es de filantropia, caridade e trabalho\r\nvolunt\u00e1rio realizado por uma empresa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de uma mensagem do emissor para o receptor, por meio da escrita impressa ou processada eletronicamente.","id":3310420,"corpo":"A transfer\u00eancia de uma mensagem do emissor para o\r\nreceptor, por meio da escrita impressa ou processada\r\neletronicamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359149,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/945048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos conceitos ligados ao mobile marketing \u00e9 denominado taxa de reten\u00e7\u00e3o. Este conceito refere-se","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945049,"hashId":"ad556e90c315cf967f1198c60018c1c5","enunciado":"Um dos conceitos ligados ao mobile marketing \u00e9 denominado\r\ntaxa de reten\u00e7\u00e3o. Este conceito refere-se","resposta":3310423,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de quem s\u00e3o os fornecedores terceirizados e como estes transmitem informa\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios aos propriet\u00e1rios do aplicativo.","id":3310421,"corpo":"\u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de quem s\u00e3o os fornecedores\r\nterceirizados e como estes transmitem informa\u00e7\u00f5es\r\ndos usu\u00e1rios aos propriet\u00e1rios do aplicativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao n\u00famero de dias antes que o usu\u00e1rio retorne ao aplicativo depois de inst\u00e1-lo.","id":3310422,"corpo":"ao n\u00famero de dias antes que o usu\u00e1rio retorne ao\r\naplicativo depois de inst\u00e1-lo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 frequ\u00eancia com que um usu\u00e1rio abriu e interagiu com um aplicativo mobile.","id":3310423,"corpo":"\u00e0 frequ\u00eancia com que um usu\u00e1rio abriu e interagiu com\r\num aplicativo mobile.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 quantidade de usu\u00e1rios que utilizam o aplicativo num dado per\u00edodo de tempo.","id":3310424,"corpo":"\u00e0 quantidade de usu\u00e1rios que utilizam o aplicativo\r\nnum dado per\u00edodo de tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359149,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/945049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Propaganda","id":14482},{"descricao":"Marketing","id":14483}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios s\u00e3o os conceitos utilizados pelo profissional de m\u00eddia para elaborar seu planejamento. Dentre eles, destaca-se o conceito de GRP \u2013 Gross Rating Point. Por GRP entende-se","provas":[{"id":29092,"cargo":{"descricao":"Propaganda","id":14482},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-propaganda","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Propaganda - 2017"},{"id":29093,"cargo":{"descricao":"Marketing","id":14483},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"demae-go-2017-ufg-marketing","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - Marketing - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":945054,"hashId":"7412f9e2bb835d5a1039198c340eb5ec","enunciado":"V\u00e1rios s\u00e3o os conceitos utilizados pelo profissional de m\u00eddia\r\npara elaborar seu planejamento. Dentre eles, destaca-se o\r\nconceito de GRP \u2013 Gross Rating Point. Por GRP entende-se","resposta":3310444,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de vezes em que o p\u00fablico-alvo ser\u00e1 exposto ao material divulgado.","id":3310441,"corpo":"o n\u00famero de vezes em que o p\u00fablico-alvo ser\u00e1\r\nexposto ao material divulgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modo como as mensagens s\u00e3o programadas no espa\u00e7o de tempo, ao longo do per\u00edodo de uma campanha.","id":3310442,"corpo":"o modo como as mensagens s\u00e3o programadas no\r\nespa\u00e7o de tempo, ao longo do per\u00edodo de uma\r\ncampanha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo do percentual n\u00e3o duplicado de um p\u00fablico exposto ao ve\u00edculo em que se est\u00e1 anunciando, ou \u00e0 programa\u00e7\u00e3o, pelo menos uma vez durante um determinado per\u00edodo de tempo.","id":3310443,"corpo":"o c\u00e1lculo do percentual n\u00e3o duplicado de um p\u00fablico\r\nexposto ao ve\u00edculo em que se est\u00e1 anunciando, ou \u00e0\r\nprograma\u00e7\u00e3o, pelo menos uma vez durante um\r\ndeterminado per\u00edodo de tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo dos pontos brutos de um determinado esfor\u00e7o de m\u00eddia, diante de um mercado-alvo definido, alcance multiplicado pela frequ\u00eancia m\u00e9dia.","id":3310444,"corpo":"o c\u00e1lculo dos pontos brutos de um determinado\r\nesfor\u00e7o de m\u00eddia, diante de um mercado-alvo definido,\r\nalcance multiplicado pela frequ\u00eancia m\u00e9dia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359149,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399612,"slug":"comunicacao-social-planejamento-e-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/945054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o sublinhada, na ora\u00e7\u00e3o abaixo, exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: \u201cEm 1916 , a editora Payot publica em Paris o Cours de Linguistique G\u00e9n\u00e9rale (Curso de Lingu\u00edstica Geral \u2013 CLG), obra p\u00f3stuma atribu\u00edda a Ferdinand de Saussure [...] [...]\u201d.","provas":[{"id":38939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - Advogado - 2017"},{"id":38944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - T\u00e9cnico Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136655,"hashId":"e5b196c7a1a306a3ad17d9f3df9004c8","enunciado":"<p align=\"justify\">A express\u00e3o sublinhada, na ora\u00e7\u00e3o\r\nabaixo, exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201c<u>Em 1916<\/u> , a editora Payot publica <u>em Paris<\/u> o Cours de Linguistique G\u00e9n\u00e9rale (Curso de\r\nLingu\u00edstica Geral \u2013 CLG), obra p\u00f3stuma\r\natribu\u00edda a Ferdinand de Saussure [...] [...]\u201d.<\/p>","resposta":4047721,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito, adjunto adverbi al de lugar.","id":4047720,"corpo":"<p align=justify>Sujeito, adjunto adverbi al de lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjunto adverbial de tempo, adjunto adverbial de lugar.","id":4047721,"corpo":"<p align=justify>Adjunto adverbial de tempo, adjunto\r\nadverbial de lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal, adjunto adverbial de lugar.","id":4047722,"corpo":"<p align=justify>Adjunto adnominal, adjunto adverbial de\r\nlugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vocativo, adjunto adverbial de lugar.","id":4047723,"corpo":"<p align=justify>Vocativo, adjunto adverbial de lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeito, Aposto.","id":4047724,"corpo":"<p align=justify>Sujeito, Aposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389675,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38939\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1136655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edmbolo oficial do munic\u00edpio, o Bras\u00e3o do munic\u00edpio de Mato Rico\/PR traz em sua parte inferior uma importante data municipal. Esta data \u00e9:","provas":[{"id":38939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136697,"hashId":"72d3572ec84de8094d9984932e13bb4a","enunciado":"<p align=justify>S\u00edmbolo oficial do munic\u00edpio, o Bras\u00e3o do\r\nmunic\u00edpio de Mato Rico\/PR traz em sua parte\r\ninferior uma importante data municipal. Esta\r\ndata \u00e9:<\/p>","resposta":4047909,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12\/10\/1993.","id":4047908,"corpo":"<p align=justify>12\/10\/1993.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31\/01\/1991.","id":4047909,"corpo":"<p align=justify>31\/01\/1991.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"07\/09\/1822.","id":4047910,"corpo":"<p align=justify>07\/09\/1822.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\/11\/1889. ","id":4047911,"corpo":"<p align=justify>15\/11\/1889.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31\/01\/1945.","id":4047912,"corpo":"<p align=justify>31\/01\/1945.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1136697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O im\u00f3vel onde atualmente est\u00e1 localizada a sede oficial e o gabinete do Governo do Estado do Paran\u00e1, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":38939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136699,"hashId":"e685c8b3b4870eaa21b6ba46832ea9dd","enunciado":"<p align=justify>O im\u00f3vel onde atualmente est\u00e1 localizada\r\na sede oficial e o gabinete do Governo do\r\nEstado do Paran\u00e1, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":4047927,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio das Arauc\u00e1rias. ","id":4047923,"corpo":"<p align=justify>Pal\u00e1cio das Arauc\u00e1rias.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio Gralha Azul.","id":4047924,"corpo":"<p align=justify>Pal\u00e1cio Gralha Azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio Avenida. ","id":4047925,"corpo":"<p align=justify>Pal\u00e1cio Avenida.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio da Alvorada.","id":4047926,"corpo":"<p align=justify>Pal\u00e1cio da Alvorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio Igua\u00e7u.","id":4047927,"corpo":"<p align=justify>Pal\u00e1cio Igua\u00e7u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1136699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a jornada de trabalho, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":38939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136701,"hashId":"5aad1b36645510be54df12405aaee452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a jornada de trabalho, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4047939,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor poder\u00e1 lecionar em um mesmo estabelecimento por mais de um turno, desde que n\u00e3o ultrapasse a jornada de trabalho semanal estabelecida legalmente, assegurado e n\u00e3o computado o intervalo para refei\u00e7\u00e3o.","id":4047938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor poder\u00e1 lecionar em um mesmo estabelecimento por mais de um turno, desde que n\u00e3o ultrapasse a jornada de trabalho semanal estabelecida legalmente, assegurado e n\u00e3o computado o intervalo para refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 2 (duas) jornadas de trabalho, haver\u00e1 um intervalo de 12(doze) horas consecutivas, destinado ao repouso.","id":4047939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2 (duas) jornadas de trabalho, haver\u00e1 um intervalo de 12(doze) horas consecutivas, destinado ao repouso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para amamentar o pr\u00f3prio filho, at\u00e9 que este complete 6 (seis) meses de idade, a mulher ter\u00e1 di reito, durante a jornada de trabalho, a 2(dois) descansos especiais, de meia hora cada um.","id":4047940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para amamentar o pr\u00f3prio filho, at\u00e9 que este complete 6 (seis) meses de idade, a mulher ter\u00e1 di reito, durante a jornada de trabalho, a 2(dois) descansos especiais, de meia hora cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do trabalho do aprendiz n\u00e3o exceder\u00e1 de seis horas di\u00e1rias, sendo vedadas a prorroga\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o de jornada.","id":4047941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do trabalho do aprendiz n\u00e3o exceder\u00e1 de seis horas di\u00e1rias, sendo vedadas a prorroga\u00e7\u00e3o e a compensa\u00e7\u00e3o de jornada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o sal\u00e1rio for pago por hora com jornadas vari\u00e1veis, apurar-se-\u00e1 a m\u00e9dia do per\u00edodo aquisitivo, aplicando aplicando-se o valor do sal\u00e1rio na data da concess\u00e3o das f\u00e9rias","id":4047942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o sal\u00e1rio for pago por hora com jornadas vari\u00e1veis, apurar-se-\u00e1 a m\u00e9dia do per\u00edodo aquisitivo, aplicando aplicando-se o valor do sal\u00e1rio na data da concess\u00e3o das f\u00e9rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1136701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ma to Rico, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136712,"hashId":"cd5bd335bd928205c64cc456fd8ac290","enunciado":"<p align=justify> A respeito da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio\r\nde Ma to Rico, assinale a alternativa\r\nCORRETA:<\/p>","resposta":4047983,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias caber\u00e1 a qualquer Vereador ou Comiss\u00e3o da C\u00e2mara, ao Prefeito Municipal e aos Cidad\u00e3os.","id":4047983,"corpo":"<p align=justify>A iniciativa das leis complementares e\r\nordin\u00e1rias caber\u00e1 a qualquer Vereador ou\r\nComiss\u00e3o da C\u00e2mara, ao Prefeito Municipal e\r\naos Cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada mediante proposta do Presidente d a C\u00e2mara Municipal.","id":4047984,"corpo":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada\r\nmediante proposta do Presidente d a C\u00e2mara\r\nMunicipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O referendo \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do eleitorado municipal sobre fato espec\u00edfico, decis\u00e3o pol\u00edtica, programa ou obra.","id":4047985,"corpo":"<p align=justify>O referendo \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do\r\neleitorado municipal sobre fato espec\u00edfico,\r\ndecis\u00e3o pol\u00edtica, programa ou obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao Munic\u00edpio alocar recursos financeiros necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de plebiscito ou referendo.","id":4047986,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 defeso ao Munic\u00edpio alocar recursos\r\nfinanceiros necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de\r\nplebiscito ou referendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A publici dade das leis e dos atos municipais ser\u00e1 feita exclusivamente no Di\u00e1rio Oficial do Estado.","id":4047987,"corpo":"<p align=justify>A publici dade das leis e dos atos\r\nmunicipais ser\u00e1 feita exclusivamente no Di\u00e1rio\r\nOficial do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mato Rico - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mato Rico - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403368,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-mato-rico-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1136712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre prescri\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":38939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mato Rico","sigla":"Camara de Mato Rico","id":3628,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mato-rico-pr-2017-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Mato Rico - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1136726,"hashId":"ea9288490ccbe3ecb05c097e543d3369","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre prescri\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9\r\nCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4048057,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o instaurar o processo administrativo necess\u00e1rio e n\u00e3o produzir o lan\u00e7amento no prazo de cinco anos, dar-se-\u00e1 a decad\u00eancia do direito de lan\u00e7ar.","id":4048057,"corpo":"<p align=\"justify\">Se a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o instaurar\r\no processo administrativo necess\u00e1rio e n\u00e3o\r\nproduzir o lan\u00e7amento no prazo de cinco anos,\r\ndar-se-\u00e1 a decad\u00eancia do direito de lan\u00e7ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A eventual perda de direitos em virtude da au s\u00eancia tempestiva do seu exerc\u00edcio no relacionamento direto entre Administra\u00e7\u00e3o e particular configura hip\u00f3tese de prescri\u00e7\u00e3o.","id":4048058,"corpo":"<p align=justify>A eventual perda de direitos em virtude\r\nda au s\u00eancia tempestiva do seu exerc\u00edcio no\r\nrelacionamento direto entre Administra\u00e7\u00e3o e\r\nparticular configura hip\u00f3tese de prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 decad\u00eancia quando uma faculdade processual deixar de ser exercida no momento apropriado.","id":4048059,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 decad\u00eancia quando uma\r\nfaculdade processual deixar de ser exercida no\r\nmomento apropriado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 preclus\u00e3o temporal quando o decurso do tempo produzir a extin\u00e7\u00e3o de um direito ou de um poder.","id":4048060,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 preclus\u00e3o temporal quando o\r\ndecurso do tempo produzir a extin\u00e7\u00e3o de um\r\ndireito ou de um poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo recursal \u00e9 peri\u00f3dico.","id":4048061,"corpo":"<p align=justify>O prazo recursal \u00e9 peri\u00f3dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Desist\u00eancia e outros Casos de Extin\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Desist\u00eancia e outros Casos de Extin\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404449,"slug":"direito-administrativo-desistencia-e-outros-casos-de-extincao-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408376,"slug":"direito-administrativo-prescricao"},{"nome_clean":"Da Anula\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Anula\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o","pai":404449,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408416,"slug":"direito-administrativo-da-anulacao-e-revogacao"},{"nome_clean":"Decad\u00eancia","oab":false,"nome":"Decad\u00eancia","pai":408416,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422219,"slug":"direito-administrativo-decadencia"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1136726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloro \u00e9 um agente empregado na desinfec\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para abastecimento. Quando aplicado \u00e0 \u00e1gua, o cloro \u00e9 dissociado em \u00e1cido hipocloroso e \u00edon hipoclorito, sendo o \u00e1cido hipocloroso mais ativo na desinfec\u00e7\u00e3o. Desta forma, a maior concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido hipocloroso ocorrer\u00e1 quando pH da \u00e1gua for","provas":[{"id":29180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Caldas Novas","sigla":"DEMAE","id":3364,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demae-go-2017-ufg-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"UFG - DEMAE - T\u00e9cnico em Saneamento - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":946029,"hashId":"520c8525841dbab26d7d0fc3e8ae5dc4","enunciado":"O cloro \u00e9 um agente empregado na desinfec\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para\r\nabastecimento. Quando aplicado \u00e0 \u00e1gua, o cloro \u00e9 dissociado\r\nem \u00e1cido hipocloroso e \u00edon hipoclorito, sendo o \u00e1cido\r\nhipocloroso mais ativo na desinfec\u00e7\u00e3o. Desta forma, a maior\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido hipocloroso ocorrer\u00e1 quando pH da\r\n\u00e1gua for","resposta":3314101,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor do que 7,0.","id":3314101,"corpo":"menor do que 7,0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igual a 7,5.","id":3314102,"corpo":"igual a 7,5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igual a 8,5.","id":3314103,"corpo":"igual a 8,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior do que 9,0.","id":3314104,"corpo":"maior do que 9,0.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359314,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/946029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase, redigida com base nos versos \u201cMesmo a quem n\u00e3o tem f\u00e9 \/ A f\u00e9 costuma acompanhar\u201d, est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944837,"hashId":"9a8fb29ef46d5c513eab57943ab82065","enunciado":"Assinale a alternativa cuja frase, redigida com base nos\r\nversos \u201cMesmo a quem n\u00e3o tem f\u00e9 \/ A f\u00e9 costuma acompanhar\u201d,\r\nest\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o.","resposta":3309395,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem haver pessoas sem f\u00e9, e mesmo assim a f\u00e9 costuma acompanhar-lhes.","id":3309393,"corpo":"Podem haver pessoas sem f\u00e9, e mesmo assim a f\u00e9 costuma acompanhar-lhes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo as pessoas que n\u00e3o t\u00eam f\u00e9 costuma ter esta acompanhando-lhes.","id":3309394,"corpo":"Mesmo as pessoas que n\u00e3o t\u00eam f\u00e9 costuma ter esta acompanhando-lhes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 pessoas que n\u00e3o t\u00eam f\u00e9; mesmo assim, a f\u00e9 costuma acompanh\u00e1-las.","id":3309395,"corpo":"H\u00e1 pessoas que n\u00e3o t\u00eam f\u00e9; mesmo assim, a f\u00e9 costuma acompanh\u00e1-las.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se tem pessoas sem f\u00e9, mesmo assim esta costuma acompanhar elas.","id":3309396,"corpo":"Se tem pessoas sem f\u00e9, mesmo assim esta costuma acompanhar elas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se t\u00eam pessoas sem f\u00e9, esta, mesmo assim, tem acompanhado-as.","id":3309397,"corpo":"Se t\u00eam pessoas sem f\u00e9, esta, mesmo assim, tem\r\nacompanhado-as.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359126,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29090\/05.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/944837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a preposi\u00e7\u00e3o em destaque forma express\u00e3o cujo sentido \u00e9 de modo.","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944849,"hashId":"c8fdf185918ef00fc8093c7d2f541ff4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a preposi\u00e7\u00e3o em destaque\r\nforma express\u00e3o cujo sentido \u00e9 de modo.<\/p>","resposta":3309454,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um trabalho coordenado pela Universidade Chung- Ang\u2026","id":3309453,"corpo":"<p align=justify>Um trabalho coordenado <b>pela<\/b> Universidade Chung- Ang\u2026<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 com o corpo curvado e a aten\u00e7\u00e3o sugada pela tela\u2026","id":3309454,"corpo":"<p align=justify>\u2026 <b>com<\/b> o corpo curvado e a aten\u00e7\u00e3o sugada pela\r\ntela\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 que resultam da postura equivocada.","id":3309455,"corpo":"<p align=justify>\u2026 que resultam <b>da<\/b> postura equivocada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 apresentaram vincos na regi\u00e3o do pesco\u00e7o\u2026","id":3309456,"corpo":"<p align=justify>\u2026 apresentaram vincos <b>na<\/b> regi\u00e3o do pesco\u00e7o\u2026<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ponto em comum entre as pessoas investigadas\u2026","id":3309457,"corpo":"<p align=justify>O ponto em comum <b>entre<\/b> as pessoas investigadas\u2026<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359129,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29090\/10.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/944849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto relata a situa\u00e7\u00e3o ocorrida no vel\u00f3rio do velho Irineu, enfatizando que","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944850,"hashId":"e8871c5c66781bc1124ab3d40912f3d5","enunciado":"O texto relata a situa\u00e7\u00e3o ocorrida no vel\u00f3rio do velho\r\nIrineu, enfatizando que","resposta":3309458,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"havia, por parte dos parentes, mais interesse econ\u00f4mico do que afetivo, o que se confirma na passagem final, com a atitude de Altamirando.","id":3309458,"corpo":"havia, por parte dos parentes, mais interesse econ\u00f4mico\r\ndo que afetivo, o que se confirma na passagem\r\nfinal, com a atitude de Altamirando.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorria uma forte compaix\u00e3o da fam\u00edlia pelo morto, o que muitos relacionaram ao fato de haver uma grande quantia em dinheiro no cofre.","id":3309459,"corpo":"ocorria uma forte compaix\u00e3o da fam\u00edlia pelo morto, o\r\nque muitos relacionaram ao fato de haver uma grande\r\nquantia em dinheiro no cofre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabia a Altamirando resgatar o dinheiro do morto para dividir com os familiares, considerando que o sentimento de perda deles era genu\u00edno.","id":3309460,"corpo":"cabia a Altamirando resgatar o dinheiro do morto\r\npara dividir com os familiares, considerando que o\r\nsentimento de perda deles era genu\u00edno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acontecia com o morto aquilo que ele desejava em vida, a saber, ser enterrado com algum dinheiro e poder ajudar os familiares necessitados.","id":3309461,"corpo":"acontecia com o morto aquilo que ele desejava em\r\nvida, a saber, ser enterrado com algum dinheiro e\r\npoder ajudar os familiares necessitados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"era prov\u00e1vel que algum parente do morto ousasse desobedecer ao seu desejo, por\u00e9m foi Altamirando que o fez, magoado por ser chamado de vagabundo.","id":3309462,"corpo":"era prov\u00e1vel que algum parente do morto ousasse\r\ndesobedecer ao seu desejo, por\u00e9m foi Altamirando\r\nque o fez, magoado por ser chamado de vagabundo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359130,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29090\/11.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/944850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944860,"hashId":"eed0c2afa2f035175a8420d795392001","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29090\/13.gif\">","resposta":3309509,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43.","id":3309508,"corpo":"43.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42.","id":3309509,"corpo":"42.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41.","id":3309510,"corpo":"41.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44.","id":3309511,"corpo":"44.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":3309512,"corpo":"40.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359132,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/944860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento na produ\u00e7\u00e3o da empresa A, em 2015, foi de 20% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, e, em 2016, foi de 30% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. O aumento na produ\u00e7\u00e3o da empresa B, em 2015, foi de 28% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. Para que o aumento na produ\u00e7\u00e3o da empresa B superasse em 4 pontos percentuais o aumento obtido pela empresa A, nesses dois anos, ao final de 2016, essa empresa B deveria apresentar, em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, um aumento de","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944861,"hashId":"24c5e944cb2ad20fc684a0b8c2894621","enunciado":"O aumento na produ\u00e7\u00e3o da empresa A, em 2015, foi de\r\n20% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, e, em 2016, foi de 30%\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. O aumento na produ\u00e7\u00e3o\r\nda empresa B, em 2015, foi de 28% em rela\u00e7\u00e3o ao ano\r\nanterior.\r\nPara que o aumento na produ\u00e7\u00e3o da empresa\r\nB superasse em 4 pontos percentuais o aumento obtido\r\npela empresa A, nesses dois anos, ao final de 2016, essa\r\nempresa\r\nB deveria apresentar, em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior,\r\num aumento de","resposta":3309516,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22%.","id":3309513,"corpo":"22%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24%.","id":3309514,"corpo":"24%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27%.","id":3309515,"corpo":"27%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%.","id":3309516,"corpo":"25%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21%.","id":3309517,"corpo":"21%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359132,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/944861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito dos contratos administrativos.","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944879,"hashId":"60abb26ce9beda566eac9a73b59a303b","enunciado":"Assinale a alternativa correta a respeito dos contratos\r\nadministrativos.","resposta":3309605,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha da garantia contratual, quando houver v\u00e1rias modalidades poss\u00edveis, caber\u00e1 \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3309603,"corpo":"A escolha da garantia contratual, quando houver v\u00e1rias\r\nmodalidades poss\u00edveis, caber\u00e1 \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em face do princ\u00edpio constitucional da impessoalidade, \u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contratos de natureza intuitu personae.","id":3309604,"corpo":"Em face do princ\u00edpio constitucional da impessoalidade,\r\n\u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contratos de natureza\r\nintuitu personae.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as cl\u00e1usulas contratuais s\u00e3o fixadas unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica contratante.","id":3309605,"corpo":"Todas as cl\u00e1usulas contratuais s\u00e3o fixadas unilateralmente\r\npela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica contratante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei pro\u00edbe, expressamente, a presen\u00e7a de cl\u00e1usulas contratuais leoninas e exorbitantes.","id":3309606,"corpo":"A lei pro\u00edbe, expressamente, a presen\u00e7a de cl\u00e1usulas\r\ncontratuais leoninas e exorbitantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os contratos por prazo indeterminado devem ficar atrelados aos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios do respectivo ente contratante, devendo estes ser renovados anualmente.","id":3309607,"corpo":"Os contratos por prazo indeterminado devem ficar\r\natrelados aos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios do respectivo\r\nente contratante, devendo estes ser renovados\r\nanualmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359134,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/944879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 10.261\/68, se um funcion\u00e1rio p\u00fablico for aposentado por invalidez e, posteriormente, ficar constatado, por meio de inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, que n\u00e3o mais subsistem as raz\u00f5es que determinaram a sua aposentadoria, tal funcion\u00e1rio","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944880,"hashId":"bc8d375acb87736d4e46d8d8ea542e4a","enunciado":"Segundo a Lei no 10.261\/68, se um funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\nfor aposentado por invalidez e, posteriormente, ficar\r\nconstatado, por meio de inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, que n\u00e3o mais\r\nsubsistem as raz\u00f5es que determinaram a sua aposentadoria,\r\ntal funcion\u00e1rio","resposta":3309609,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser readaptado em cargo mais compat\u00edvel com a sua capacidade, e n\u00e3o se acarretar\u00e3o diminui\u00e7\u00e3o nem aumento de vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.","id":3309608,"corpo":"dever\u00e1 ser readaptado em cargo mais compat\u00edvel\r\ncom a sua capacidade, e n\u00e3o se acarretar\u00e3o diminui\u00e7\u00e3o\r\nnem aumento de vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retornar\u00e1 ao servi\u00e7o p\u00fablico, por revers\u00e3o, como regra, no mesmo cargo.","id":3309609,"corpo":"retornar\u00e1 ao servi\u00e7o p\u00fablico, por revers\u00e3o, como regra,\r\nno mesmo cargo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico no mesmo cargo que ocupava anteriormente, ou no cargo imediatamente superior, se aquele estiver ocupado.","id":3309610,"corpo":"ser\u00e1 reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico no mesmo cargo\r\nque ocupava anteriormente, ou no cargo imediatamente\r\nsuperior, se aquele estiver ocupado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reingressar\u00e1 no servi\u00e7o p\u00fablico por meio da revers\u00e3o ex-officio, se n\u00e3o contar com mais de 58 anos de idade.","id":3309611,"corpo":"reingressar\u00e1 no servi\u00e7o p\u00fablico por meio da revers\u00e3o\r\nex-officio, se n\u00e3o contar com mais de 58 anos de\r\nidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 readmitido no servi\u00e7o p\u00fablico, com direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, com todas as vantagens e direitos inerentes ao novo cargo.","id":3309612,"corpo":"ser\u00e1 readmitido no servi\u00e7o p\u00fablico, com direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o\r\nautom\u00e1tica, com todas as vantagens e direitos\r\ninerentes ao novo cargo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359134,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.261\/2001 - Desvincula, parcialmente, no exerc\u00edcio de 2001, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos de que tratam os arts. 48, 49 e 50 da Lei no 9.478, de 6 de agosto de 1997, pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.261\/2001 - Desvincula, parcialmente, no exerc\u00edcio de 2001, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos de que tratam os arts. 48, 49 e 50 da Lei no 9.478, de 6 de agosto de 1997, pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401271,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-261-2001-desvincula-parcialmente-no-exercicio-de-2001-a-aplicacao-dos-recursos-de-que-tratam-os-arts-48-49-e-50-da-lei-no-9-478-de-6-de-agosto-de-1997-pertencentes-a-uniao"}],"slug":"legislacao-federal\/944880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o Estado X decida intervir no Munic\u00edpio Y, segundo os ditames da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que a interven\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer se","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944890,"hashId":"c4f9ced2f1641ce897aba666b4cd8273","enunciado":"Caso o Estado X decida intervir no Munic\u00edpio Y, segundo\r\nos ditames da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que\r\na interven\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer se","resposta":3309662,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o munic\u00edpio Y deixar de pagar, sem motivo de for\u00e7a maior, por 1 ano consecutivo, a d\u00edvida fundada.","id":3309658,"corpo":"o munic\u00edpio Y deixar de pagar, sem motivo de for\u00e7a\r\nmaior, por 1 ano consecutivo, a d\u00edvida fundada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for necess\u00e1rio que o Estado X ponha fim a grave comprometimento da ordem p\u00fablica.","id":3309659,"corpo":"for necess\u00e1rio que o Estado X ponha fim a grave\r\ncomprometimento da ordem p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio Y n\u00e3o tiver aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do desporto e cultura.","id":3309660,"corpo":"o munic\u00edpio Y n\u00e3o tiver aplicado o m\u00ednimo exigido da\r\nreceita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento\r\ndo desporto e cultura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio Y n\u00e3o tiver aplicado receita m\u00ednima na consecu\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pol\u00edticas urbanas e agr\u00e1rias.","id":3309661,"corpo":"o munic\u00edpio Y n\u00e3o tiver aplicado receita m\u00ednima na\r\nconsecu\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pol\u00edticas urbanas\r\ne agr\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial.","id":3309662,"corpo":"o Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o\r\npara assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o\r\nde lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359135,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/944890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Supremo Tribunal Federal, de of\u00edcio, mediante a decis\u00e3o de 2\/3 de seus membros, ap\u00f3s o julgamento de um caso de grande repercuss\u00e3o, tenha aprovado s\u00famula vinculante. Nessa hip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar que a edi\u00e7\u00e3o da S\u00famula Vinculante","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944893,"hashId":"a739a4b30b76605ef0742933909d7d88","enunciado":"Suponha que o Supremo Tribunal Federal, de of\u00edcio,\r\nmediante a decis\u00e3o de 2\/3 de seus membros, ap\u00f3s o\r\njulgamento de um caso de grande repercuss\u00e3o, tenha\r\naprovado s\u00famula vinculante. Nessa hip\u00f3tese, \u00e9 correto\r\nafirmar que a edi\u00e7\u00e3o da S\u00famula Vinculante","resposta":3309676,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pois o Supremo Tribunal Federal n\u00e3o poderia agir de of\u00edcio, mas apenas por provoca\u00e7\u00e3o.","id":3309673,"corpo":"desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pois o Supremo\r\nTribunal Federal n\u00e3o poderia agir de of\u00edcio, mas apenas\r\npor provoca\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeitou os requisitos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, contudo somente ser\u00e1 dotada de efeito vinculante para o Poder Judici\u00e1rio, e n\u00e3o para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":3309674,"corpo":"respeitou os requisitos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, contudo somente ser\u00e1 dotada de efeito\r\nvinculante para o Poder Judici\u00e1rio, e n\u00e3o para a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio\r\nda separa\u00e7\u00e3o de poderes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeitou todos os requisitos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para a sua edi\u00e7\u00e3o, devendo, portanto, ser observada, obrigatoriamente, desde a sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial pelos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","id":3309675,"corpo":"respeitou todos os requisitos estabelecidos pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal para a sua edi\u00e7\u00e3o, devendo,\r\nportanto, ser observada, obrigatoriamente, desde\r\na sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial pelos demais\r\n\u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta e indireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pois a edi\u00e7\u00e3o da S\u00famula Vinculante exige reiteradas decis\u00f5es sobre a mat\u00e9ria constitucional aventada, o que n\u00e3o foi cumprido ao se decidir em apenas 1 caso.","id":3309676,"corpo":"desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pois a edi\u00e7\u00e3o\r\nda S\u00famula Vinculante exige reiteradas decis\u00f5es\r\nsobre a mat\u00e9ria constitucional aventada, o que n\u00e3o\r\nfoi cumprido ao se decidir em apenas 1 caso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que o qu\u00f3rum exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 de aprova\u00e7\u00e3o un\u00e2nime por todos os membros do Supremo Tribunal Federal.","id":3309677,"corpo":"desrespeitou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, uma vez que\r\no qu\u00f3rum exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 de aprova\u00e7\u00e3o\r\nun\u00e2nime por todos os membros do Supremo Tribunal\r\nFederal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359135,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/944893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944894,"hashId":"5599d7c51e9898f9e892bcc65528d397","enunciado":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta\r\nde inconstitucionalidade no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.","resposta":3309678,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que declara a inconstitucionalidade da lei ou do ato normativo em a\u00e7\u00e3o direta n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":3309678,"corpo":"A decis\u00e3o que declara a inconstitucionalidade da lei\r\nou do ato normativo em a\u00e7\u00e3o direta n\u00e3o pode ser\r\nobjeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel deferir medida cautelar em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, desde que pela decis\u00e3o de 2\/3 dos membros do Tribunal, ap\u00f3s a audi\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os ou autoridades dos quais emanou a lei ou o ato normativo impugnado, que dever\u00e3o pronunciar-se no prazo de cinco dias.","id":3309679,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel deferir medida cautelar em a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade, desde que pela decis\u00e3o de 2\/3\r\ndos membros do Tribunal, ap\u00f3s a audi\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os\r\nou autoridades dos quais emanou a lei ou o ato\r\nnormativo impugnado, que dever\u00e3o pronunciar-se no\r\nprazo de cinco dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade poder\u00e1 ser proposta por entidade de classe de \u00e2mbito municipal, desde que demonstrada a repercuss\u00e3o nacional da mat\u00e9ria.","id":3309680,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade poder\u00e1 ser\r\nproposta por entidade de classe de \u00e2mbito municipal,\r\ndesde que demonstrada a repercuss\u00e3o nacional\r\nda mat\u00e9ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer partido pol\u00edtico, independentemente de possuir representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, possui legitimidade ativa para propositura de a\u00e7\u00e3o direta, em fun\u00e7\u00e3o do of\u00edcio exercido no resguardo da ordem democr\u00e1tica.","id":3309681,"corpo":"Qualquer partido pol\u00edtico, independentemente de\r\npossuir representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, possui\r\nlegitimidade ativa para propositura de a\u00e7\u00e3o direta,\r\nem fun\u00e7\u00e3o do of\u00edcio exercido no resguardo da ordem\r\ndemocr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a propositura da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, somente se admite a sua desist\u00eancia at\u00e9 o despacho inicial do Relator.","id":3309682,"corpo":"Ap\u00f3s a propositura da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade,\r\nsomente se admite a sua desist\u00eancia at\u00e9 o\r\ndespacho inicial do Relator.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359135,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/944894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Tribunal de Contas (TC) de um estado da regi\u00e3o Nordeste do Brasil realizou um concurso p\u00fablico em 2015 para preencher 36 vagas do cargo de analista de controle. Considerando as limita\u00e7\u00f5es de um certame baseado em provas objetivas para aferir a voca\u00e7\u00e3o e habilidades profissionais dos candidatos, o respons\u00e1vel pela \u00e1rea de recursos humanos do TC prop\u00f4s a aplica\u00e7\u00e3o de instrumentos de gest\u00e3o de pessoas entre a posse e o exerc\u00edcio dos aprovados, objetivando uma aloca\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica dos novos funcion\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que descreve uma pr\u00e1tica condizente com esse objetivo.","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944897,"hashId":"3d731f8b98bdcd82d1a2807302fdf4b6","enunciado":"<p>Um Tribunal de Contas (TC) de um estado da regi\u00e3o\r\nNordeste do Brasil realizou um concurso p\u00fablico em\r\n2015 para preencher 36 vagas do cargo de analista de\r\ncontrole. Considerando as limita\u00e7\u00f5es de um certame\r\nbaseado em provas objetivas para aferir a voca\u00e7\u00e3o e\r\nhabilidades profissionais dos candidatos, o respons\u00e1vel\r\npela \u00e1rea de recursos humanos do TC prop\u00f4s a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde instrumentos de gest\u00e3o de pessoas entre a posse\r\ne o exerc\u00edcio dos aprovados, objetivando uma aloca\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica dos novos funcion\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que descreve uma pr\u00e1tica condizente\r\ncom esse objetivo.<\/p>","resposta":3309694,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar os estilos de lideran\u00e7a dos novos funcion\u00e1rios a fim de agrup\u00e1-los em equipes de trabalho no TC que favore\u00e7am bons resultados no per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":3309693,"corpo":"Identificar os estilos de lideran\u00e7a dos novos funcion\u00e1rios\r\na fim de agrup\u00e1-los em equipes de trabalho\r\nno TC que favore\u00e7am bons resultados no per\u00edodo de\r\nest\u00e1gio probat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetuar um mapeamento de compet\u00eancias dos novos funcion\u00e1rios com o uso de t\u00e9cnicas adequadas que permitam caracterizar os conhecimentos, habilidades e atitudes\/valores de cada um deles.","id":3309694,"corpo":"Efetuar um mapeamento de compet\u00eancias dos novos\r\nfuncion\u00e1rios com o uso de t\u00e9cnicas adequadas que\r\npermitam caracterizar os conhecimentos, habilidades\r\ne atitudes\/valores de cada um deles.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reorientar a gest\u00e3o de conhecimento no TC com base no perfil dos 36 novos profissionais, considerando o natural choque geracional entre novos e antigos funcion\u00e1rios.","id":3309695,"corpo":"Reorientar a gest\u00e3o de conhecimento no TC com base\r\nno perfil dos 36 novos profissionais, considerando o\r\nnatural choque geracional entre novos e antigos funcion\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conduzir uma pesquisa de clima organizacional com os 36 novos funcion\u00e1rios no primeiro m\u00eas de exerc\u00edcio profissional, aplicando t\u00e9cnicas de coaching para aqueles que apresentarem baixos n\u00edveis de motiva\u00e7\u00e3o nessa fase inicial de ingresso.","id":3309696,"corpo":"Conduzir uma pesquisa de clima organizacional com\r\nos 36 novos funcion\u00e1rios no primeiro m\u00eas de exerc\u00edcio\r\nprofissional, aplicando t\u00e9cnicas de coaching para\r\naqueles que apresentarem baixos n\u00edveis de motiva\u00e7\u00e3o\r\nnessa fase inicial de ingresso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar uma capacita\u00e7\u00e3o na Escola de Contas sobre \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico para toda a nova turma de funcion\u00e1rios antes dos demais treinamentos operacionais, uma vez que muitos concurseiros n\u00e3o t\u00eam um ethos para o servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3309697,"corpo":"Realizar uma capacita\u00e7\u00e3o na Escola de Contas sobre\r\n\u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico para toda a nova turma de\r\nfuncion\u00e1rios antes dos demais treinamentos operacionais,\r\numa vez que muitos concurseiros n\u00e3o t\u00eam um\r\nethos para o servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359136,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/944897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei no 9.790\/1999, uma Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico \u2013 OSCIP \u2013 deve ser uma pessoa jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos, que tenha sido constitu\u00edda e se encontre em funcionamento regular h\u00e1, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos. Al\u00e9m disso, no Estatuto da organiza\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o constar normas expressas que disponham sobre","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944904,"hashId":"2fbeb6f2b4c2e5150b4a8b0aecf2fef4","enunciado":"Conforme a Lei no 9.790\/1999, uma Organiza\u00e7\u00e3o da\r\nSociedade Civil de Interesse P\u00fablico \u2013 OSCIP \u2013 deve ser\r\numa pessoa jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos,\r\nque tenha sido constitu\u00edda e se encontre em funcionamento\r\nregular h\u00e1, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) anos. Al\u00e9m disso,\r\nno Estatuto da organiza\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o constar normas\r\nexpressas que disponham sobre","resposta":3309731,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de planejamento estrat\u00e9gico de gest\u00e3o, na qual se estabelecem indicadores de desempenho, assim como a indica\u00e7\u00e3o de uma empresa de auditoria independente.","id":3309728,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de planejamento estrat\u00e9gico de gest\u00e3o, na\r\nqual se estabelecem indicadores de desempenho,\r\nassim como a indica\u00e7\u00e3o de uma empresa de auditoria\r\nindependente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o para os dirigentes da entidade que atuem na gest\u00e3o executiva, exce\u00e7\u00e3o para aqueles que a ela prestam servi\u00e7os espec\u00edficos.","id":3309729,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o para os dirigentes da\r\nentidade que atuem na gest\u00e3o executiva, exce\u00e7\u00e3o\r\npara aqueles que a ela prestam servi\u00e7os espec\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estabelecimento dos Conselhos Fiscal, Administrativo e de \u00c9tica de Gest\u00e3o, de tal forma a conferir austeridade, assim como transpar\u00eancia nos resultados.","id":3309730,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento dos Conselhos Fiscal, Administrativo\r\ne de \u00c9tica de Gest\u00e3o, de tal forma a conferir austeridade,\r\nassim como transpar\u00eancia nos resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, economicidade e da efici\u00eancia.","id":3309731,"corpo":"a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade,\r\nmoralidade, publicidade, economicidade\r\ne da efici\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia, no caso de dissolu\u00e7\u00e3o da entidade, do respectivo patrim\u00f4nio l\u00edquido para organiza\u00e7\u00e3o privada cujo objeto seja cong\u00eanere ao da OSCIP","id":3309732,"corpo":"a transfer\u00eancia, no caso de dissolu\u00e7\u00e3o da entidade,\r\ndo respectivo patrim\u00f4nio l\u00edquido para organiza\u00e7\u00e3o privada\r\ncujo objeto seja cong\u00eanere ao da OSCIP","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359137,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.790\/1999 - Disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.790\/1999 - Disp\u00f5e sobre a qualifica\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, como Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, institui e disciplina o Termo de Parceria, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394987,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-790-1999-dispoe-sobre-a-qualificacao-de-pessoas-juridicas-de-direito-privado-sem-fins-lucrativos-como-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-institui-e-disciplina-o-termo-de-parceria-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/944904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve efetuar das pessoas jur\u00eddicas que contrata, de acordo com o disposto nos artigos 117 e 118 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 971\/2009 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que a referida reten\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":29090,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12842},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2017-vunesp-agente-de-fiscalizacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":944909,"hashId":"457d4d6510c25a07cb1feef4104b9209","enunciado":"Sobre a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve efetuar das pessoas jur\u00eddicas\r\nque contrata, de acordo com o disposto nos artigos 117\r\ne 118 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa no 971\/2009 e altera\u00e7\u00f5es\r\nposteriores, \u00e9 correto afirmar que a referida reten\u00e7\u00e3o","resposta":3309754,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o admite qualquer dedu\u00e7\u00e3o de sua base de c\u00e1lculo.","id":3309753,"corpo":"n\u00e3o admite qualquer dedu\u00e7\u00e3o de sua base de c\u00e1lculo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser compensada com contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas pela empresa contratada.","id":3309754,"corpo":"pode ser compensada com contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias\r\ndevidas pela empresa contratada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 cobrada aplicando-se a al\u00edquota de 10% sobre o valor a ser pago \u00e0 empresa contratada.","id":3309755,"corpo":"\u00e9 cobrada aplicando-se a al\u00edquota de 10% sobre o\r\nvalor a ser pago \u00e0 empresa contratada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser recolhida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no pr\u00f3prio m\u00eas em que for efetuada.","id":3309756,"corpo":"deve ser recolhida pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no\r\npr\u00f3prio m\u00eas em que for efetuada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplica-se somente quando houver fornecimento de bens juntamente com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":3309757,"corpo":"aplica-se somente quando houver fornecimento de\r\nbens juntamente com a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359139,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SP","pai":395435,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394905,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/944909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para editar uma f\u00f3rmula, basta clicar na respectiva c\u00e9lula e pressionar a tecla F3.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176099,"hashId":"25d3bfd2c6e52667faa2a3cd5d1ab80b","enunciado":"<p align=justify>Para editar uma f\u00f3rmula, basta clicar na\r\nrespectiva c\u00e9lula e pressionar a tecla F3.<\/p>","resposta":4216730,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393727,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o Microsoft Excel 2013,\r\nvers\u00e3o em portugu\u00eas em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou\r\nFALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"}],"slug":"informatica\/1176099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Safari \u00e9 o navegador padr\u00e3o do Sistema Operacional Mac. Dessa forma, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sua instala\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o no sistema Operacional Windows 10.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176110,"hashId":"6191ad5641b524f4fb873b5de65324bd","enunciado":"<p align=justify>O Safari \u00e9 o navegador padr\u00e3o do Sistema\r\nOperacional Mac. Dessa forma, n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel sua instala\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o no\r\nsistema Operacional Windows 10.<\/p>","resposta":4216768,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de ferramentas e aplicativos de navega\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393729,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das no\u00e7\u00f5es de ferramentas e\r\naplicativos de navega\u00e7\u00e3o, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1176110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9dico Veterin\u00e1rio pode atuar em a\u00e7\u00f5es integradas com a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica em surtos alimentares e outros agravos, transmiss\u00edveis ou n\u00e3o, no controle de zoonoses emergentes e reemergentes e nas campanhas de imuniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176116,"hashId":"e82bfac7ee7961d88cca6f1909c4aa2e","enunciado":"<p align=justify>O M\u00e9dico Veterin\u00e1rio pode atuar em\r\na\u00e7\u00f5es integradas com a vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica em surtos alimentares e\r\noutros agravos, transmiss\u00edveis ou n\u00e3o,\r\nno controle de zoonoses emergentes\r\ne reemergentes e nas campanhas de\r\nimuniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4216789,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o aumento da atua\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, torna-se cada vez mais importante que os cursos de Medicina Veterin\u00e1ria formem profissionais mais generalistas contemplando os aspectos das Ci\u00eancias Agr\u00e1rias e das Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Sendo assim, entende-se que h\u00e1 a necessidade de inser\u00e7\u00e3o nas ementas das disciplinas sobre legisla\u00e7\u00f5es vigentes, regulamentos e pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da Medicina Veterin\u00e1ria na sa\u00fade p\u00fablica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393730,"enunciado":"<p align=justify>Com o aumento da atua\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico\r\nVeterin\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica,\r\ntorna-se cada vez mais importante\r\nque os cursos de Medicina Veterin\u00e1ria\r\nformem profissionais mais generalistas\r\ncontemplando os aspectos das Ci\u00eancias\r\nAgr\u00e1rias e das Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Sendo\r\nassim, entende-se que h\u00e1 a necessidade\r\nde inser\u00e7\u00e3o nas ementas das\r\ndisciplinas sobre legisla\u00e7\u00f5es vigentes,\r\nregulamentos e pol\u00edticas p\u00fablicas na\r\n\u00e1rea de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia\r\nda Medicina Veterin\u00e1ria na sa\u00fade p\u00fablica,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":"veterinaria\/1176116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a \u00e9 um dos principais elementos da epidemiologia descritiva.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176118,"hashId":"e7ec3b9474371d79ebb44736b2f7db66","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria natural da doen\u00e7a \u00e9 um dos\r\nprincipais elementos da epidemiologia\r\ndescritiva.<\/p>","resposta":4216793,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o aumento da atua\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, torna-se cada vez mais importante que os cursos de Medicina Veterin\u00e1ria formem profissionais mais generalistas contemplando os aspectos das Ci\u00eancias Agr\u00e1rias e das Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Sendo assim, entende-se que h\u00e1 a necessidade de inser\u00e7\u00e3o nas ementas das disciplinas sobre legisla\u00e7\u00f5es vigentes, regulamentos e pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da Medicina Veterin\u00e1ria na sa\u00fade p\u00fablica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393730,"enunciado":"<p align=justify>Com o aumento da atua\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico\r\nVeterin\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica,\r\ntorna-se cada vez mais importante\r\nque os cursos de Medicina Veterin\u00e1ria\r\nformem profissionais mais generalistas\r\ncontemplando os aspectos das Ci\u00eancias\r\nAgr\u00e1rias e das Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Sendo\r\nassim, entende-se que h\u00e1 a necessidade\r\nde inser\u00e7\u00e3o nas ementas das\r\ndisciplinas sobre legisla\u00e7\u00f5es vigentes,\r\nregulamentos e pol\u00edticas p\u00fablicas na\r\n\u00e1rea de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia\r\nda Medicina Veterin\u00e1ria na sa\u00fade p\u00fablica,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1176118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) por interm\u00e9dio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1978 e sua consequente regulamenta\u00e7\u00e3o pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei 8.080\/94), houve a descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica como um todo com a consequente municipaliza\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e Ambiental. Dessa maneira os munic\u00edpios passaram a assumir as atividades anteriormente desenvolvidas pelo estado. Aqueles que n\u00e3o possu\u00edam profissionais no quadro se obrigaram a adquiri-los por meio de concursos ou contratos. Nesse momento, houve um incremento bastante expressivo na contrata\u00e7\u00e3o de profissionais M\u00e9dicos Veterin\u00e1rios.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176121,"hashId":"cb566c8b9bde6e7307cefa06dbeca420","enunciado":"<p align=justify>Com a cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade (SUS) por interm\u00e9dio da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1978 e sua\r\nconsequente regulamenta\u00e7\u00e3o pela Lei\r\nOrg\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei 8.080\/94), houve\r\na descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\r\np\u00fablica como um todo com a consequente\r\nmunicipaliza\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria,\r\nVigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e Ambiental.\r\nDessa maneira os munic\u00edpios passaram\r\na assumir as atividades anteriormente\r\ndesenvolvidas pelo estado. Aqueles que\r\nn\u00e3o possu\u00edam profissionais no quadro\r\nse obrigaram a adquiri-los por meio de\r\nconcursos ou contratos. Nesse momento,\r\nhouve um incremento bastante expressivo\r\nna contrata\u00e7\u00e3o de profissionais M\u00e9dicos\r\nVeterin\u00e1rios.<\/p>","resposta":4216800,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o aumento da atua\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica, torna-se cada vez mais importante que os cursos de Medicina Veterin\u00e1ria formem profissionais mais generalistas contemplando os aspectos das Ci\u00eancias Agr\u00e1rias e das Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Sendo assim, entende-se que h\u00e1 a necessidade de inser\u00e7\u00e3o nas ementas das disciplinas sobre legisla\u00e7\u00f5es vigentes, regulamentos e pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da Medicina Veterin\u00e1ria na sa\u00fade p\u00fablica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393730,"enunciado":"<p align=justify>Com o aumento da atua\u00e7\u00e3o do M\u00e9dico\r\nVeterin\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade p\u00fablica,\r\ntorna-se cada vez mais importante\r\nque os cursos de Medicina Veterin\u00e1ria\r\nformem profissionais mais generalistas\r\ncontemplando os aspectos das Ci\u00eancias\r\nAgr\u00e1rias e das Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Sendo\r\nassim, entende-se que h\u00e1 a necessidade\r\nde inser\u00e7\u00e3o nas ementas das\r\ndisciplinas sobre legisla\u00e7\u00f5es vigentes,\r\nregulamentos e pol\u00edticas p\u00fablicas na\r\n\u00e1rea de sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia\r\nda Medicina Veterin\u00e1ria na sa\u00fade p\u00fablica,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":"veterinaria\/1176121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Erysipelothrix rhusiopathiae \u00e9 uma bact\u00e9ria resistente no ambiente, sendo relatada sua sobreviv\u00eancia por at\u00e9 15 dias no solo \u00famido. V\u00e1rias esp\u00e9cies de mam\u00edferos, dom\u00e9sticos e silvestres, e aves podem carrear essa bact\u00e9ria; em alguns podem ocorrer sintomas. O su\u00edno \u00e9 a esp\u00e9cie mais afetada por essa infec\u00e7\u00e3o, que se apresenta sob formas de septicemia, les\u00f5es cut\u00e2neas eritematosas, ou numa forma cr\u00f4nica caracterizada por artrite, linfadenite e endocardite. Essas formas podem coexistir no rebanho ou aparecer separadamente. A morbidade e a mortalidade variam entre regi\u00f5es e propriedades e parecem ser associadas a determinadas cepas da bact\u00e9ria. A infec\u00e7\u00e3o no su\u00edno ocorre por via digestiva ou por via cut\u00e2nea com abras\u00f5es e ferimentos. Essa doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 de import\u00e2ncia para os indiv\u00edduos em contato com os animais, como os trabalhadores de granjas, veterin\u00e1rios e magarefes.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176133,"hashId":"eedd5d23e5d2825853a51b733dad72ce","enunciado":"<p align=justify>Erysipelothrix rhusiopathiae \u00e9 uma bact\u00e9ria\r\nresistente no ambiente, sendo relatada sua\r\nsobreviv\u00eancia por at\u00e9 15 dias no solo \u00famido.\r\nV\u00e1rias esp\u00e9cies de mam\u00edferos, dom\u00e9sticos\r\ne silvestres, e aves podem carrear essa\r\nbact\u00e9ria; em alguns podem ocorrer sintomas.\r\nO su\u00edno \u00e9 a esp\u00e9cie mais afetada por essa\r\ninfec\u00e7\u00e3o, que se apresenta sob formas de\r\nsepticemia, les\u00f5es cut\u00e2neas eritematosas,\r\nou numa forma cr\u00f4nica caracterizada por\r\nartrite, linfadenite e endocardite. Essas\r\nformas podem coexistir no rebanho ou\r\naparecer separadamente. A morbidade\r\ne a mortalidade variam entre regi\u00f5es e\r\npropriedades e parecem ser associadas a\r\ndeterminadas cepas da bact\u00e9ria. A infec\u00e7\u00e3o\r\nno su\u00edno ocorre por via digestiva ou por\r\nvia cut\u00e2nea com abras\u00f5es e ferimentos.\r\nEssa doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 de import\u00e2ncia para os\r\nindiv\u00edduos em contato com os animais, como\r\nos trabalhadores de granjas, veterin\u00e1rios e\r\nmagarefes.<\/p>","resposta":4216826,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Zoonoses s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de animais para humanos. A transmiss\u00e3o pode ocorrer de forma direta, principalmente atrav\u00e9s do contato com secre\u00e7\u00f5es (saliva, sangue, urina, fezes)ou contato f\u00edsico, como arranhaduras ou mordeduras. De forma indireta, pode acontecer por meio de vetores, como mosquitos e pulgas, por contato indireto com secre\u00e7\u00f5es, pelo consumo de alimento contaminado com o agente (viral, bacteriano, f\u00fangico ou parasit\u00e1rio), entre outras. A respeito das zoonoses, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir","id":393731,"enunciado":"<p align=\"justify\">Zoonoses s\u00e3o doen\u00e7as transmitidas de\r\nanimais para humanos. A transmiss\u00e3o\r\npode ocorrer de forma direta,\r\nprincipalmente atrav\u00e9s do contato com\r\nsecre\u00e7\u00f5es (saliva, sangue, urina, fezes)ou contato f\u00edsico, como arranhaduras\r\nou mordeduras. De forma indireta,\r\npode acontecer por meio de vetores,\r\ncomo mosquitos e pulgas, por contato\r\nindireto com secre\u00e7\u00f5es, pelo consumo\r\nde alimento contaminado com o agente\r\n(viral, bacteriano, f\u00fangico ou parasit\u00e1rio),\r\nentre outras. A respeito das zoonoses,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1176133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rotina de ordenha, aconselha-se ordenhar primeiramente os animais com mastite subcl\u00ednica, depois os animais saud\u00e1veis, deixando os animais com mastite cl\u00ednica para o final. O leite dos animais tratados com antimicrobianos deve ser descartado enquanto estiver sendo efetuado o tratamento e durante o per\u00edodo de car\u00eancia recomendado pelo fabricante do medicamento. A ordenha deve ser tranquila e em ambiente calmo, de prefer\u00eancia em hor\u00e1rios fixos e em momentos, durante o dia, em que as temperaturas s\u00e3o mais amenas.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176139,"hashId":"c23500f98e2fc7c3f6f51c198312508b","enunciado":"<p align=justify>Na rotina de ordenha, aconselha-se\r\nordenhar primeiramente os animais com\r\nmastite subcl\u00ednica, depois os animais\r\nsaud\u00e1veis, deixando os animais com\r\nmastite cl\u00ednica para o final. O leite dos\r\nanimais tratados com antimicrobianos deve\r\nser descartado enquanto estiver sendo\r\nefetuado o tratamento e durante o per\u00edodo\r\nde car\u00eancia recomendado pelo fabricante do\r\nmedicamento. A ordenha deve ser tranquila\r\ne em ambiente calmo, de prefer\u00eancia em\r\nhor\u00e1rios fixos e em momentos, durante\r\no dia, em que as temperaturas s\u00e3o mais\r\namenas.<\/p>","resposta":4216846,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013 (decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os animais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado, o leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e seus subprodutos derivados. De acordo com as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia de produtos de origem animal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393732,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regulamento da\r\nInspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de\r\nProdutos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013\r\n(decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam\r\nsujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os\r\nanimais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado,\r\no leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e\r\nseus subprodutos derivados. De acordo\r\ncom as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia\r\nde produtos de origem animal, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419048,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-30-691-1952-aprova-o-novo-regulamento-da-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal"}],"slug":"legislacao-federal\/1176139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos de produtos de origem animal podem ser classificados em: de carnes e derivados, de leite e derivados, de pescado e derivados, de ovos e derivados, de mel e cera de abelha e seus derivados e as casas atacadistas e exportadoras de produtos de origem animal.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176141,"hashId":"ec5fd88a5e28ebf257f43c687af57ad1","enunciado":"<p align=justify>Os estabelecimentos de produtos\r\nde origem animal podem ser classificados\r\nem: de carnes e derivados, de leite e\r\nderivados, de pescado e derivados, de\r\novos e derivados, de mel e cera de abelha\r\ne seus derivados e as casas atacadistas e\r\nexportadoras de produtos de origem animal.<\/p>","resposta":4216849,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013 (decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os animais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado, o leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e seus subprodutos derivados. De acordo com as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia de produtos de origem animal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393732,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regulamento da\r\nInspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de\r\nProdutos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013\r\n(decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam\r\nsujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os\r\nanimais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado,\r\no leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e\r\nseus subprodutos derivados. De acordo\r\ncom as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia\r\nde produtos de origem animal, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419048,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-30-691-1952-aprova-o-novo-regulamento-da-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal"}],"slug":"legislacao-federal\/1176141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um frigor\u00edfico, o animal que tenha morrido no Curral de Observa\u00e7\u00e3o ou durante o transporte, chegando morto ao estabelecimento, deve ser encaminhado para sala de sangria e posteriormente para o congelamento.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176142,"hashId":"0cf68f8beaafb6c9d1e61d65fa97f32d","enunciado":"<p align=justify>Em um frigor\u00edfico, o animal que tenha\r\nmorrido no Curral de Observa\u00e7\u00e3o ou\r\ndurante o transporte, chegando morto ao\r\nestabelecimento, deve ser encaminhado para sala de sangria e posteriormente para\r\no congelamento.<\/p>","resposta":4216852,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013 (decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os animais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado, o leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e seus subprodutos derivados. De acordo com as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia de produtos de origem animal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393732,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regulamento da\r\nInspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de\r\nProdutos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013\r\n(decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam\r\nsujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os\r\nanimais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado,\r\no leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e\r\nseus subprodutos derivados. De acordo\r\ncom as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia\r\nde produtos de origem animal, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419048,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-30-691-1952-aprova-o-novo-regulamento-da-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal"}],"slug":"legislacao-federal\/1176142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abate clandestino de animais \u00e9 um s\u00e9rio problema para a sa\u00fade p\u00fablica. A carne oriunda de abate clandestino, ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do estabelecimento, deve passar por r\u00edgida inspe\u00e7\u00e3o de veterin\u00e1rio, que, ap\u00f3s averigua\u00e7\u00e3o da boa qualidade da carne, pode fazer sua libera\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o de subprodutos, tais como embutidos, defumados e lingui\u00e7as.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176144,"hashId":"fc10f503692bbe5bd43da5018312f81f","enunciado":"<p align=justify>O abate clandestino de animais \u00e9 um\r\ns\u00e9rio problema para a sa\u00fade p\u00fablica.\r\nA carne oriunda de abate clandestino,\r\nap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do\r\nestabelecimento, deve passar por r\u00edgida\r\ninspe\u00e7\u00e3o de veterin\u00e1rio, que, ap\u00f3s\r\naverigua\u00e7\u00e3o da boa qualidade da carne,\r\npode fazer sua libera\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o\r\nde subprodutos, tais como embutidos,\r\ndefumados e lingui\u00e7as.<\/p>","resposta":4216856,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013 (decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os animais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado, o leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e seus subprodutos derivados. De acordo com as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia de produtos de origem animal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393732,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regulamento da\r\nInspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de\r\nProdutos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013\r\n(decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam\r\nsujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os\r\nanimais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado,\r\no leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e\r\nseus subprodutos derivados. De acordo\r\ncom as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia\r\nde produtos de origem animal, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419048,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-30-691-1952-aprova-o-novo-regulamento-da-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal"}],"slug":"legislacao-federal\/1176144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um teste simples para detec\u00e7\u00e3o de amido no leite consiste em colocar 5 mL de leite em um tubo de ensaio, aquecendo-o ligeiramente, e depois adicionar 5 a 6 gotas de solu\u00e7\u00e3o de lugol. Se o leite contiver amido, aparecer\u00e1 uma colora\u00e7\u00e3o que pode ser azul, roxa ou quase preta. Essa colora\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um complexo amido e iodo.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176145,"hashId":"e2999a013568e3119297da5d1cc53601","enunciado":"<p align=justify>Um teste simples para detec\u00e7\u00e3o de amido\r\nno leite consiste em colocar 5 mL de leite\r\nem um tubo de ensaio, aquecendo-o\r\nligeiramente, e depois adicionar 5 a 6 gotas\r\nde solu\u00e7\u00e3o de lugol. Se o leite contiver amido,\r\naparecer\u00e1 uma colora\u00e7\u00e3o que pode ser\r\nazul, roxa ou quase preta. Essa colora\u00e7\u00e3o\r\ndeve-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um complexo amido\r\ne iodo.<\/p>","resposta":4216857,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013 (decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam sujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os animais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado, o leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e seus subprodutos derivados. De acordo com as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia de produtos de origem animal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393732,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regulamento da\r\nInspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de\r\nProdutos de Origem Animal \u2013 RIISPOA \u2013\r\n(decreto n\u00b0 30691, de 29\/03\/1952), ficam\r\nsujeitos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e reinspe\u00e7\u00e3o, os\r\nanimais de a\u00e7ougue, a ca\u00e7a, o pescado,\r\no leite, o ovo, o mel, a cera de abelhas e\r\nseus subprodutos derivados. De acordo\r\ncom as normas de inspe\u00e7\u00e3o e tecnologia\r\nde produtos de origem animal, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 30.691\/1952 - Aprova o novo Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419048,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-30-691-1952-aprova-o-novo-regulamento-da-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal"}],"slug":"legislacao-federal\/1176145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto considerar como indicadores da qualidade da \u00e1gua, temperatura, sabor e odor, cor e turbidez, condutividade el\u00e9trica e pH.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176160,"hashId":"36160817f2a70a2c5556784834abb5e9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto considerar como indicadores da\r\nqualidade da \u00e1gua, temperatura, sabor e\r\nodor, cor e turbidez, condutividade el\u00e9trica\r\ne pH.<\/p>","resposta":4216893,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle sanit\u00e1rio de alimentos trata os Programas de Autocontrole como requisitos b\u00e1sicos para a garantia da inocuidade dos produtos. Esses Programas incluem o Programa de Procedimentos Padr\u00e3o de Higiene Operacional \u2013 PPHO \u2013, o Programa de An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle \u2013 APPCC \u2013 e, em um contexto mais amplo, as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o \u2013 BPF. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene e legisla\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393733,"enunciado":"<p align=justify>O controle sanit\u00e1rio de alimentos trata\r\nos Programas de Autocontrole como\r\nrequisitos b\u00e1sicos para a garantia\r\nda inocuidade dos produtos. Esses\r\nProgramas incluem o Programa de Procedimentos Padr\u00e3o de Higiene\r\nOperacional \u2013 PPHO \u2013, o Programa de\r\nAn\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de\r\nControle \u2013 APPCC \u2013 e, em um contexto\r\nmais amplo, as Boas Pr\u00e1ticas de\r\nFabrica\u00e7\u00e3o \u2013 BPF. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene\r\ne legisla\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403321,"slug":"veterinaria-agua"}],"slug":"veterinaria\/1176160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta de \u00e1gua tratada deve ser realizada diretamente da torneira, fazendo-se a desinfec\u00e7\u00e3o com hipoclorito de s\u00f3dio a 1%.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176161,"hashId":"efe74d53832d56b1dbd9a6a39ded5325","enunciado":"<p align=justify>A coleta de \u00e1gua tratada deve ser realizada\r\ndiretamente da torneira, fazendo-se a\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o com hipoclorito de s\u00f3dio a 1%.<\/p>","resposta":4216896,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle sanit\u00e1rio de alimentos trata os Programas de Autocontrole como requisitos b\u00e1sicos para a garantia da inocuidade dos produtos. Esses Programas incluem o Programa de Procedimentos Padr\u00e3o de Higiene Operacional \u2013 PPHO \u2013, o Programa de An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle \u2013 APPCC \u2013 e, em um contexto mais amplo, as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o \u2013 BPF. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene e legisla\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393733,"enunciado":"<p align=justify>O controle sanit\u00e1rio de alimentos trata\r\nos Programas de Autocontrole como\r\nrequisitos b\u00e1sicos para a garantia\r\nda inocuidade dos produtos. Esses\r\nProgramas incluem o Programa de Procedimentos Padr\u00e3o de Higiene\r\nOperacional \u2013 PPHO \u2013, o Programa de\r\nAn\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de\r\nControle \u2013 APPCC \u2013 e, em um contexto\r\nmais amplo, as Boas Pr\u00e1ticas de\r\nFabrica\u00e7\u00e3o \u2013 BPF. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene\r\ne legisla\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403321,"slug":"veterinaria-agua"}],"slug":"veterinaria\/1176161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas dos alimentos s\u00e3o as de Bacillus cereus, Listeria sp., Clostridium sulfito, Clostridium perfringens, Coliformes totais, Coliformes termotolerantes, Bolores e leveduras, Contagem padr\u00e3o (Mes\u00f3filos), Staphylococcus aureus, Salmonella sp.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176167,"hashId":"bd49f408133edce7e8391b8a1d69b4c2","enunciado":"<p align=justify>As principais an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas\r\ndos alimentos s\u00e3o as de Bacillus\r\ncereus, Listeria sp., Clostridium sulfito,\r\nClostridium perfringens, Coliformes totais,\r\nColiformes termotolerantes, Bolores e\r\nleveduras, Contagem padr\u00e3o (Mes\u00f3filos),\r\nStaphylococcus aureus, Salmonella sp.<\/p>","resposta":4216912,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Consideramos como ci\u00eancias do alimento um ramo multidiciplinar que estuda a composi\u00e7\u00e3o, deteriora\u00e7\u00e3o, processamento, conserva\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, qualidade e comercializa\u00e7\u00e3o dos alimentos para o consumidor. Levando-se em conta essa afirma\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393734,"enunciado":"<p align=justify>Consideramos como ci\u00eancias do\r\nalimento um ramo multidiciplinar que\r\nestuda a composi\u00e7\u00e3o, deteriora\u00e7\u00e3o,\r\nprocessamento, conserva\u00e7\u00e3o,\r\nelabora\u00e7\u00e3o, qualidade e comercializa\u00e7\u00e3o\r\ndos alimentos para o consumidor.\r\nLevando-se em conta essa afirma\u00e7\u00e3o,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1176167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel classificar os res\u00edduos por grupos em: Grupo A, infectantes; Grupo B, qu\u00edmicos; Grupo C, comuns; Grupo D, radioativos; Grupo E, perfurocortantes.","provas":[{"id":39979,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos","id":17612},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufba-2017-instituto-aocp-medico-veterinario-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFBA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Alimentos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1176174,"hashId":"493ea5647d6d367fb40cb1606d4e476e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel classificar os res\u00edduos por\r\ngrupos em: Grupo A, infectantes; Grupo\r\nB, qu\u00edmicos; Grupo C, comuns; Grupo D,\r\nradioativos; Grupo E, perfurocortantes.<\/p>","resposta":4216930,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4216929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4216930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O objetivo principal da an\u00e1lise de alimentos \u00e9 conhecer a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos, sua a\u00e7\u00e3o no organismo, seu valor aliment\u00edcio e cal\u00f3rico, suas propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas, toxicol\u00f3gicas e tamb\u00e9m adulterantes, contaminantes, fraudes, etc. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas para an\u00e1lises de alimentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393735,"enunciado":"<p align=justify>O objetivo principal da an\u00e1lise de\r\nalimentos \u00e9 conhecer a composi\u00e7\u00e3o\r\nqu\u00edmica dos alimentos, sua a\u00e7\u00e3o no\r\norganismo, seu valor aliment\u00edcio e\r\ncal\u00f3rico, suas propriedades f\u00edsicas,\r\nqu\u00edmicas, toxicol\u00f3gicas e tamb\u00e9m\r\nadulterantes, contaminantes, fraudes,\r\netc. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas para an\u00e1lises de\r\nalimentos, julgue, como VERDADEIRO\r\nou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"}],"slug":"veterinaria\/1176174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o atual C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o farmac\u00eautica, o farmac\u00eautico, dentro de qualquer \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, deve comunicar ao respectivo conselho regional de farm\u00e1cia o encerramento do respectivo v\u00ednculo, profissional de qualquer natureza, em at\u00e9 30 dias.","provas":[{"id":28955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28956,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28957,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29116,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29117,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29118,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29119,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29120,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29165,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":943014,"hashId":"8c0a38d2f422a41465d8c07af767e6e8","enunciado":"Segundo o atual C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o\r\nfarmac\u00eautica, o farmac\u00eautico, dentro de qualquer \u00e1rea\r\nde atua\u00e7\u00e3o, deve comunicar ao respectivo conselho\r\nregional de farm\u00e1cia o encerramento do respectivo\r\nv\u00ednculo, profissional de qualquer natureza, em at\u00e9 30\r\ndias.","resposta":3303228,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3303227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3303228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas legisla\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e profissionais, julgue os itens a seguir.","id":358797,"enunciado":"Com base nas legisla\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e profissionais, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/943014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se estabelecer um planejamento de compras de medicamentos, deve-se levar em conta o consumo m\u00e9dio mensal, bem como o tempo de reposi\u00e7\u00e3o e a capacidade financeira do hospital, sendo que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se levarem em considera\u00e7\u00e3o as diferen\u00e7as entre consumo horizontal e sazonal para esse planejamento.","provas":[{"id":28955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28956,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28957,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29116,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29117,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29118,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29119,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29120,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29165,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":943018,"hashId":"497d0c44d2e29d9ccaddd870c9ccacd7","enunciado":"Para se estabelecer um planejamento de compras de\r\nmedicamentos, deve-se levar em conta o consumo\r\nm\u00e9dio mensal, bem como o tempo de reposi\u00e7\u00e3o e a\r\ncapacidade financeira do hospital, sendo que n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade de se levarem em considera\u00e7\u00e3o as\r\ndiferen\u00e7as entre consumo horizontal e sazonal para esse\r\nplanejamento.","resposta":3303236,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3303235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3303236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gest\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 um tema muito abrangente e compreende as a\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico gestor tanto no \u00e2mbito p\u00fablico, no ciclo do medicamento, quanto na gest\u00e3o dos recursos farmac\u00eauticos em um hospital. Al\u00e9m de saber como os recursos do SUS s\u00e3o obtidos e planejados, \u00e9 importante a otimiza\u00e7\u00e3o desses recursos. A respeito da gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","id":358798,"enunciado":"<p>Gest\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 um tema muito abrangente e\r\ncompreende as a\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico gestor tanto no \u00e2mbito\r\np\u00fablico, no ciclo do medicamento, quanto na gest\u00e3o dos\r\nrecursos farmac\u00eauticos em um hospital. Al\u00e9m de saber como\r\nos recursos do SUS s\u00e3o obtidos e planejados, \u00e9 importante a\r\notimiza\u00e7\u00e3o desses recursos. <\/p><p>A respeito da gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/943018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de recursos humanos \u00e9 muito importante em um ambiente hospitalar, pois o farmac\u00eautico ir\u00e1 liderar equipes de servi\u00e7os importantes ao hospital e, desse modo, deve conhecer as leis trabalhistas, principalmente para o planejamento de f\u00e9rias e de plant\u00f5es dos colaboradores.","provas":[{"id":28955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28956,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28957,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":28959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29116,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29117,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29118,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29119,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29120,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29165,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29166,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":29168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":943019,"hashId":"d4cb92ef80ca4bc937f540dcbdbce9a9","enunciado":"A gest\u00e3o de recursos humanos \u00e9 muito importante em\r\num ambiente hospitalar, pois o farmac\u00eautico ir\u00e1 liderar\r\nequipes de servi\u00e7os importantes ao hospital e, desse\r\nmodo, deve conhecer as leis trabalhistas,\r\nprincipalmente para o planejamento de f\u00e9rias e de\r\nplant\u00f5es dos colaboradores.","resposta":3303237,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3303237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3303238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gest\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 um tema muito abrangente e compreende as a\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico gestor tanto no \u00e2mbito p\u00fablico, no ciclo do medicamento, quanto na gest\u00e3o dos recursos farmac\u00eauticos em um hospital. Al\u00e9m de saber como os recursos do SUS s\u00e3o obtidos e planejados, \u00e9 importante a otimiza\u00e7\u00e3o desses recursos. A respeito da gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","id":358798,"enunciado":"<p>Gest\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 um tema muito abrangente e\r\ncompreende as a\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico gestor tanto no \u00e2mbito\r\np\u00fablico, no ciclo do medicamento, quanto na gest\u00e3o dos\r\nrecursos farmac\u00eauticos em um hospital. Al\u00e9m de saber como\r\nos recursos do SUS s\u00e3o obtidos e planejados, \u00e9 importante a\r\notimiza\u00e7\u00e3o desses recursos. <\/p><p>A respeito da gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/943019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o de epiderme de cebola consiste em uma pr\u00e1tica simples de microscopia, atrav\u00e9s da qual \u00e9 poss\u00edvel observar c\u00e9lulas vegetais delimitadas pela parede celular. Essa pr\u00e1tica tamb\u00e9m permite a observa\u00e7\u00e3o do n\u00facleo celular, desde que o material observado seja tratado com um corante espec\u00edfico. O corante que pode ser utilizado para esse fim \u00e9","provas":[{"id":38770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131094,"hashId":"4823ef88b0fe630739eea5d03d884bb5","enunciado":"<p align=\"justify\">A observa\u00e7\u00e3o de epiderme de cebola consiste em uma pr\u00e1tica simples de microscopia, atrav\u00e9s da qual \u00e9 poss\u00edvel observar c\u00e9lulas vegetais delimitadas pela parede celular. Essa pr\u00e1tica tamb\u00e9m permite a observa\u00e7\u00e3o do n\u00facleo celular, desde que o material observado seja tratado com um corante espec\u00edfico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O corante que pode ser utilizado para esse fim \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":4023644,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o xilol.","id":4023642,"corpo":"<p align=justify>o xilol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a eosina.","id":4023643,"corpo":"<p align=justify>a eosina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o azul de metileno.","id":4023644,"corpo":"<p align=justify>o azul de metileno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o violeta de genciana.","id":4023645,"corpo":"<p align=justify>o violeta de genciana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1131094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas subst\u00e2ncias e prepara\u00e7\u00f5es utilizadas em laborat\u00f3rio podem provocar rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, quando em contato repetido ou prolongado com a pele ou com as mucosas. A identifica\u00e7\u00e3o correta do s\u00edmbolo que alerta o manipulador sobre a periculosidade dessas subst\u00e2ncias \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a no laborat\u00f3rio escolar. Assinale a alternativa que indica o s\u00edmbolo referente ao risco descrito.","provas":[{"id":38770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2017-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1131101,"hashId":"bd70aefa82488f606df88e301f53149e","enunciado":"<p align=\"justify\">Algumas subst\u00e2ncias e prepara\u00e7\u00f5es utilizadas em laborat\u00f3rio podem provocar rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, quando em contato repetido ou prolongado com a pele ou com as mucosas. A identifica\u00e7\u00e3o correta do s\u00edmbolo que alerta o manipulador sobre a periculosidade dessas subst\u00e2ncias \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a no laborat\u00f3rio escolar.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica o s\u00edmbolo referente ao risco descrito.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4023674,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4023671,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38770\/70a.GIF\"><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4023672,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38770\/70b.GIF\"><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4023673,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38770\/70c.GIF\"><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4023674,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38770\/70d.GIF\"><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/1131101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do artigo 109 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, compete aos ju\u00edzes federais processar e julgar","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942819,"hashId":"4c6a1e852981bbfec7d9e3403447985e","enunciado":"Nos termos do artigo 109 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil de 1988, compete aos ju\u00edzes\r\nfederais processar e julgar","resposta":3302693,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as causas entre Estado estrangeiro ou organismo internacional e Munic\u00edpio ou pessoa domiciliada ou residente no Pa\u00eds.","id":3302693,"corpo":"as causas entre Estado estrangeiro ou organismo\r\ninternacional e Munic\u00edpio ou pessoa domiciliada\r\nou residente no Pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as causas fundadas em tratado ou contrato da Uni\u00e3o, Estado ou Munic\u00edpio, com Estado estrangeiro ou organismo internacional.","id":3302694,"corpo":"as causas fundadas em tratado ou contrato da\r\nUni\u00e3o, Estado ou Munic\u00edpio, com Estado\r\nestrangeiro ou organismo internacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es penais cometidos a bordo de navios ou aeronaves, ressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar.","id":3302695,"corpo":"os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es penais cometidos a\r\nbordo de navios ou aeronaves, ressalvada a\r\ncompet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es penais praticadas em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades aut\u00e1rquicas ou empresas p\u00fablicas, ressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar e da Justi\u00e7a Eleitoral.","id":3302696,"corpo":"os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es penais praticadas\r\nem detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da\r\nUni\u00e3o ou de suas entidades aut\u00e1rquicas ou\r\nempresas p\u00fablicas, ressalvada a compet\u00eancia da\r\nJusti\u00e7a Militar e da Justi\u00e7a Eleitoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os crimes e contraven\u00e7\u00f5es penais previstos em tratado ou conven\u00e7\u00e3o internacional, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, o resultado tenha ou devesse ter ocorrido no estrangeiro.","id":3302697,"corpo":"os crimes e contraven\u00e7\u00f5es penais previstos em\r\ntratado ou conven\u00e7\u00e3o internacional, quando,\r\niniciada a execu\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds, o resultado tenha ou\r\ndevesse ter ocorrido no estrangeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358764,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/942819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil do servidor p\u00fablico em raz\u00e3o de dano causado a particular \u00e9 subjetiva e","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:08:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942830,"hashId":"6137f8a6d173b1d17c94b2dc1728a81c","enunciado":"A responsabilidade civil do servidor p\u00fablico em raz\u00e3o\r\nde dano causado a particular \u00e9 subjetiva e","resposta":3302751,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa a investiga\u00e7\u00e3o de comportamento com dolo ou culpa.","id":3302748,"corpo":"dispensa a investiga\u00e7\u00e3o de comportamento com\r\ndolo ou culpa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal.","id":3302749,"corpo":"exclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser atestada pelo Poder Judici\u00e1rio em a\u00e7\u00e3o civil de improbidade administrativa, sem ser considerada objeto de processo administrativo.","id":3302750,"corpo":"deve ser atestada pelo Poder Judici\u00e1rio em a\u00e7\u00e3o\r\ncivil de improbidade administrativa, sem ser\r\nconsiderada objeto de processo administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem como pressuposto a demonstra\u00e7\u00e3o de comportamento com dolo ou culpa.","id":3302751,"corpo":"tem como pressuposto a demonstra\u00e7\u00e3o de\r\ncomportamento com dolo ou culpa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sujeita ao teto constitucional de remunera\u00e7\u00e3o, para efeito de fixa\u00e7\u00e3o do montante da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3302752,"corpo":"est\u00e1 sujeita ao teto constitucional de remunera\u00e7\u00e3o,\r\npara efeito de fixa\u00e7\u00e3o do montante da indeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358765,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/942830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a __________________, as plantas desequilibradas ficam mais suscet\u00edveis ao ataque de insetos, fungos, bact\u00e9rias e outros. Altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas podem ser a causa desse desequil\u00edbrio, principalmente na composi\u00e7\u00e3o da seiva vegetal, em decorr\u00eancia de __________________ de fatores nutricionais, de intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas devido ao uso exagerado de produtos qu\u00edmicos sint\u00e9ticos e de estresse h\u00eddrico, provocado por excesso ou falta de \u00e1gua. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":942842,"hashId":"e8d8b4140727b94d4eab93aea6becb29","enunciado":"<p>De acordo com a __________________, as plantas\r\ndesequilibradas ficam mais suscet\u00edveis ao ataque de\r\ninsetos, fungos, bact\u00e9rias e outros. Altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas\r\npodem ser a causa desse desequil\u00edbrio,\r\nprincipalmente na composi\u00e7\u00e3o da seiva vegetal, em\r\ndecorr\u00eancia de __________________ de fatores\r\nnutricionais, de intoxica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas devido ao uso\r\nexagerado de produtos qu\u00edmicos sint\u00e9ticos e de\r\nestresse h\u00eddrico, provocado por excesso ou falta de\r\n\u00e1gua.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche corretamente\r\nas lacunas.<\/p>","resposta":3302811,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biodin\u00e2mica &#8210; falta","id":3302808,"corpo":"biodin\u00e2mica &#8210; falta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biodiversidade &#8210; equil\u00edbrio","id":3302809,"corpo":"biodiversidade &#8210; equil\u00edbrio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permacultura &#8210; excesso","id":3302810,"corpo":"permacultura &#8210; excesso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teoria da trofobiose &#8210; excesso ou falta","id":3302811,"corpo":"teoria da trofobiose &#8210; excesso ou falta","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agricultura regenerativa &#8210; equil\u00edbrio","id":3302812,"corpo":"agricultura regenerativa &#8210; equil\u00edbrio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358767,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/942842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado local e dia ocorreu uma chuva que acumulou 2.630 ml de \u00e1guaemumpluvi\u00f4metro. Sabendo que a \u00e1rea coletora circular do pluvi\u00f4metro \u00e9 de 400 cm2, e que ele est\u00e1 instalado a 1,5macima do n\u00edvel do solo, qual o valor da l\u00e2mina precipitada?","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":942846,"hashId":"17bc2d6afc1a2e4c1299aaa118fffb46","enunciado":"Em um determinado local e dia ocorreu uma chuva\r\nque acumulou 2.630 ml de \u00e1guaemumpluvi\u00f4metro.\r\nSabendo que a \u00e1rea coletora circular do pluvi\u00f4metro\r\n\u00e9 de 400 cm2, e que ele est\u00e1 instalado a 1,5macima\r\ndo n\u00edvel do solo, qual o valor da l\u00e2mina precipitada?","resposta":3302831,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6575 mm","id":3302828,"corpo":"0,6575 mm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,575 mm","id":3302829,"corpo":"6,575 mm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,862 mm","id":3302830,"corpo":"9,862 mm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65,75 mm","id":3302831,"corpo":"65,75 mm","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"98,62 mm","id":3302832,"corpo":"98,62 mm","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358767,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"}],"slug":"engenharia-agronomica\/942846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Aproveitamento de M\u00e1quinas (Efici\u00eancia) \u00e9 uma forma de calcularmos a autonomia das mais diversas m\u00e1quinas utilizadas na agricultura, proporcionando ao agricultor planejar corretamente suas atividades, bem como definir o parque de m\u00e1quinas com o qual a propriedade rural deve trabalhar. Quantas sacas de soja, aproximadamente, uma colhedora colhe por dia (jornada de trabalho de 10 horas), levando-se em considera\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es a seguir? I &#8594; A plataforma de corte possui 5 metros de largura. II&#8594;A velocidade de colheita \u00e9 de 3 km\/h. III &#8594; O \u00edndice de Aproveitamento de M\u00e1quinas \u00e9 de 70%. IV &#8594; A lavoura est\u00e1 produzindo em m\u00e9dia 60 sacas de soja\/ha.","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":942849,"hashId":"6a1cba7a3b7bc743c41c5bff6d0a05d8","enunciado":"<p>O \u00cdndice de Aproveitamento de M\u00e1quinas (Efici\u00eancia)\r\n\u00e9 uma forma de calcularmos a autonomia das\r\nmais diversas m\u00e1quinas utilizadas na agricultura,\r\nproporcionando ao agricultor planejar corretamente\r\nsuas atividades, bem como definir o parque de m\u00e1quinas\r\ncom o qual a propriedade rural deve trabalhar.\r\n<\/p><p>Quantas sacas de soja, aproximadamente, uma colhedora\r\ncolhe por dia (jornada de trabalho de 10 horas),\r\nlevando-se em considera\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es a\r\nseguir?\r\n<\/p><p>I &#8594; A plataforma de corte possui 5 metros de largura.\r\n<\/p><p>II&#8594;A velocidade de colheita \u00e9 de 3 km\/h.\r\n<\/p><p>III &#8594; O \u00edndice de Aproveitamento de M\u00e1quinas \u00e9 de\r\n70%.\r\n<\/p><p>IV &#8594; A lavoura est\u00e1 produzindo em m\u00e9dia 60 sacas\r\nde soja\/ha.<\/p>","resposta":3302845,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":3302843,"corpo":"60","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90","id":3302844,"corpo":"90","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600","id":3302845,"corpo":"600","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900","id":3302846,"corpo":"900","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.000","id":3302847,"corpo":"1.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358768,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/942849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade produtora de leit\u00f5es (UPL), prestar assist\u00eancia no parto \u00e9 uma medida necess\u00e1ria e indispens\u00e1vel para garantir a vida e a sa\u00fade dos leit\u00f5es rec\u00e9m-nascidos. No momento do parto, o assistente deve executar os seguintes procedimentos com os rec\u00e9m-nascidos: I&#8594;secar e limpar as vias respirat\u00f3rias. II&#8594;ligar e desinfetar o umbigo. III &#8594; p\u00f4r o leit\u00e3o em contato com \u00fabere da porca para que ele fa\u00e7a a primeira mamada. IV&#8594;cortar os dentes. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":942850,"hashId":"2798dae044f9217ea4ad1f33f74e43f9","enunciado":"<p>Em uma unidade produtora de leit\u00f5es (UPL), prestar\r\nassist\u00eancia no parto \u00e9 uma medida necess\u00e1ria e indispens\u00e1vel\r\npara garantir a vida e a sa\u00fade dos leit\u00f5es\r\nrec\u00e9m-nascidos.\r\n<\/p><p>No momento do parto, o assistente deve executar\r\nos seguintes procedimentos com os rec\u00e9m-nascidos:\r\n<\/p><p>I&#8594;secar e limpar as vias respirat\u00f3rias.\r\n<\/p><p>II&#8594;ligar e desinfetar o umbigo.\r\n<\/p><p>III &#8594; p\u00f4r o leit\u00e3o em contato com \u00fabere da porca\r\npara que ele fa\u00e7a a primeira mamada.\r\n<\/p><p>IV&#8594;cortar os dentes.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":3302851,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":3302848,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":3302849,"corpo":"apenas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":3302850,"corpo":"apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I, II e III.","id":3302851,"corpo":"apenas I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I, III, e IV.","id":3302852,"corpo":"apenas I, III, e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358768,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Suinocultura","oab":false,"nome":"Suinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403281,"slug":"veterinaria-suinocultura"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Su\u00ednos","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Su\u00ednos","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403299,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-suinos"}],"slug":"veterinaria\/942850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em bovinos leiteiros o estresse t\u00e9rmico limita seriamente a produ\u00e7\u00e3o das vacas e, por isso, torna-se necess\u00e1rio compreender as formas de transfer\u00eancia de calor entre o animal e o meio em que ele vive. Em temperaturas mais elevadas, a evapora\u00e7\u00e3o (suor e respira\u00e7\u00e3o) \u00e9 considerada o principal mecanismo de libera\u00e7\u00e3o de calor, e, em temperaturas mais baixas, entre 0\u00baC e 10\u00baC, as tr\u00eas formas sens\u00edveis ou n\u00e3o evaporativas correspondem a mais de 70% da perda de calor. \u00c9 considerada _______________ a transfer\u00eancia do calor do animal para qualquer objeto com que ele possa ter contato. Por sua vez, considera-se _______________ a troca de calor por meio de ondas eletromagn\u00e9ticas entre dois pontos ou mais que se encontram em diferentes temperaturas. Por fim, _______________ \u00e9 a forma de troca de calor atrav\u00e9s do contato do ar com a superf\u00edcie aquecida externa do animal. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":942853,"hashId":"9973101bc46057e4fc3f73f9c8abed0c","enunciado":"<p>Em bovinos leiteiros o estresse t\u00e9rmico limita seriamente\r\na produ\u00e7\u00e3o das vacas e, por isso, torna-se\r\nnecess\u00e1rio compreender as formas de transfer\u00eancia\r\nde calor entre o animal e o meio em que ele vive.\r\nEm temperaturas mais elevadas, a evapora\u00e7\u00e3o (suor\r\ne respira\u00e7\u00e3o) \u00e9 considerada o principal mecanismo\r\nde libera\u00e7\u00e3o de calor, e, em temperaturas mais\r\nbaixas, entre 0\u00baC e 10\u00baC, as tr\u00eas formas sens\u00edveis\r\nou n\u00e3o evaporativas correspondem a mais de 70%\r\nda perda de calor.\r\n<\/p><p>\u00c9 considerada _______________ a transfer\u00eancia\r\ndo calor do animal para qualquer objeto com que ele\r\npossa ter contato. Por sua vez, considera-se\r\n_______________ a troca de calor por meio de\r\nondas eletromagn\u00e9ticas entre dois pontos ou mais\r\nque se encontram em diferentes temperaturas. Por\r\nfim, _______________ \u00e9 a forma de troca de calor\r\natrav\u00e9s do contato do ar com a superf\u00edcie aquecida\r\nexterna do animal. <\/p><p>Assinale a alternativa que completa corretamente\r\nas lacunas.<\/p>","resposta":3302863,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o &#8210; convec\u00e7\u00e3o","id":3302863,"corpo":"condu\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o &#8210; convec\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o &#8210; condu\u00e7\u00e3o","id":3302864,"corpo":"convec\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o &#8210; condu\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o &#8210; convec\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o","id":3302865,"corpo":"condu\u00e7\u00e3o &#8210; convec\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o &#8210; condu\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o","id":3302866,"corpo":"convec\u00e7\u00e3o &#8210; condu\u00e7\u00e3o &#8210; radia\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o &#8210; condu\u00e7\u00e3o &#8210; convec\u00e7\u00e3o","id":3302867,"corpo":"radia\u00e7\u00e3o &#8210; condu\u00e7\u00e3o &#8210; convec\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358768,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":"fisica\/942853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de produtos nitrogenados com \u00f3leos emulsion\u00e1veis, como adjuvantes para caldas de produtos fitossanit\u00e1rios, \u00e9 uma t\u00e9cnica muito utilizada no momento de uma pulveriza\u00e7\u00e3o. Antes de o agricultor preparar a calda, \u00e9 recomendado que ele teste a compatibilidade dos produtos, utilizando pequenas doses proporcionais ao volume de calda que ele ir\u00e1 utilizar, e, se esta n\u00e3o apresentar incompatibilidade f\u00edsica dos produtos, \u00e9 recomendado que os compostos sejam adicionados na seguinte ordem:","provas":[{"id":28951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":942854,"hashId":"e99a64737cf6806180d800ea421018b0","enunciado":"A associa\u00e7\u00e3o de produtos nitrogenados com \u00f3leos\r\nemulsion\u00e1veis, como adjuvantes para caldas de\r\nprodutos fitossanit\u00e1rios, \u00e9 uma t\u00e9cnica muito utilizada\r\nno momento de uma pulveriza\u00e7\u00e3o. Antes de o\r\nagricultor preparar a calda, \u00e9 recomendado que ele\r\nteste a compatibilidade dos produtos, utilizando\r\npequenas doses proporcionais ao volume de calda\r\nque ele ir\u00e1 utilizar, e, se esta n\u00e3o apresentar incompatibilidade\r\nf\u00edsica dos produtos, \u00e9 recomendado que\r\nos compostos sejam adicionados na seguinte ordem:","resposta":3302868,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto nitrogenado, produto fitossanit\u00e1rio e \u00f3leos emulsion\u00e1veis.","id":3302868,"corpo":"produto nitrogenado, produto fitossanit\u00e1rio e\r\n\u00f3leos emulsion\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto nitrogenado, \u00f3leos emulsion\u00e1veis e produto fitossanit\u00e1rio.","id":3302869,"corpo":"produto nitrogenado, \u00f3leos emulsion\u00e1veis e\r\nproduto fitossanit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produto fitossanit\u00e1rio, produto nitrogenado e \u00f3leos emulsion\u00e1veis.","id":3302870,"corpo":"produto fitossanit\u00e1rio, produto nitrogenado e\r\n\u00f3leos emulsion\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produto fitossanit\u00e1rio, \u00f3leos emulsion\u00e1veis e produto nitrogenado.","id":3302871,"corpo":"produto fitossanit\u00e1rio, \u00f3leos emulsion\u00e1veis e\r\nproduto nitrogenado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3leos emulsion\u00e1veis, produto fitossanit\u00e1rio e produto nitrogenado.","id":3302872,"corpo":"\u00f3leos emulsion\u00e1veis, produto fitossanit\u00e1rio e\r\nproduto nitrogenado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358768,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"}],"slug":"veterinaria\/942854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas epiteliais migram apicalmente, formando epit\u00e9lio juncional longo, em processo de repara\u00e7\u00e3o tecidual, chamado nova inser\u00e7\u00e3o epitelial. A repara\u00e7\u00e3o tecidual n\u00e3o restabelece, funcionalmente, o periodonto de sustenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28952,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacila-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":28953,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29273,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":942872,"hashId":"5b36e9dd2d1422f3b1be16044901092f","enunciado":"As c\u00e9lulas epiteliais migram apicalmente, formando\r\nepit\u00e9lio juncional longo, em processo de repara\u00e7\u00e3o\r\ntecidual, chamado nova inser\u00e7\u00e3o epitelial. A repara\u00e7\u00e3o\r\ntecidual n\u00e3o restabelece, funcionalmente, o periodonto\r\nde sustenta\u00e7\u00e3o.","resposta":3302943,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3302943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3302944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um paciente ap\u00f3s o procedimento periodontal de raspagem e alisamento corono-radicular, na terapia periodontal inicial, julgue os itens a seguir.","id":358771,"enunciado":"Considerando um paciente ap\u00f3s o procedimento periodontal\r\nde raspagem e alisamento corono-radicular, na terapia\r\nperiodontal inicial, julgue os itens a seguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/942872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A baixa escolaridade materna afeta negativamente a ocorr\u00eancia de c\u00e1rie dent\u00e1ria nos filhos, por\u00e9m a escolaridade paterna n\u00e3o afeta essa ocorr\u00eancia.","provas":[{"id":28952,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacila-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":28953,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29273,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":942875,"hashId":"b526f96de227573d4dd5f88db294113b","enunciado":"A baixa escolaridade materna afeta negativamente a\r\nocorr\u00eancia de c\u00e1rie dent\u00e1ria nos filhos, por\u00e9m a\r\nescolaridade paterna n\u00e3o afeta essa ocorr\u00eancia.","resposta":3302950,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3302949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3302950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental Federation (FDI) e a International Association for Dental Research (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade bucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na sa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses com diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o social dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte, essa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a maioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de evid\u00eancia. Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os determinantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":358772,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental\r\nFederation (FDI) e a International Association for Dental\r\nResearch (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade\r\nbucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na\r\nsa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses\r\ncom diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o\r\nsocial dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte,\r\nessa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a\r\nmaioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de\r\nevid\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os\r\ndeterminantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/942875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adultos moradores de cidades com mais de 100 mil habitantes t\u00eam maior risco de perder dentes por c\u00e1rie.","provas":[{"id":28952,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacila-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":28953,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29273,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":942878,"hashId":"3a18527b54f5f43f4c8df9c393661c52","enunciado":"Adultos moradores de cidades com mais de 100 mil\r\nhabitantes t\u00eam maior risco de perder dentes por c\u00e1rie.","resposta":3302956,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3302955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3302956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental Federation (FDI) e a International Association for Dental Research (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade bucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na sa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses com diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o social dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte, essa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a maioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de evid\u00eancia. Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os determinantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":358772,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental\r\nFederation (FDI) e a International Association for Dental\r\nResearch (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade\r\nbucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na\r\nsa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses\r\ncom diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o\r\nsocial dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte,\r\nessa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a\r\nmaioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de\r\nevid\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os\r\ndeterminantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/942878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ter propor\u00e7\u00e3o superior a um dentista por mil habitantes aumenta o risco de perde de dentes por c\u00e1rie.","provas":[{"id":28952,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacila-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":28953,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29273,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":942879,"hashId":"23164bbfd4ec517e6bb61dddc9d57d42","enunciado":"Ter propor\u00e7\u00e3o superior a um dentista por mil habitantes\r\naumenta o risco de perde de dentes por c\u00e1rie.","resposta":3302958,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3302957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3302958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental Federation (FDI) e a International Association for Dental Research (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade bucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na sa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses com diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o social dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte, essa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a maioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de evid\u00eancia. Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os determinantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":358772,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental\r\nFederation (FDI) e a International Association for Dental\r\nResearch (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade\r\nbucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na\r\nsa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses\r\ncom diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o\r\nsocial dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte,\r\nessa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a\r\nmaioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de\r\nevid\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os\r\ndeterminantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/942879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Regi\u00f5es com maior pobreza e desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de renda apresentam mais mortes por c\u00e2ncer bucal, tanto em n\u00edvel municipal quanto estadual e nacional.","provas":[{"id":28952,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacila-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":28953,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29273,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":942880,"hashId":"59160f2f7a73038fe0046302a42cb85b","enunciado":"Regi\u00f5es com maior pobreza e desigualdade na\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de renda apresentam mais mortes por\r\nc\u00e2ncer bucal, tanto em n\u00edvel municipal quanto estadual\r\ne nacional.","resposta":3302959,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3302959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3302960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental Federation (FDI) e a International Association for Dental Research (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade bucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na sa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses com diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o social dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte, essa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a maioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de evid\u00eancia. Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os determinantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":358772,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a World Dental\r\nFederation (FDI) e a International Association for Dental\r\nResearch (IADR) pontuaram, como objetivo global \u00e0 sa\u00fade\r\nbucal, para o ano de 2020, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades na\r\nsa\u00fade bucal entre estratos socioecon\u00f4micos e entre os pa\u00edses\r\ncom diferentes n\u00edveis de renda. Embora a determina\u00e7\u00e3o\r\nsocial dos agravos de sa\u00fade bucal pare\u00e7a ser bastante forte,\r\nessa rela\u00e7\u00e3o ainda precisa ser mais bem estabelecida, pois a\r\nmaioria dos estudos \u00e9 observacional de baixo poder de\r\nevid\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o que se sabe quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os\r\ndeterminantes sociais e a sa\u00fade bucal no Brasil, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/942880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o de implantes est\u00e1 contraindicada em pacientes com anemia cr\u00f4nica n\u00e3o medicados, somente na regi\u00e3o maxilar.","provas":[{"id":28952,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacila-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":28953,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29102,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29103,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29104,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29273,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"},{"id":29274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":942888,"hashId":"e8f5f4481142924ec3cbef94e7f0ee75","enunciado":"A coloca\u00e7\u00e3o de implantes est\u00e1 contraindicada em\r\npacientes com anemia cr\u00f4nica n\u00e3o medicados, somente\r\nna regi\u00e3o maxilar.","resposta":3302976,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3302975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3302976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao se fazer o atendimento odontol\u00f3gico de um paciente, este deve ser analisado como um todo. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":358773,"enunciado":"<p>Ao se fazer o atendimento odontol\u00f3gico de um paciente, este\r\ndeve ser analisado como um todo.\r\n<\/p><p>Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/942888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}