{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161075,"perPage":"100","pages":21611,"page":10845,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efetividade de um teste de rastreio pode ser avaliada por interm\u00e9dio de v\u00e1rios fatores, como o ganho em anos de vida, a redu\u00e7\u00e3o de risco absoluto ou a redu\u00e7\u00e3o de risco relativo.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":857992,"hashId":"d36658af235a099f1a86c02b6a3d61f8","enunciado":"A efetividade de um teste de rastreio pode ser avaliada\r\npor interm\u00e9dio de v\u00e1rios fatores, como o ganho em anos\r\nde vida, a redu\u00e7\u00e3o de risco absoluto ou a redu\u00e7\u00e3o de\r\nrisco relativo.","resposta":2971064,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do caso anterior, J\u00falia, paciente de 70 anos de idade, corredora de rua, nunca apresentou nenhuma patologia, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de viroses eventuais. Apesar disso, sempre manteve acompanhamento na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) da respectiva comunidade. Ao longo da vida, realizou exames de Papanicolau para rastreamento de neoplasia de colo de \u00fatero, radiografias de mama para rastreio de neoplasia de mama, colonoscopia, exames de colesterol e triglicer\u00eddeos, aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, al\u00e9m de medidas regulares do peso, com c\u00e1lculo do \u00cdndice de Massa Corporal (IMC). Tais exames fazem parte dos programas de rastreamento de doen\u00e7as. Considerando as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Rastreamento, julgue os itens a seguir.","id":344198,"enunciado":"<p>Acerca do caso anterior, J\u00falia, paciente de 70 anos de idade,\r\ncorredora de rua, nunca apresentou nenhuma patologia, \u00e0\r\nexce\u00e7\u00e3o de viroses eventuais. Apesar disso, sempre manteve\r\nacompanhamento na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) da\r\nrespectiva comunidade. Ao longo da vida, realizou exames de\r\nPapanicolau para rastreamento de neoplasia de colo de \u00fatero,\r\nradiografias de mama para rastreio de neoplasia de mama,\r\ncolonoscopia, exames de colesterol e triglicer\u00eddeos, aferi\u00e7\u00e3o da\r\npress\u00e3o arterial, al\u00e9m de medidas regulares do peso, com c\u00e1lculo\r\ndo \u00cdndice de Massa Corporal (IMC). Tais exames fazem parte\r\ndos programas de rastreamento de doen\u00e7as.\r\n<\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no Caderno de\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: Rastreamento, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/857992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conhecer o coeficiente de mortalidade infantil e a cobertura vacinal de crian\u00e7as de 1 ano de idade, com vacina tr\u00edplice viral, no munic\u00edpio de Pedra Coral, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 uma medida importante para a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das crian\u00e7as do munic\u00edpio e para o planejamento de a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o municipal.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858004,"hashId":"5352adc1f185fd2ae2abc7a69cb384d7","enunciado":"Conhecer o coeficiente de mortalidade infantil e a\r\ncobertura vacinal de crian\u00e7as de 1 ano de idade, com\r\nvacina tr\u00edplice viral, no munic\u00edpio de Pedra Coral, por\r\nexemplo, n\u00e3o \u00e9 uma medida importante para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das\r\ncrian\u00e7as do munic\u00edpio e para o planejamento de a\u00e7\u00f5es\r\nda gest\u00e3o municipal.","resposta":2971089,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ver\u00f4nica, de 2 anos de idade, vive em Pedra Coral, um munic\u00edpio que tem apresentado um n\u00famero crescente de casos de febre amarela e de outras doen\u00e7as preven\u00edveis com estrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o, tais como vacina\u00e7\u00e3o e atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A m\u00e3e questiona a necessidade de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de maneira preventiva, assim como outras estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o. A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":344202,"enunciado":"<p>Ver\u00f4nica, de 2 anos de idade, vive em Pedra Coral, um\r\nmunic\u00edpio que tem apresentado um n\u00famero crescente de\r\ncasos de febre amarela e de outras doen\u00e7as preven\u00edveis com\r\nestrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o, tais como vacina\u00e7\u00e3o e\r\natividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A m\u00e3e questiona a\r\nnecessidade de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de maneira preventiva,\r\nassim como outras estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conhecimento dos fatores determinantes das doen\u00e7as permite a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e curativas direcionadas a alvos espec\u00edficos. Nesse caso, saber que o mosquito transmissor da febre amarela nas cidades \u00e9 o Aedes aegypti contribui para a elabora\u00e7\u00e3o de medidas preventivas da doen\u00e7a.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858007,"hashId":"4caaf8f6ec6800bb0dcfcdd000b37047","enunciado":"O conhecimento dos fatores determinantes das doen\u00e7as\r\npermite a ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e curativas\r\ndirecionadas a alvos espec\u00edficos. Nesse caso, saber que\r\no mosquito transmissor da febre amarela nas cidades \u00e9 o\r\nAedes aegypti contribui para a elabora\u00e7\u00e3o de medidas\r\npreventivas da doen\u00e7a.","resposta":2971094,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ver\u00f4nica, de 2 anos de idade, vive em Pedra Coral, um munic\u00edpio que tem apresentado um n\u00famero crescente de casos de febre amarela e de outras doen\u00e7as preven\u00edveis com estrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o, tais como vacina\u00e7\u00e3o e atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A m\u00e3e questiona a necessidade de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de maneira preventiva, assim como outras estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o. A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":344202,"enunciado":"<p>Ver\u00f4nica, de 2 anos de idade, vive em Pedra Coral, um\r\nmunic\u00edpio que tem apresentado um n\u00famero crescente de\r\ncasos de febre amarela e de outras doen\u00e7as preven\u00edveis com\r\nestrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o, tais como vacina\u00e7\u00e3o e\r\natividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A m\u00e3e questiona a\r\nnecessidade de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de maneira preventiva,\r\nassim como outras estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o dos casos de febre amarela \u00e9 feita de maneira compuls\u00f3ria, pois requer uma interven\u00e7\u00e3o lenta para o controle da doen\u00e7a.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858008,"hashId":"6aaf2778ef75ddd58f89b1c6782b6aa0","enunciado":"A notifica\u00e7\u00e3o dos casos de febre amarela \u00e9 feita de\r\nmaneira compuls\u00f3ria, pois requer uma interven\u00e7\u00e3o lenta\r\npara o controle da doen\u00e7a.","resposta":2971097,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ver\u00f4nica, de 2 anos de idade, vive em Pedra Coral, um munic\u00edpio que tem apresentado um n\u00famero crescente de casos de febre amarela e de outras doen\u00e7as preven\u00edveis com estrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o, tais como vacina\u00e7\u00e3o e atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A m\u00e3e questiona a necessidade de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de maneira preventiva, assim como outras estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o. A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":344202,"enunciado":"<p>Ver\u00f4nica, de 2 anos de idade, vive em Pedra Coral, um\r\nmunic\u00edpio que tem apresentado um n\u00famero crescente de\r\ncasos de febre amarela e de outras doen\u00e7as preven\u00edveis com\r\nestrat\u00e9gias simples de preven\u00e7\u00e3o, tais como vacina\u00e7\u00e3o e\r\natividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. A m\u00e3e questiona a\r\nnecessidade de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a de maneira preventiva,\r\nassim como outras estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, dois modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade convivem historicamente de forma contradit\u00f3ria ou complementar: o modelo m\u00e9dico hegem\u00f4nico e o modelo sanitarista.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858012,"hashId":"9fbfdc72fd8db41d3e21944c383bc1a3","enunciado":"No Brasil, dois modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade convivem\r\nhistoricamente de forma contradit\u00f3ria ou complementar: o\r\nmodelo m\u00e9dico hegem\u00f4nico e o modelo sanitarista.","resposta":2971104,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gisela, de 20 anos de idade, chegou a uma unidade de sa\u00fade acompanhada por duas crian\u00e7as de 3 e 5 anos de idade com queixas de prurido generalizado tanto no corpo quanto no couro cabeludo, al\u00e9m de pequenas les\u00f5es na pele. O m\u00e9dico avaliou Gisela e as crian\u00e7as e constatou que a mulher apresentava v\u00e1rias picadas de carrapato pelo corpo. J\u00e1 as crian\u00e7as foram diagnosticadas com pediculose. Acerca desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":344203,"enunciado":"<p>Gisela, de 20 anos de idade, chegou a uma unidade de sa\u00fade\r\nacompanhada por duas crian\u00e7as de 3 e 5 anos de idade com\r\nqueixas de prurido generalizado tanto no corpo quanto no\r\ncouro cabeludo, al\u00e9m de pequenas les\u00f5es na pele. O m\u00e9dico\r\navaliou Gisela e as crian\u00e7as e constatou que a mulher\r\napresentava v\u00e1rias picadas de carrapato pelo corpo. J\u00e1 as\r\ncrian\u00e7as foram diagnosticadas com pediculose.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na primeira visita, os ACS devem encaminhar Teresa para o centro de especialidades, pois a usu\u00e1ria apresenta v\u00e1rias patologias que n\u00e3o podem ser atendidas na unidade de ESF.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858016,"hashId":"677c46466c3f888872b7864d910257c3","enunciado":"Na primeira visita, os ACS devem encaminhar Teresa\r\npara o centro de especialidades, pois a usu\u00e1ria apresenta\r\nv\u00e1rias patologias que n\u00e3o podem ser atendidas na\r\nunidade de ESF.","resposta":2971113,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Teresa, de 72 anos de idade, mudou-se para a casa do filho recentemente, ap\u00f3s alta hospitalar, com diagn\u00f3stico de AVE isqu\u00eamico, diabetes mellitus, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS), hemiplegia \u00e0 direita e presen\u00e7a de \u00falcera por press\u00e3o em calc\u00e2neo direito categoria I. A dieta de Teresa era pastosa e ela se alimentava com aux\u00edlio. M\u00e3e e filho recebiam a visita dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS). Considerando esse caso cl\u00ednico e a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.","id":344204,"enunciado":"<p>Teresa, de 72 anos de idade, mudou-se para a casa do filho\r\nrecentemente, ap\u00f3s alta hospitalar, com diagn\u00f3stico de AVE\r\nisqu\u00eamico, diabetes mellitus, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\r\n(HAS), hemiplegia \u00e0 direita e presen\u00e7a de \u00falcera por press\u00e3o\r\nem calc\u00e2neo direito categoria I. A dieta de Teresa era pastosa\r\ne ela se alimentava com aux\u00edlio. M\u00e3e e filho recebiam a\r\nvisita dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS).<\/p><p>\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico e a Pol\u00edtica Nacional de\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fazem parte da equipe do Nasf profissionais como m\u00e9dico ginecologista\/obstetra e m\u00e9dico veterin\u00e1rio, enfermeiro, assistente social, fisioterapeuta e fonoaudi\u00f3loga, entre outros, conforme o C\u00f3digo Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es (CBO).","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858019,"hashId":"1901fbd8dcd8669ee78699459fd677e6","enunciado":"Fazem parte da equipe do Nasf profissionais como\r\nm\u00e9dico ginecologista\/obstetra e m\u00e9dico veterin\u00e1rio,\r\nenfermeiro, assistente social, fisioterapeuta e\r\nfonoaudi\u00f3loga, entre outros, conforme o C\u00f3digo\r\nBrasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es (CBO).","resposta":2971119,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de sa\u00fade da ESF avaliou Pedro, de 20 anos de idade, que tinha sequela neurol\u00f3gica grave, ap\u00f3s colis\u00e3o de moto. Pedro apresentava disfagia em uso de SNE, com ventila\u00e7\u00e3o por traqueostomia met\u00e1lica, in\u00edcio de atrofia muscular, al\u00e9m de p\u00e9 equino. A equipe decidiu encaminhar o usu\u00e1rio ao N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasf). De acordo com o Nasf no que se refere \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir.","id":344205,"enunciado":"<p>Uma equipe de sa\u00fade da ESF avaliou Pedro, de 20 anos de\r\nidade, que tinha sequela neurol\u00f3gica grave, ap\u00f3s colis\u00e3o de\r\nmoto. Pedro apresentava disfagia em uso de SNE, com\r\nventila\u00e7\u00e3o por traqueostomia met\u00e1lica, in\u00edcio de atrofia\r\nmuscular, al\u00e9m de p\u00e9 equino. A equipe decidiu encaminhar o\r\nusu\u00e1rio ao N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Nasf).<\/p><p>\r\nDe acordo com o Nasf no que se refere \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Confer\u00eancia de Alma-Ata, a estrat\u00e9gia da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade previa que nem todas as pessoas das comunidades poderiam e deveriam participar como elementos facilitadores e capazes de aproximar os servi\u00e7os e a popula\u00e7\u00e3o, pois tais pessoas poderiam enfraquecer as pr\u00e1ticas populares e o exerc\u00edcio da cidadania.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858024,"hashId":"1da479bb6e580e46b6ffde0ea907a7b0","enunciado":"Na Confer\u00eancia de Alma-Ata, a estrat\u00e9gia da Aten\u00e7\u00e3o\r\nPrim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade previa que nem todas as pessoas das\r\ncomunidades poderiam e deveriam participar como\r\nelementos facilitadores e capazes de aproximar os servi\u00e7os\r\ne a popula\u00e7\u00e3o, pois tais pessoas poderiam enfraquecer as\r\npr\u00e1ticas populares e o exerc\u00edcio da cidadania.","resposta":2971129,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 nova a ideia de que, ap\u00f3s treinamento, moradores da comunidade podem atuar como facilitadores do acesso das pessoas \u00e0s a\u00e7\u00f5es e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Em culturas de outros pa\u00edses, como a China, o modelo dos \u201cm\u00e9dicos de p\u00e9s descal\u00e7os\u201d foi, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, uma estrat\u00e9gia para levar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade simplificadas, mas eficazes, aos que n\u00e3o t\u00eam acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, sobretudo nas \u00e1reas rurais. Com base no exposto, julgue os itens a seguir.","id":344206,"enunciado":"<p>N\u00e3o \u00e9 nova a ideia de que, ap\u00f3s treinamento, moradores da\r\ncomunidade podem atuar como facilitadores do acesso das\r\npessoas \u00e0s a\u00e7\u00f5es e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Em culturas de\r\noutros pa\u00edses, como a China, o modelo dos \u201cm\u00e9dicos de p\u00e9s\r\ndescal\u00e7os\u201d foi, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, uma estrat\u00e9gia para\r\nlevar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade simplificadas, mas eficazes, aos que n\u00e3o\r\nt\u00eam acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, sobretudo nas \u00e1reas rurais.\r\n<\/p><p>Com base no exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente o profissional m\u00e9dico pode ser o supervisor do ACS nos munic\u00edpios. O perfil da respectiva atua\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o desse profissional s\u00e3o quest\u00f5es que ainda despertam o debate.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858026,"hashId":"2b3111cbed0aac60034778cdb33aad27","enunciado":"Somente o profissional m\u00e9dico pode ser o supervisor do\r\nACS nos munic\u00edpios. O perfil da respectiva atua\u00e7\u00e3o e a\r\nforma\u00e7\u00e3o desse profissional s\u00e3o quest\u00f5es que ainda\r\ndespertam o debate.","resposta":2971133,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 nova a ideia de que, ap\u00f3s treinamento, moradores da comunidade podem atuar como facilitadores do acesso das pessoas \u00e0s a\u00e7\u00f5es e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Em culturas de outros pa\u00edses, como a China, o modelo dos \u201cm\u00e9dicos de p\u00e9s descal\u00e7os\u201d foi, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, uma estrat\u00e9gia para levar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade simplificadas, mas eficazes, aos que n\u00e3o t\u00eam acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, sobretudo nas \u00e1reas rurais. Com base no exposto, julgue os itens a seguir.","id":344206,"enunciado":"<p>N\u00e3o \u00e9 nova a ideia de que, ap\u00f3s treinamento, moradores da\r\ncomunidade podem atuar como facilitadores do acesso das\r\npessoas \u00e0s a\u00e7\u00f5es e \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Em culturas de\r\noutros pa\u00edses, como a China, o modelo dos \u201cm\u00e9dicos de p\u00e9s\r\ndescal\u00e7os\u201d foi, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, uma estrat\u00e9gia para\r\nlevar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade simplificadas, mas eficazes, aos que n\u00e3o\r\nt\u00eam acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, sobretudo nas \u00e1reas rurais.\r\n<\/p><p>Com base no exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/858026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se orientar a fam\u00edlia de modo a n\u00e3o permitir que pessoas fumem dentro de casa ou que aqueles que acabaram de fumar peguem o beb\u00ea no colo.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858032,"hashId":"b15fd7db0a0961295cf66326d79aedda","enunciado":"Deve-se orientar a fam\u00edlia de modo a n\u00e3o permitir que\r\npessoas fumem dentro de casa ou que aqueles que\r\nacabaram de fumar peguem o beb\u00ea no colo.","resposta":2971144,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gisele, de 17 anos de idade, mora com os pais e \u00e9 tabagista. Ela chegou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico com o primeiro filho, uma crian\u00e7a de 30 dias de idade, sem exames pr\u00e9-natais completos ou consulta de puerp\u00e9rio anterior. Fez queixas relacionadas ao menor, dizendo que ele apresenta disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, dificuldades na amamenta\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o ocular e dermatite em per\u00edneo. Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando as informa\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":344208,"enunciado":"<p>Gisele, de 17 anos de idade, mora com os pais e \u00e9 tabagista.\r\nEla chegou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico com o primeiro filho, uma\r\ncrian\u00e7a de 30 dias de idade, sem exames pr\u00e9-natais\r\ncompletos ou consulta de puerp\u00e9rio anterior. Fez queixas\r\nrelacionadas ao menor, dizendo que ele apresenta disfun\u00e7\u00e3o\r\nrespirat\u00f3ria, dificuldades na amamenta\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o ocular e\r\ndermatite em per\u00edneo. <\/p><p>Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fam\u00edlia deve ser orientada a respeito da posi\u00e7\u00e3o correta para o beb\u00ea dormir, que dever\u00e1 ser em dec\u00fabito lateral esquerdo.","provas":[{"id":25298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-multiprofissional-area-saude-coletiva-programa-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":858035,"hashId":"bca253f64a60b5b5816c981903d0f4cb","enunciado":"A fam\u00edlia deve ser orientada a respeito da posi\u00e7\u00e3o\r\ncorreta para o beb\u00ea dormir, que dever\u00e1 ser em dec\u00fabito\r\nlateral esquerdo.","resposta":2971151,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2971150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2971151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gisele, de 17 anos de idade, mora com os pais e \u00e9 tabagista. Ela chegou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico com o primeiro filho, uma crian\u00e7a de 30 dias de idade, sem exames pr\u00e9-natais completos ou consulta de puerp\u00e9rio anterior. Fez queixas relacionadas ao menor, dizendo que ele apresenta disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, dificuldades na amamenta\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o ocular e dermatite em per\u00edneo. Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando as informa\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":344208,"enunciado":"<p>Gisele, de 17 anos de idade, mora com os pais e \u00e9 tabagista.\r\nEla chegou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico com o primeiro filho, uma\r\ncrian\u00e7a de 30 dias de idade, sem exames pr\u00e9-natais\r\ncompletos ou consulta de puerp\u00e9rio anterior. Fez queixas\r\nrelacionadas ao menor, dizendo que ele apresenta disfun\u00e7\u00e3o\r\nrespirat\u00f3ria, dificuldades na amamenta\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o ocular e\r\ndermatite em per\u00edneo. <\/p><p>Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es do Caderno de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/858035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, principalmente,","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858040,"hashId":"014c3c9caaefd54c51fe6c853f817e24","enunciado":"O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, principalmente,","resposta":2971171,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta a simples reordena\u00e7\u00e3o de argumentos j\u00e1 elaborados ao longo do texto atrav\u00e9s da retomada de elementos utilizados durante o seu desenvolvimento.","id":2971168,"corpo":"apresenta a simples reordena\u00e7\u00e3o de argumentos j\u00e1\r\nelaborados ao longo do texto atrav\u00e9s da retomada de\r\nelementos utilizados durante o seu desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressa a realidade atual da situa\u00e7\u00e3o apresentada ao longo do texto propondo a conscientiza\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas, do cidad\u00e3o sobre essa realidade.","id":2971169,"corpo":"expressa a realidade atual da situa\u00e7\u00e3o apresentada\r\nao longo do texto propondo a conscientiza\u00e7\u00e3o,\r\natrav\u00e9s de pol\u00edticas p\u00fablicas, do cidad\u00e3o sobre essa\r\nrealidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e que os direitos do cidad\u00e3o s\u00e3o garantidos pelo Estado de modo que a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em favor do meio ambiente depende, de forma exclusiva, de tal garantia.","id":2971170,"corpo":"pressup\u00f5e que os direitos do cidad\u00e3o s\u00e3o garantidos\r\npelo Estado de modo que a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em\r\nfavor do meio ambiente depende, de forma\r\nexclusiva, de tal garantia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e o desempenho de um conjunto de pr\u00e1ticas cidad\u00e3s cujo objetivo \u00e9 atender \u00e0s quest\u00f5es apresentadas de modo real e transformador.","id":2971171,"corpo":"prop\u00f5e o desempenho de um conjunto de pr\u00e1ticas\r\ncidad\u00e3s cujo objetivo \u00e9 atender \u00e0s quest\u00f5es\r\napresentadas de modo real e transformador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344273,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25299\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/858040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto Federal n\u00ba 7.746\/2012, s\u00e3o membros da Comiss\u00e3o Interministerial de Sustentabilidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CISAP), EXCETO um representante da:","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858045,"hashId":"8b1c1f7cbe439a416df46b8a99203030","enunciado":"Nos termos do Decreto Federal n\u00ba 7.746\/2012, s\u00e3o\r\nmembros da Comiss\u00e3o Interministerial de\r\nSustentabilidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CISAP),\r\nEXCETO um representante da:","resposta":2971189,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.","id":2971188,"corpo":"Controladoria-Geral da Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","id":2971189,"corpo":"Advocacia Geral da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":2971190,"corpo":"Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria de Log\u00edstica e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.","id":2971191,"corpo":"Secretaria de Log\u00edstica e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344274,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto no 7.746\/2012 - Regulamenta o art. 3o da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer crit\u00e9rios, pr\u00e1ticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fabl","oab":true,"nome":"Decreto no 7.746\/2012 - Regulamenta o art. 3o da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer crit\u00e9rios, pr\u00e1ticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fabl","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404538,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-7-746-2012-regulamenta-o-art-3o-da-lei-no-8-666-de-21-de-junho-de-1993-para-estabelecer-criterios-praticas-e-diretrizes-para-a-promocao-do-desenvolvimento-nacional-sustentavel-nas-contratacoes-realizadas-pela-administracao-publ"}],"slug":"direito-administrativo\/858045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal deixa de editar ato administrativo, violando, com isso direito de sociedade empres\u00e1ria a ter reconhecida isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A sociedade empres\u00e1ria prejudicada consulta seu advogado sobre o cabimento de utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o constitucional, tendo em vista que a omiss\u00e3o administrativa viola entendimento do Supremo Tribunal Federal, positivado em s\u00famula vinculante.\u201d Sobre a hip\u00f3tese, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858048,"hashId":"3cfa3735384c5d0f70b76ceccefd7f9f","enunciado":"\u201cA Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal deixa de editar ato\r\nadministrativo, violando, com isso direito de sociedade\r\nempres\u00e1ria a ter reconhecida isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. A\r\nsociedade empres\u00e1ria prejudicada consulta seu\r\nadvogado sobre o cabimento de utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nreclama\u00e7\u00e3o constitucional, tendo em vista que a\r\nomiss\u00e3o administrativa viola entendimento do\r\nSupremo Tribunal Federal, positivado em s\u00famula\r\nvinculante.\u201d Sobre a hip\u00f3tese, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2971201,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o constitucional, a qual somente pode ser utilizada contra atos comissivos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2971200,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, a qual somente pode ser utilizada\r\ncontra atos comissivos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o constitucional, ap\u00f3s esgotamento das vias administrativas.","id":2971201,"corpo":" \u00c9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o constitucional,\r\nap\u00f3s esgotamento das vias administrativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o constitucional, uma vez que as s\u00famulas vinculantes t\u00eam como destinat\u00e1rios os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.","id":2971202,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, uma vez que as s\u00famulas vinculantes\r\nt\u00eam como destinat\u00e1rios os \u00f3rg\u00e3os do Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o constitucional contra omiss\u00e3o administrativa caso dois ter\u00e7os dos membros do Supremo Tribunal Federal admitam sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":2971203,"corpo":"Somente \u00e9 cab\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional contra omiss\u00e3o administrativa caso\r\ndois ter\u00e7os dos membros do Supremo Tribunal\r\nFederal admitam sua utiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344210,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/858048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder P\u00fablico Estadual tem por objetivo celebrar contrato administrativo com empresa privada pelo prazo de quinze anos, que tenha como objeto a concess\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte, em que o particular seja tamb\u00e9m encarregado de realizar as obras de infraestrutura necess\u00e1rias \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sendo remunerado pelo usu\u00e1rio do servi\u00e7o, bem como pelo Ente P\u00fablico contratante. Sobre o caso anterior, assinale qual formato de contrato administrativo deve ser celebrado pelo Poder P\u00fablico Estadual.","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858050,"hashId":"28113b2a178347367b3f27f17d8b6851","enunciado":"O Poder P\u00fablico Estadual tem por objetivo celebrar\r\ncontrato administrativo com empresa privada pelo\r\nprazo de quinze anos, que tenha como objeto a\r\nconcess\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de transporte, em que o\r\nparticular seja tamb\u00e9m encarregado de realizar as\r\nobras de infraestrutura necess\u00e1rias \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o, sendo remunerado pelo usu\u00e1rio do servi\u00e7o,\r\nbem como pelo Ente P\u00fablico contratante. Sobre o caso\r\nanterior, assinale qual formato de contrato\r\nadministrativo deve ser celebrado pelo Poder P\u00fablico\r\nEstadual.","resposta":2971210,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrato de gest\u00e3o, disciplinado pela Lei n\u00ba 9.637\/1998.","id":2971208,"corpo":"Contrato de gest\u00e3o, disciplinado pela Lei n\u00ba\r\n9.637\/1998.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico, disciplinado pela Lei n\u00ba 11.107\/2005.","id":2971209,"corpo":"Contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico, disciplinado pela Lei\r\nn\u00ba 11.107\/2005.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada, disciplinado pela Lei n\u00ba 11.079\/2004.","id":2971210,"corpo":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada, disciplinado\r\npela Lei n\u00ba 11.079\/2004.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato de concess\u00e3o administrativa, disciplinado pela Lei n\u00ba 8.987\/1995.","id":2971211,"corpo":"Contrato de concess\u00e3o administrativa, disciplinado\r\npela Lei n\u00ba 8.987\/1995.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344210,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/858050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEdnaldo, servidor p\u00fablico est\u00e1vel, titular de cargo de provimento efetivo, teve s\u00e9ria discuss\u00e3o com o seu superior hier\u00e1rquico. Na ocasi\u00e3o, foi informado pelo departamento de recursos humanos que, nos termos de resolu\u00e7\u00e3o interna, caso lhe fossem atribu\u00eddos tr\u00eas conceitos baixos, de modo consecutivo, em suas avalia\u00e7\u00f5es de desempenho, seria determinada a sua imediata exonera\u00e7\u00e3o.\u201d \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a resolu\u00e7\u00e3o interna que dispusesse da maneira indicada estaria","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858055,"hashId":"387a85b76759d01fbe1959d4be7ebda0","enunciado":"\u201cEdnaldo, servidor p\u00fablico est\u00e1vel, titular de cargo de\r\nprovimento efetivo, teve s\u00e9ria discuss\u00e3o com o seu\r\nsuperior hier\u00e1rquico. Na ocasi\u00e3o, foi informado pelo\r\ndepartamento de recursos humanos que, nos termos\r\nde resolu\u00e7\u00e3o interna, caso lhe fossem atribu\u00eddos tr\u00eas\r\nconceitos baixos, de modo consecutivo, em suas\r\navalia\u00e7\u00f5es de desempenho, seria determinada a sua\r\nimediata exonera\u00e7\u00e3o.\u201d \u00c0 luz da sistem\u00e1tica\r\nconstitucional, \u00e9 correto afirmar que a resolu\u00e7\u00e3o\r\ninterna que dispusesse da maneira indicada estaria","resposta":2971228,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"errada, pois a perda do cargo, na hip\u00f3tese descrita, precisa estar prevista em lei complementar.","id":2971228,"corpo":"errada, pois a perda do cargo, na hip\u00f3tese descrita,\r\nprecisa estar prevista em lei complementar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certa, desde que sejam assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":2971229,"corpo":"certa, desde que sejam assegurados o contradit\u00f3rio e\r\na ampla defesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"errada, j\u00e1 que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel somente pode perder o cargo em processo administrativo.","id":2971230,"corpo":"errada, j\u00e1 que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel somente\r\npode perder o cargo em processo administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certa, pois compete \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica zelar pelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, exonerando os servidores que n\u00e3o o atendam.","id":2971231,"corpo":"certa, pois compete \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica zelar\r\npelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, exonerando os servidores\r\nque n\u00e3o o atendam.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344210,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/858055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de\n1988 disciplina o princ\u00edpio do juiz natural. Este princ\u00edpio\npossui desdobramentos no C\u00f3digo de Processo Civil de\n2015 (Lei Federal n\u00ba 13.105\/15) voltados \u00e0 concep\u00e7\u00e3o\nque deve existir um determinado ju\u00edzo, previamente\ncriado e estabelecido, para julgar a causa submetida \u00e0\nsua aprecia\u00e7\u00e3o. Sobre as regras processuais que\ndisciplinam a distribui\u00e7\u00e3o e o registro dos\nprocedimentos em \u00e2mbito judicial, analise as\nafirmativas a seguir.\nI. Todos os processos est\u00e3o sujeitos a registro e, onde\nhouver mais de um juiz, devem ser distribu\u00eddos. Tal\ndistribui\u00e7\u00e3o que poder\u00e1 ser eletr\u00f4nica, ser\u00e1 alternada\ne aleat\u00f3ria, obedecendo-se rigorosa igualdade.\nII. Ser\u00e3o distribu\u00eddas por depend\u00eancia as causas de\nqualquer natureza quando, tendo sido extinto o\nprocesso sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, for reiterado o\npedido, ainda que em litiscons\u00f3rcio com outros\nautores ou que sejam parcialmente alterados os r\u00e9us\nda demanda.\nIII. A cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, quando ordenada por ju\u00edzo\nincompetente, n\u00e3o produz quaisquer efeitos.\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858061,"hashId":"24b2eee9d3ce00e39917b659b7bcec7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de\n1988 disciplina o princ\u00edpio do juiz natural. Este princ\u00edpio\npossui desdobramentos no C\u00f3digo de Processo Civil de\n2015 (Lei Federal n\u00ba 13.105\/15) voltados \u00e0 concep\u00e7\u00e3o\nque deve existir um determinado ju\u00edzo, previamente\ncriado e estabelecido, para julgar a causa submetida \u00e0\nsua aprecia\u00e7\u00e3o. Sobre as regras processuais que\ndisciplinam a distribui\u00e7\u00e3o e o registro dos\nprocedimentos em \u00e2mbito judicial, analise as\nafirmativas a seguir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos os processos est\u00e3o sujeitos a registro e, onde\nhouver mais de um juiz, devem ser distribu\u00eddos. Tal\ndistribui\u00e7\u00e3o que poder\u00e1 ser eletr\u00f4nica, ser\u00e1 alternada\ne aleat\u00f3ria, obedecendo-se rigorosa igualdade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e3o distribu\u00eddas por depend\u00eancia as causas de\nqualquer natureza quando, tendo sido extinto o\nprocesso sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, for reiterado o\npedido, ainda que em litiscons\u00f3rcio com outros\nautores ou que sejam parcialmente alterados os r\u00e9us\nda demanda.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida, quando ordenada por ju\u00edzo\nincompetente, n\u00e3o produz quaisquer efeitos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":2971255,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2971252,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2971253,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2971254,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2971255,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344211,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"nome_clean":"Registro e distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":false,"nome":"Registro e distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402152,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423599,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-registro-e-distribuicao-da-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/858061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais paradigmas que nortearam a elabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Lei Federal n\u00ba 13.105\/15) foi a busca por um processo mais c\u00e9lere e eficiente, capaz de tutelar, em menor tempo e com o maior grau de abrang\u00eancia poss\u00edvel, os interesses dos jurisdicionados. Sobre o tema proposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858062,"hashId":"5cdf61995aadcfc57020c34d2a461ac3","enunciado":"Um dos principais paradigmas que nortearam a\r\nelabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015 (Lei\r\nFederal n\u00ba 13.105\/15) foi a busca por um processo mais\r\nc\u00e9lere e eficiente, capaz de tutelar, em menor tempo e\r\ncom o maior grau de abrang\u00eancia poss\u00edvel, os\r\ninteresses dos jurisdicionados. Sobre o tema proposto,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2971256,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, as cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e penhoras poder\u00e3o ser realizadas no per\u00edodo de f\u00e9rias forenses, onde as houver, e nos feriados ou dias \u00fateis fora do hor\u00e1rio estabelecido, observadas as regras constitucionais atinentes \u00e0 inviolabilidade do domic\u00edlio.","id":2971256,"corpo":"Independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, as\r\ncita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e penhoras poder\u00e3o ser\r\nrealizadas no per\u00edodo de f\u00e9rias forenses, onde as\r\nhouver, e nos feriados ou dias \u00fateis fora do hor\u00e1rio\r\nestabelecido, observadas as regras constitucionais\r\natinentes \u00e0 inviolabilidade do domic\u00edlio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os litisconsortes que tiverem diferentes procuradores, ainda que associados ao mesmo escrit\u00f3rio de advocacia, ter\u00e3o prazos contados em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer ju\u00edzo ou tribunal, independentemente de requerimento.","id":2971257,"corpo":"Os litisconsortes que tiverem diferentes\r\nprocuradores, ainda que associados ao mesmo\r\nescrit\u00f3rio de advocacia, ter\u00e3o prazos contados em\r\ndobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es, em qualquer\r\nju\u00edzo ou tribunal, independentemente de\r\nrequerimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e empresas estatais gozar\u00e3o de prazo em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.","id":2971258,"corpo":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios\r\ne suas respectivas autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\r\nempresas estatais gozar\u00e3o de prazo em dobro para\r\ntodas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja\r\ncontagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da publica\u00e7\u00e3o na\r\nimprensa oficial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos processuais pela via eletr\u00f4nica podem ser praticados at\u00e9 as 24 (vinte e quatro) horas do \u00faltimo dia do prazo, n\u00e3o sendo este pass\u00edvel de prorroga\u00e7\u00e3o caso seu t\u00e9rmino se d\u00ea em um s\u00e1bado, considerado dia \u00fatil pela nova sistem\u00e1tica processual para efeitos forenses.","id":2971259,"corpo":"Os atos processuais pela via eletr\u00f4nica podem ser\r\npraticados at\u00e9 as 24 (vinte e quatro) horas do \u00faltimo\r\ndia do prazo, n\u00e3o sendo este pass\u00edvel de prorroga\u00e7\u00e3o\r\ncaso seu t\u00e9rmino se d\u00ea em um s\u00e1bado, considerado\r\ndia \u00fatil pela nova sistem\u00e1tica processual para efeitos\r\nforenses.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344211,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402133,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tempo-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"},{"nome_clean":"Local e Tempo da Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Local e Tempo da Cita\u00e7\u00e3o","pai":423089,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-local-e-tempo-da-citacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/858062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da decis\u00e3o que denegar apela\u00e7\u00e3o ou a julgar deserta cabe(m):","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858069,"hashId":"7b130debc2af637cd9be4dee8f18a268","enunciado":"Da decis\u00e3o que denegar apela\u00e7\u00e3o ou a julgar deserta\r\ncabe(m):","resposta":2971284,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recurso em sentido estrito.","id":2971284,"corpo":"Recurso em sentido estrito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embargos infringentes.","id":2971285,"corpo":"Embargos infringentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carta testemunh\u00e1vel.","id":2971286,"corpo":"Carta testemunh\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agravo de instrumento.","id":2971287,"corpo":"Agravo de instrumento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/858069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito fiscal \u00e9 apresentada carta de fian\u00e7a banc\u00e1ria para suspender a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que a Fazenda est\u00e1 cobrando e, ao mesmo tempo, obter certid\u00e3o fiscal positiva com efeitos de negativa. Neste caso, a fian\u00e7a banc\u00e1ria \u00e9:","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858071,"hashId":"395bc5ad28ecbb538c99a0a4ac161e96","enunciado":"Em determinada a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito fiscal \u00e9\r\napresentada carta de fian\u00e7a banc\u00e1ria para suspender a\r\nexigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que a Fazenda est\u00e1\r\ncobrando e, ao mesmo tempo, obter certid\u00e3o fiscal\r\npositiva com efeitos de negativa. Neste caso, a fian\u00e7a\r\nbanc\u00e1ria \u00e9:","resposta":2971294,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obst\u00e1culo para que a Fazenda proponha a execu\u00e7\u00e3o fiscal, permitindo, ainda, a obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o negativa.","id":2971292,"corpo":"Obst\u00e1culo para que a Fazenda proponha a execu\u00e7\u00e3o\r\nfiscal, permitindo, ainda, a obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o\r\nnegativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autorizadora da suspens\u00e3o da exigibilidade do\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio desde que abranja todo o valor\nenvolvido na execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":2971293,"corpo":"Autorizadora da suspens\u00e3o da exigibilidade do\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio desde que abranja todo o valor\nenvolvido na execu\u00e7\u00e3o fiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insuficiente para a obten\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, por\u00e9m h\u00e1bil \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o positiva com efeitos de negativa.","id":2971294,"corpo":"Insuficiente para a obten\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o da\r\nexigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, por\u00e9m h\u00e1bil \u00e0\r\nobten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o positiva com efeitos de\r\nnegativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necess\u00e1ria para a suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mas n\u00e3o permite a obten\u00e7\u00e3o de outra certid\u00e3o que n\u00e3o a positiva.","id":2971295,"corpo":"Necess\u00e1ria para a suspens\u00e3o da exigibilidade do\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mas n\u00e3o permite a obten\u00e7\u00e3o de\r\noutra certid\u00e3o que n\u00e3o a positiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/858071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cReinaldo \u00e9 aposentado por idade e nesta condi\u00e7\u00e3o recebe do INSS 2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais. Por\u00e9m, Reinaldo continua trabalhando e recebe do seu empregador 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas. Em dezembro de 2016, Reinaldo foi acometido por uma doen\u00e7a grave, que o impossibilitou de trabalhar por 50 dias.\u201d Diante da situa\u00e7\u00e3o retratada e da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em vigor, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":858075,"hashId":"73f5a465a71f727dc4cea2cc76dc5850","enunciado":"\u201cReinaldo \u00e9 aposentado por idade e nesta condi\u00e7\u00e3o\r\nrecebe do INSS 2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais. Por\u00e9m,\r\nReinaldo continua trabalhando e recebe do seu\r\nempregador 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo por m\u00eas. Em dezembro\r\nde 2016, Reinaldo foi acometido por uma doen\u00e7a grave,\r\nque o impossibilitou de trabalhar por 50 dias.\u201d Diante\r\nda situa\u00e7\u00e3o retratada e da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em\r\nvigor, assinale a alternativa correta.","resposta":2971309,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Previd\u00eancia Social pagar\u00e1 100% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio a partir do 30\u00ba dia de afastamento.","id":2971308,"corpo":"A Previd\u00eancia Social pagar\u00e1 100% do sal\u00e1rio de\r\nbenef\u00edcio a partir do 30\u00ba dia de afastamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 pagamento de aux\u00edlio-doen\u00e7a porque Reinaldo j\u00e1 \u00e9 aposentado.","id":2971309,"corpo":"N\u00e3o haver\u00e1 pagamento de aux\u00edlio-doen\u00e7a porque\r\nReinaldo j\u00e1 \u00e9 aposentado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O INSS pagar\u00e1 aux\u00edlio-doen\u00e7a a partir do 15\u00ba dia de afastamento, na raz\u00e3o de 91% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.","id":2971310,"corpo":"O INSS pagar\u00e1 aux\u00edlio-doen\u00e7a a partir do 15\u00ba dia de\r\nafastamento, na raz\u00e3o de 91% do sal\u00e1rio de\r\nbenef\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando que o per\u00edodo de doen\u00e7a foi inferior a 60 dias, n\u00e3o se cogita do pagamento de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.","id":2971311,"corpo":"Considerando que o per\u00edodo de doen\u00e7a foi inferior a\r\n60 dias, n\u00e3o se cogita do pagamento de benef\u00edcio\r\nprevidenci\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/858075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome relativo destacado no trecho \u201cSinto as frustra\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas de tantos seres ansiosos, e a tentativa de super\u00e1-las com o exerc\u00edcio de supostas santidades. Com a emo\u00e7\u00e3o a QUE nenhum sexo se compara,...\u201d estabelece a coes\u00e3o textual, retomando o seguinte antecedente:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"},{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":25450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863556,"hashId":"26e6b6401c9923d7543e00d71e530ec4","enunciado":"O pronome relativo destacado no trecho \u201cSinto\r\nas frustra\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas de tantos seres ansiosos, e a\r\ntentativa de super\u00e1-las com o exerc\u00edcio de supostas\r\nsantidades. Com a emo\u00e7\u00e3o a QUE nenhum sexo se\r\ncompara,...\u201d estabelece a coes\u00e3o textual, retomando o\r\nseguinte antecedente:","resposta":2997870,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frusta\u00e7\u00f5es.","id":2997867,"corpo":"frusta\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sexo.","id":2997868,"corpo":"sexo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seres.","id":2997869,"corpo":"seres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00e3o.","id":2997870,"corpo":"emo\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"santidades.","id":2997871,"corpo":"santidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344956,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25444\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/863556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSinto as frustra\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas de tantos seres ansiosos, e a tentativa de super\u00e1-las COM O EXERC\u00cdCIO DE SUPOSTAS SANTIDADES.\u201d A express\u00e3o em destaque na frase acima apresenta um valor de:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"},{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":25450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863559,"hashId":"00fc466d8d49a1956515063d2a7c30cc","enunciado":"<p>\u201cSinto as frustra\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas de tantos seres\r\nansiosos, e a tentativa de super\u00e1-las COM O\r\nEXERC\u00cdCIO DE SUPOSTAS SANTIDADES.\u201d\r\n<\/p><p>A express\u00e3o em destaque na frase acima apresenta\r\num valor de:<\/p>","resposta":2997882,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo.","id":2997882,"corpo":"modo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo.","id":2997883,"corpo":"tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":2997884,"corpo":"condi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":2997885,"corpo":"finalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":2997886,"corpo":"concess\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto AQUI SOZINHO Aqui sozinho, nesta calma, toda a hist\u00f3ria da humanidade e da vida rolam diante de mim. Respiro o ar inaugural do mundo, o perfume das rosas do \u00c9den ainda recendentes de originalidade. A primeira mulher colhe o primeiro bot\u00e3o. Vejo as pir\u00e2mides subindo; o rosto da esfinge pela primeira vez iluminado pela lua cheia que sobe no oriente; ou\u00e7o os gritos dos conquistadores avan\u00e7ando. Observo o matem\u00e1tico inca no orgasmo de criar a mais simples e fant\u00e1stica inven\u00e7\u00e3o humana \u2013 o zero. Entro na banheira em Siracusa e percebo, emocionado, meu corpo sofrendo um impulso de baixo para cima igual ao peso do l\u00edquido por ele deslocado. Reabro feridas de trai\u00e7\u00f5es, horrores do poder, rios de sangue correm pela hist\u00f3ria, justos s\u00e3o condenados, injustos devidamente glorificados. Sinto as frustra\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas de tantos seres ansiosos, e a tentativa de super\u00e1-las com o exerc\u00edcio de supostas santidades. Com a emo\u00e7\u00e3o a que nenhum sexo se compara, come\u00e7o, pouco a pouco, a decifrar, numa pedra com uma tr\u00edplice inscri\u00e7\u00e3o, o que pensaram seres como eu em dias assustadoramente remotos. Acompanho um homem \u2013 num desses raros instantes de compet\u00eancia que embelezam e justificam a humanidade \u2013 pintando e repintando o teto de uma capela; ou\u00e7o o som divino que outro tira de um instrumento que ele pr\u00f3prio \u00e9 incapaz de ouvir. Componho em minha imagina\u00e7\u00e3o o retrato de maravilhosas sedutoras, espi\u00e3s, cortes\u00e3s e barreg\u00e3s, que possivelmente nem foram t\u00e3o belas, nem seduziram tanto. Sento e sinto e vejo, numa cria\u00e7\u00e3o \u00fanica, pessoal e intensa, porque ningu\u00e9m materializou nada num teatro, numa televis\u00e3o, num filme. Estou s\u00f3 com a minha imagina\u00e7\u00e3o. E um livro. (Fernandes, M. JB \u2013 01.02.92)","id":344957,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>AQUI SOZINHO<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Aqui sozinho, nesta calma, toda a hist\u00f3ria da\r\nhumanidade e da vida rolam diante de mim. Respiro o\r\nar inaugural do mundo, o perfume das rosas do \u00c9den\r\nainda recendentes de originalidade. A primeira mulher\r\ncolhe o primeiro bot\u00e3o. Vejo as pir\u00e2mides subindo; o\r\nrosto da esfinge pela primeira vez iluminado pela lua\r\ncheia que sobe no oriente; ou\u00e7o os gritos dos\r\nconquistadores avan\u00e7ando. Observo o matem\u00e1tico\r\ninca no orgasmo de criar a mais simples e fant\u00e1stica\r\ninven\u00e7\u00e3o humana \u2013 o zero. Entro na banheira em\r\nSiracusa e percebo, emocionado, meu corpo sofrendo\r\num impulso de baixo para cima igual ao peso do\r\nl\u00edquido por ele deslocado. Reabro feridas de trai\u00e7\u00f5es,\r\nhorrores do poder, rios de sangue correm pela hist\u00f3ria,\r\njustos s\u00e3o condenados, injustos devidamente\r\nglorificados. Sinto as frustra\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas de tantos\r\nseres ansiosos, e a tentativa de super\u00e1-las com o\r\nexerc\u00edcio de supostas santidades. Com a emo\u00e7\u00e3o a\r\nque nenhum sexo se compara, come\u00e7o, pouco a\r\npouco, a decifrar, numa pedra com uma tr\u00edplice\r\ninscri\u00e7\u00e3o, o que pensaram seres como eu em dias\r\nassustadoramente remotos. Acompanho um homem \u2013\r\nnum desses raros instantes de compet\u00eancia que\r\nembelezam e justificam a humanidade \u2013 pintando e\r\nrepintando o teto de uma capela; ou\u00e7o o som divino\r\nque outro tira de um instrumento que ele pr\u00f3prio \u00e9\r\nincapaz de ouvir. Componho em minha imagina\u00e7\u00e3o o\r\nretrato de maravilhosas sedutoras, espi\u00e3s, cortes\u00e3s e\r\nbarreg\u00e3s, que possivelmente nem foram t\u00e3o belas,\r\nnem seduziram tanto. Sento e sinto e vejo, numa\r\ncria\u00e7\u00e3o \u00fanica, pessoal e intensa, porque ningu\u00e9m\r\nmaterializou nada num teatro, numa televis\u00e3o, num\r\nfilme. Estou s\u00f3 com a minha imagina\u00e7\u00e3o. E um livro.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Fernandes, M. JB \u2013 01.02.92)<\/sub><\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/863559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda a sociedade, seja ela muito ou pouco desenvolvida, vive tr\u00eas dilemas permanentes, fundamentais e interdependentes: O que produzir? Como produzir? Para quem produzir? Isso n\u00e3o constituiria problema se os recursos n\u00e3o fossem escassos. N\u00e3o seria problema ou n\u00e3o faria diferen\u00e7a produzir uma quantidade excessiva de qualquer produto. N\u00e3o seria problema se o trabalho e a mat\u00e9ria-prima fossem combinados de forma descabida, insensata ou sem controle. Entretanto, n\u00e3o existem recursos suficientes para dar conta de todas as demandas. Sendo assim, surge um instrumento para compatibilizar os objetivos econ\u00f4micos aos objetivos sociais, dadas as imperfei\u00e7\u00f5es reguladoras do sistema de mercado. Esse instrumento \u00e9:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"},{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":25450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863562,"hashId":"2bbecac73c7b933d03474332d48bb71f","enunciado":"Toda a sociedade, seja ela muito ou pouco\r\ndesenvolvida, vive tr\u00eas dilemas permanentes,\r\nfundamentais e interdependentes: O que produzir?\r\nComo produzir? Para quem produzir? Isso n\u00e3o\r\nconstituiria problema se os recursos n\u00e3o fossem\r\nescassos. N\u00e3o seria problema ou n\u00e3o faria diferen\u00e7a\r\nproduzir uma quantidade excessiva de qualquer\r\nproduto. N\u00e3o seria problema se o trabalho e a\r\nmat\u00e9ria-prima fossem combinados de forma\r\ndescabida, insensata ou sem controle. Entretanto, n\u00e3o\r\nexistem recursos suficientes para dar conta de todas\r\nas demandas. Sendo assim, surge um instrumento\r\npara compatibilizar os objetivos econ\u00f4micos aos\r\nobjetivos sociais, dadas as imperfei\u00e7\u00f5es reguladoras\r\ndo sistema de mercado. Esse instrumento \u00e9:","resposta":2997899,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7amento.","id":2997897,"corpo":"or\u00e7amento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"balanced scorecard.","id":2997898,"corpo":"balanced scorecard.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":2997899,"corpo":"planejamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto.","id":2997900,"corpo":"projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matriz SWOT.","id":2997901,"corpo":"matriz SWOT.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344958,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/863562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, em nome do bom uso dos recursos p\u00fablicos, foram criadas regras para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00e3o de bens, por meio da Lei:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"},{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":25450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863568,"hashId":"2755f6db29d87917b6999a1b6e27ebf5","enunciado":"No Brasil, em nome do bom uso dos recursos\r\np\u00fablicos, foram criadas regras para a contrata\u00e7\u00e3o de\r\nobras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00e3o de bens, por\r\nmeio da Lei:","resposta":2997928,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.320\/64.","id":2997927,"corpo":"4.320\/64.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.666\/93.","id":2997928,"corpo":"8.666\/93.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.520\/02.","id":2997929,"corpo":"10.520\/02.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2997930,"corpo":"de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":2997931,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344959,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/863568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Or\u00e7amento P\u00fablico Federal no Brasil \u00e9 do tipo misto, isto quer dizer que ele \u00e9 elaborado:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"},{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"},{"id":25450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863572,"hashId":"ae62d0320ba84a4d3e6292aba4189b1b","enunciado":"O Or\u00e7amento P\u00fablico Federal no Brasil \u00e9 do tipo\r\nmisto, isto quer dizer que ele \u00e9 elaborado:","resposta":2997950,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Poder Executivo e aprovado pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":2997947,"corpo":"pelo Poder Executivo e aprovado pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em conjunto pelos Poderes Executivo e Legislativo, e aprovado pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":2997948,"corpo":"em conjunto pelos Poderes Executivo e\r\nLegislativo, e aprovado pelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Poder Legislativo em conjunto com o Judici\u00e1rio.","id":2997949,"corpo":"pelo Poder Legislativo em conjunto com o\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Poder Executivo e aprovado pelo Legislativo.","id":2997950,"corpo":"pelo Poder Executivo e aprovado pelo\r\nLegislativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio da Fazenda e aprovado pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":2997951,"corpo":"pelo Minist\u00e9rio da Fazenda e aprovado pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344959,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/863572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modelos organizacionais de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - Patrimonialista, Burocrata e Gerencial - evolu\u00edram, ao longo do tempo, para atender melhor os anseios da sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do modelo Patrimonialista \u00e9 correto afirmar que ele:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":863577,"hashId":"d5d5bd9db563cfb60544a7a7d3a3c043","enunciado":"Os modelos organizacionais de Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica - Patrimonialista, Burocrata e Gerencial -\r\nevolu\u00edram, ao longo do tempo, para atender melhor os\r\nanseios da sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas\r\ndo modelo Patrimonialista \u00e9 correto afirmar que ele:","resposta":2997975,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coibia o nepotismo.","id":2997972,"corpo":"coibia o nepotismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratava dos interesses p\u00fablicos com impessoalidade.","id":2997973,"corpo":"tratava dos interesses p\u00fablicos com\r\nimpessoalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combatia a corrup\u00e7\u00e3o.","id":2997974,"corpo":"combatia a corrup\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fazia distin\u00e7\u00e3o entre os limites do p\u00fablico e do privado.","id":2997975,"corpo":"n\u00e3o fazia distin\u00e7\u00e3o entre os limites do p\u00fablico e\r\ndo privado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinava a escolha do gestor p\u00fablico pelo voto direto.","id":2997976,"corpo":"determinava a escolha do gestor p\u00fablico pelo voto\r\ndireto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344960,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/863577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cidad\u00e3os que n\u00e3o possuem qualquer v\u00ednculo empregat\u00edcio ou estatut\u00e1rio com o Estado e por merecimento, reputa\u00e7\u00e3o ilibada, conhecimento t\u00e9cnico s\u00e3o convocados, designados ou nomeados para desempenharem transitoriamente uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00e3o denominados Agentes P\u00fablicos:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":863582,"hashId":"77ac00a0086f5d2c8f38a26187cb283f","enunciado":"Os cidad\u00e3os que n\u00e3o possuem qualquer v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio ou estatut\u00e1rio com o Estado e por\r\nmerecimento, reputa\u00e7\u00e3o ilibada, conhecimento t\u00e9cnico\r\ns\u00e3o convocados, designados ou nomeados para\r\ndesempenharem transitoriamente uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\ns\u00e3o denominados Agentes P\u00fablicos:","resposta":2998001,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delegados.","id":2997997,"corpo":"delegados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edticos.","id":2997998,"corpo":"pol\u00edticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"credenciados.","id":2997999,"corpo":"credenciados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrativos.","id":2998000,"corpo":"administrativos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"honor\u00edficos.","id":2998001,"corpo":"honor\u00edficos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344960,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/863582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o reaproveitamento, a movimenta\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e outras formas de desfazimento de material, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, classifica o material quando, embora em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso, n\u00e3o estiver sendo aproveitado, como sendo:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":863591,"hashId":"e51d36e9377a27760b502c6164467651","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o\r\nreaproveitamento, a movimenta\u00e7\u00e3o, a aliena\u00e7\u00e3o e\r\noutras formas de desfazimento de material, no \u00e2mbito\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, classifica o material\r\nquando, embora em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso, n\u00e3o\r\nestiver sendo aproveitado, como sendo:","resposta":2998046,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irrecuper\u00e1vel.","id":2998042,"corpo":"irrecuper\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antiecon\u00f4mico.","id":2998043,"corpo":"antiecon\u00f4mico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recuper\u00e1vel.","id":2998044,"corpo":"recuper\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obsoleto.","id":2998045,"corpo":"obsoleto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocioso.","id":2998046,"corpo":"ocioso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344961,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/863591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do vencimento, o servidor p\u00fablico poder\u00e1 receber vantagens. O servidor que, a servi\u00e7o, afastar-se da sede em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio para outro ponto do territ\u00f3rio nacional ou para o exterior, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, que s\u00e3o vantagens denominadas de:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":863595,"hashId":"91015d8a0f7cda14da74c2686074800c","enunciado":"Al\u00e9m do vencimento, o servidor p\u00fablico poder\u00e1\r\nreceber vantagens. O servidor que, a servi\u00e7o,\r\nafastar-se da sede em car\u00e1ter eventual ou transit\u00f3rio\r\npara outro ponto do territ\u00f3rio nacional ou para o\r\nexterior, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, que s\u00e3o\r\nvantagens denominadas de:","resposta":2998065,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00f5es.","id":2998062,"corpo":"gratifica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicionais.","id":2998063,"corpo":"adicionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuda de custo.","id":2998064,"corpo":"ajuda de custo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00f5es.","id":2998065,"corpo":"indeniza\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aux\u00edlios.","id":2998066,"corpo":"aux\u00edlios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344961,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/863595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UFF, conforme o Estatuto, a menor fra\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional, que congrega os Professores, \u00e9:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":863606,"hashId":"f9dcc074be89606899e55ba663a7babd","enunciado":"Na UFF, conforme o Estatuto, a menor fra\u00e7\u00e3o da\r\nestrutura organizacional, que congrega os\r\nProfessores, \u00e9:","resposta":2998117,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o departamento de ensino.","id":2998117,"corpo":"o departamento de ensino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a secretaria da unidade universit\u00e1ria.","id":2998118,"corpo":"a secretaria da unidade universit\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o curso.","id":2998119,"corpo":"o curso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a superintend\u00eancia.","id":2998120,"corpo":"a superintend\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas.","id":2998121,"corpo":"a Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344962,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade Federal Fluminense - UFF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Universidade Federal Fluminense - UFF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400926,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-fluminense-uff-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/863606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Reitor ser\u00e1 substitu\u00eddo em suas faltas ou impedimentos pelo Vice-Reitor. No caso de falta ou impedimento do Vice-Reitor, no exerc\u00edcio da Reitoria, este ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo:","provas":[{"id":25444,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":863607,"hashId":"87b1fb6f8b54d5ea3b8ba3706909757c","enunciado":"O Reitor ser\u00e1 substitu\u00eddo em suas faltas ou\r\nimpedimentos pelo Vice-Reitor. No caso de falta ou\r\nimpedimento do Vice-Reitor, no exerc\u00edcio da Reitoria,\r\neste ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo:","resposta":2998125,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Conselho Universit\u00e1rio.","id":2998122,"corpo":"Presidente do Conselho Universit\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente do Conselho de Ensino e Pesquisa.","id":2998123,"corpo":"Presidente do Conselho de Ensino e Pesquisa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chefe de gabinete do Reitor.","id":2998124,"corpo":"Chefe de gabinete do Reitor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"professor que h\u00e1 mais tempo seja membro do Conselho Universit\u00e1rio.","id":2998125,"corpo":"professor que h\u00e1 mais tempo seja membro do\r\nConselho Universit\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3-Reitor de Gradua\u00e7\u00e3o.","id":2998126,"corpo":"Pr\u00f3-Reitor de Gradua\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344963,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade Federal Fluminense - UFF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Universidade Federal Fluminense - UFF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400926,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-fluminense-uff-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/863607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Meio f\u00edsico para conserva\u00e7\u00e3o de pe\u00e7a anat\u00f4mica isolada:","provas":[{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":863623,"hashId":"31467db9e82a1a10e8974865f57f7840","enunciado":"Meio f\u00edsico para conserva\u00e7\u00e3o de pe\u00e7a anat\u00f4mica\r\nisolada:","resposta":2998204,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitratos.","id":2998202,"corpo":"nitratos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cidos.","id":2998203,"corpo":"\u00e1cidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"congelamento.","id":2998204,"corpo":"congelamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":2998205,"corpo":"\u00e1lcool.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cloreto de s\u00f3dio.","id":2998206,"corpo":"cloreto de s\u00f3dio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344965,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/863623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres em cubas, a subst\u00e2ncia mais utilizada \u00e9:","provas":[{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":863626,"hashId":"bc23b585524f57797d5c9adddf3aa5cd","enunciado":"Na conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1veres em cubas, a\r\nsubst\u00e2ncia mais utilizada \u00e9:","resposta":2998220,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":2998217,"corpo":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido f\u00eanico.","id":2998218,"corpo":"\u00e1cido f\u00eanico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"am\u00f4nia.","id":2998219,"corpo":"am\u00f4nia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formol.","id":2998220,"corpo":"formol.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":2998221,"corpo":"\u00e1lcool.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344965,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/863626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ossos que formam a cavidade craniana:","provas":[{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":863633,"hashId":"574bb706797530a49b937aa3300abe07","enunciado":"S\u00e3o ossos que formam a cavidade craniana:","resposta":2998252,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temporal e frontal.","id":2998252,"corpo":"temporal e frontal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maxilar e occipital.","id":2998253,"corpo":"maxilar e occipital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nasal e esfenoide.","id":2998254,"corpo":"nasal e esfenoide.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"etmoide e zigom\u00e1tico.","id":2998255,"corpo":"etmoide e zigom\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parietal e mand\u00edbula.","id":2998256,"corpo":"parietal e mand\u00edbula.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344966,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/863633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A traqueia \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o:","provas":[{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":863636,"hashId":"703d08a05e4dc92d10e0b6d6dd25e81e","enunciado":"A traqueia \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o:","resposta":2998270,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"el\u00e1stico.","id":2998267,"corpo":"el\u00e1stico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muscular.","id":2998268,"corpo":"muscular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibroso.","id":2998269,"corpo":"fibroso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cartilag\u00edneo.","id":2998270,"corpo":"cartilag\u00edneo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parenquimatoso.","id":2998271,"corpo":"parenquimatoso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344966,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/863636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se realizar t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o de veia, utilizam-se pigmentos da cor:","provas":[{"id":25445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia","id":12896},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Anatomia - 2017"},{"id":25446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia","id":12897},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-necropsia","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Necropsia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":863644,"hashId":"e69be3c9c011cdc6364b00d42240b297","enunciado":"Para se realizar t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o de veia,\r\nutilizam-se pigmentos da cor:","resposta":2998307,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"azul.","id":2998307,"corpo":"azul.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"roxo.","id":2998308,"corpo":"roxo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laranja.","id":2998309,"corpo":"laranja.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amarelo.","id":2998310,"corpo":"amarelo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vermelho.","id":2998311,"corpo":"vermelho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344967,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61  a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/863644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes podem ser classificadas quanto \u00e0 extens\u00e3o e, nesse caso, aquelas que normalmente permanecem em locais com extens\u00e3o pequena, como um pr\u00e9dio de poucos andares ou uma sala, s\u00e3o conhecidas como:","provas":[{"id":25447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863673,"hashId":"800631e35d3da0807cc876588b98a971","enunciado":"As redes podem ser classificadas quanto \u00e0\r\nextens\u00e3o e, nesse caso, aquelas que normalmente\r\npermanecem em locais com extens\u00e3o pequena, como\r\num pr\u00e9dio de poucos andares ou uma sala, s\u00e3o\r\nconhecidas como:","resposta":2998454,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LAN e MAN.","id":2998452,"corpo":"LAN e MAN.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAN e PAN.","id":2998453,"corpo":"MAN e PAN.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAN e LAN.","id":2998454,"corpo":"PAN e LAN.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WAN e MAN.","id":2998455,"corpo":"WAN e MAN.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LAN e WAN.","id":2998456,"corpo":"LAN e WAN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344970,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"}],"slug":"informatica\/863673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito que permite ao SGBD dispor de recursos que possibilite selecionar a autoridade de cada usu\u00e1rio \u00e9:","provas":[{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863688,"hashId":"d74e912dd13e56be113674f3806d72ef","enunciado":"O conceito que permite ao SGBD dispor de\r\nrecursos que possibilite selecionar a autoridade de\r\ncada usu\u00e1rio \u00e9:","resposta":2998529,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle de integridade.","id":2998527,"corpo":"controle de integridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compartilhamento de dados.","id":2998528,"corpo":"compartilhamento de dados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle de acesso.","id":2998529,"corpo":"controle de acesso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia de dados.","id":2998530,"corpo":"independ\u00eancia de dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle de redund\u00e2ncia.","id":2998531,"corpo":"controle de redund\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344972,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/863688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos da fase corrente s\u00e3o utilizados para o cumprimento das atividades administrativas, tais como a tomada de decis\u00f5es, avalia\u00e7\u00e3o de processos e controle das tarefas. No entanto, as principais atividades desempenhadas nesta fase incluem expedi\u00e7\u00e3o, arquivamento, empr\u00e9stimo, consulta, destina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do(a):","provas":[{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863723,"hashId":"7b49a54c7eb21c85de0b85f971bd8cb1","enunciado":"Os documentos da fase corrente s\u00e3o utilizados\r\npara o cumprimento das atividades administrativas, tais\r\ncomo a tomada de decis\u00f5es, avalia\u00e7\u00e3o de processos e\r\ncontrole das tarefas. No entanto, as principais\r\natividades desempenhadas nesta fase incluem\r\nexpedi\u00e7\u00e3o, arquivamento, empr\u00e9stimo, consulta,\r\ndestina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do(a):","resposta":2998706,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o.","id":2998702,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contri\u00e7\u00e3o.","id":2998703,"corpo":"contri\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simula\u00e7\u00e3o","id":2998704,"corpo":"simula\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o.","id":2998705,"corpo":"requisi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protocolo.","id":2998706,"corpo":"protocolo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344976,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/863723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento \u00e9 sigiloso quando a ele \u00e9 atribu\u00eddo algum grau de sigilo, em raz\u00e3o de o acesso ao seu conte\u00fado poder colocar em risco direitos individuais ou coletivos. Um documento sigiloso classificado como \u201creservado\u201d N\u00c3O poder\u00e1 manter este grau de sigilo por mais do que:","provas":[{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863726,"hashId":"ce426f0393c0455fdaf4282ba17fb9dd","enunciado":"O documento \u00e9 sigiloso quando a ele \u00e9 atribu\u00eddo\r\nalgum grau de sigilo, em raz\u00e3o de o acesso ao seu\r\nconte\u00fado poder colocar em risco direitos individuais ou\r\ncoletivos. Um documento sigiloso classificado como\r\n\u201creservado\u201d N\u00c3O poder\u00e1 manter este grau de sigilo por\r\nmais do que:","resposta":2998717,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 anos.","id":2998717,"corpo":"5 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 anos.","id":2998718,"corpo":"30 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":2998719,"corpo":"15 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":2998720,"corpo":"20 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":2998721,"corpo":"10 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344976,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":"arquivologia\/863726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestores e administradores devem manter documentos de alto valor prim\u00e1rio nas proximidades do seu local de uso, registrando-os no momento de sua cria\u00e7\u00e3o, ou de seu recebimento. Caso tenham de transferi-los para arquivos intermedi\u00e1rios, dever\u00e3o faz\u00ea-lo mediante registro em um(a):","provas":[{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863735,"hashId":"4eac7f490405a5a6d6c43efe3822d173","enunciado":"Gestores e administradores devem manter\r\ndocumentos de alto valor prim\u00e1rio nas proximidades do\r\nseu local de uso, registrando-os no momento de sua\r\ncria\u00e7\u00e3o, ou de seu recebimento. Caso tenham de\r\ntransferi-los para arquivos intermedi\u00e1rios, dever\u00e3o\r\nfaz\u00ea-lo mediante registro em um(a):","resposta":2998765,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manifesto de mudan\u00e7a.","id":2998762,"corpo":"manifesto de mudan\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guia de situa\u00e7\u00e3o.","id":2998763,"corpo":"guia de situa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro de evolu\u00e7\u00e3o.","id":2998764,"corpo":"registro de evolu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"listagem de transfer\u00eancia.","id":2998765,"corpo":"listagem de transfer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de destino.","id":2998766,"corpo":"declara\u00e7\u00e3o de destino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344977,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/863735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cadastro Nacional dos Integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA) \u00e9 destinado aos servidores p\u00fablicos federais do Poder Executivo, assim como aos empregados de empresas p\u00fablicas e de economia mista que atuem diretamente na \u00e1rea de gest\u00e3o de documentos. Seu \u00f3rg\u00e3o central chama-se:","provas":[{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863740,"hashId":"bfebf6ed6965843e127f18fcf074f069","enunciado":"O Cadastro Nacional dos Integrantes do Sistema\r\nde Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA) \u00e9\r\ndestinado aos servidores p\u00fablicos federais do Poder\r\nExecutivo, assim como aos empregados de empresas\r\np\u00fablicas e de economia mista que atuem diretamente\r\nna \u00e1rea de gest\u00e3o de documentos. Seu \u00f3rg\u00e3o central\r\nchama-se:","resposta":2998791,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.","id":2998787,"corpo":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":2998788,"corpo":"Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional.","id":2998789,"corpo":"Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria de Promo\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica.","id":2998790,"corpo":"Secretaria de Promo\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivo Nacional.","id":2998791,"corpo":"Arquivo Nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344978,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/863740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SINAR tem por finalidade implementar a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados, visando \u00e0 gest\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e ao acesso aos documentos de arquivo. O SINAR tem como \u00f3rg\u00e3o central, o(a):","provas":[{"id":25449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico em Arquivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":863741,"hashId":"6c387f8127ed5d0a1d05b5d2dd5d7d50","enunciado":"O SINAR tem por finalidade implementar a\r\npol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados,\r\nvisando \u00e0 gest\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e ao acesso aos\r\ndocumentos de arquivo. O SINAR tem como \u00f3rg\u00e3o\r\ncentral, o(a):","resposta":2998796,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GED.","id":2998792,"corpo":"GED.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira.","id":2998793,"corpo":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Estudos de Pessoal.","id":2998794,"corpo":"Centro de Estudos de Pessoal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional.","id":2998795,"corpo":"Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CONARQ.","id":2998796,"corpo":"CONARQ.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344978,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/863741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o autor \u201cA crueldade dos jovens\u201d justifica-se pelo fato:","provas":[{"id":25723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"},{"id":25725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873633,"hashId":"7c822047e1eabdb92225dcfea83a605d","enunciado":"Segundo o autor \u201cA crueldade dos jovens\u201d justifica-se pelo fato:","resposta":3042241,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De os jovens n\u00e3o terem seus desejos atendidos pelos pais, uma vez que estes s\u00e3o muito econ\u00f4micos dada a crise financeira pela qual estamos passando.","id":3042238,"corpo":"De os jovens n\u00e3o terem seus desejos atendidos pelos pais, uma vez que estes s\u00e3o muito econ\u00f4micos dada a crise financeira pela qual estamos passando.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De os jovens n\u00e3o terem suas expectativas correspondidas plenamente quanto ao consumo, j\u00e1 que muitos pais n\u00e3o os levam \u00e0 Disney, optando apenas por gastos em shoppings.","id":3042239,"corpo":"De os jovens n\u00e3o terem suas expectativas correspondidas plenamente quanto ao consumo, j\u00e1 que muitos pais n\u00e3o os levam \u00e0 Disney, optando apenas por gastos em shoppings.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De os jovens apenas refletirem um comportamento rebelde para chamar a aten\u00e7\u00e3o de pais que est\u00e3o em processo de separa\u00e7\u00e3o.","id":3042240,"corpo":"De os jovens apenas refletirem um comportamento rebelde para chamar a aten\u00e7\u00e3o de pais que est\u00e3o em processo de separa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De os jovens serem maldosos para com os pais, pois n\u00e3o pensam nos mesmos, refletindo um comportamento, por excel\u00eancia, ego\u00edsta e chantageador.","id":3042241,"corpo":"De os jovens serem maldosos para com os pais, pois n\u00e3o pensam nos mesmos, refletindo um comportamento, por excel\u00eancia, ego\u00edsta e chantageador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De os jovens abrirem \u201cm\u00e3o\u201d de procedimentos est\u00e9ticos, como clareamento de dentes, causando um malef\u00edcio a si mesmo.","id":3042242,"corpo":"De os jovens abrirem \u201cm\u00e3o\u201d de procedimentos est\u00e9ticos, como clareamento de dentes, causando um malef\u00edcio a si mesmo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346648,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25723\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/873633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cE dali a alguns dias a m\u00e3e estava abrindo um credi\u00e1rio!\u201d, os termos destacados s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":25723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"},{"id":25725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873636,"hashId":"b2b6fe35eccde942729bd77d4faa1f26","enunciado":"No trecho \u201cE dali <u>a <\/u>alguns dias <u>a<\/u> m\u00e3e estava abrindo<u> um<\/u> credi\u00e1rio!\u201d, os termos destacados s\u00e3o respectivamente:","resposta":3042257,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo, artigo, numeral.","id":3042253,"corpo":"Artigo, artigo, numeral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo, preposi\u00e7\u00e3o, artigo.","id":3042254,"corpo":"Artigo, preposi\u00e7\u00e3o, artigo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo, artigo, artigo.","id":3042255,"corpo":"Artigo, artigo, artigo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o, artigo, numeral ordinal.","id":3042256,"corpo":"Preposi\u00e7\u00e3o, artigo, numeral ordinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o, artigo, artigo.","id":3042257,"corpo":"Preposi\u00e7\u00e3o, artigo, artigo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346648,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25723\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/873636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cAssim, pais e av\u00f3s julgavam que uma pessoa bem alimentada tinha de ser bastante rechonchuda (...)\u201d, o termo da ora\u00e7\u00e3o em destaque \u00e9:","provas":[{"id":25723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"},{"id":25725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873641,"hashId":"f15eb55448f178f9e7eab4999806f7f0","enunciado":"Na frase: <u>\u201cAssim<\/u>, pais e av\u00f3s julgavam que uma pessoa bem alimentada tinha de ser bastante rechonchuda (...)\u201d, o termo da ora\u00e7\u00e3o em destaque \u00e9:","resposta":3042281,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal","id":3042278,"corpo":"Adjunto Adnominal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vocativo","id":3042279,"corpo":"Vocativo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito","id":3042280,"corpo":"Sujeito","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto Adverbial","id":3042281,"corpo":"Adjunto Adverbial","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aposto","id":3042282,"corpo":"Aposto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346649,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25723\/02.gif\">","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/873641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Internet Explore da Microsoft \u00e9 um programa nativo no MS-Windows 7. Em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o possui qual dispositivo de pesquisa?","provas":[{"id":25723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"},{"id":25725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873654,"hashId":"0adf0967ce20c5c1964b2154f2e60558","enunciado":"O programa Internet Explore da Microsoft \u00e9 um programa nativo no MS-Windows 7. Em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o possui qual dispositivo de pesquisa?","resposta":3042344,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google","id":3042343,"corpo":"Google","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bing","id":3042344,"corpo":"Bing","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avast","id":3042345,"corpo":"Avast","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Yahoo","id":3042346,"corpo":"Yahoo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MSN","id":3042347,"corpo":"MSN","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346652,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/873654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00e3o do texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que se refere \u00e0 Defensoria P\u00fablica, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":25723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"},{"id":25725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873661,"hashId":"a76a7635ab71070b6c123889bf60fca9","enunciado":"Conforme previs\u00e3o do texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal no que se refere \u00e0 Defensoria P\u00fablica, assinale a alternativa correta","resposta":3042378,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s Defensorias P\u00fablicas Estaduais s\u00e3o asseguradas autonomias funcional e administrativa, e a iniciativa de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3042378,"corpo":"\u00c0s Defensorias P\u00fablicas Estaduais s\u00e3o asseguradas autonomias funcional e administrativa, e a iniciativa de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" S\u00e3o princ\u00edpios institucionais da Defensoria P\u00fablica a unidade, a hierarquia e a supremacia funcional.","id":3042379,"corpo":" S\u00e3o princ\u00edpios institucionais da Defensoria P\u00fablica a unidade, a hierarquia e a supremacia funcional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Defensoria P\u00fablica exercer o controle da atividade policial, na forma da lei complementar mencionada no artigo anterior.","id":3042380,"corpo":"Compete \u00e0 Defensoria P\u00fablica exercer o controle da atividade policial, na forma da lei complementar mencionada no artigo anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o \u00e9 chefiada pelo Defensor P\u00fablico Geral, sendo permitido a este o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais.","id":3042381,"corpo":"A Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o \u00e9 chefiada pelo Defensor P\u00fablico Geral, sendo permitido a este o exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe, como express\u00e3o e instrumento do regime democr\u00e1tico, fundamentalmente, a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3042382,"corpo":"A Defensoria P\u00fablica \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe, como express\u00e3o e instrumento do regime democr\u00e1tico, fundamentalmente, a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346653,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/873661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o equipamento de conex\u00e3o que opera de forma similar aos modens de linha discada, pois utiliza linha telef\u00f4nica para acesso?","provas":[{"id":25723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":873670,"hashId":"ed6dcbe05754f2dd7e1257f33dd0877f","enunciado":"Qual o equipamento de conex\u00e3o que opera de forma similar aos modens de linha discada, pois utiliza linha telef\u00f4nica para acesso?","resposta":3042424,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roteador","id":3042423,"corpo":"Roteador","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modem ADSL","id":3042424,"corpo":"Modem ADSL","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modem UMST","id":3042425,"corpo":"Modem UMST","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modem Interno USB","id":3042426,"corpo":"Modem Interno USB","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modem Padr\u00e3o GSM","id":3042427,"corpo":"Modem Padr\u00e3o GSM","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346654,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"}],"slug":"informatica\/873670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho implica no processo de monitorar o trabalho das equipes e de cada membro, al\u00e9m dos resultados atingidos para a compara\u00e7\u00e3o com os indicadores de resultados previamente estabelecidos nas organiza\u00e7\u00f5es. A partir da considera\u00e7\u00e3o das linhas b\u00e1sicas de refor\u00e7o positivo e das linhas b\u00e1sicas para as puni\u00e7\u00f5es identifique a linha que \u00e9 comum \u00e0s duas listas:","provas":[{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873696,"hashId":"9e6d9ae9006f0367d4aec434e1b6a33b","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho implica no processo de monitorar o trabalho das equipes e de cada membro, al\u00e9m dos resultados atingidos para a compara\u00e7\u00e3o com os indicadores de resultados previamente estabelecidos nas organiza\u00e7\u00f5es.\r\nA partir da considera\u00e7\u00e3o das linhas b\u00e1sicas de refor\u00e7o positivo e das linhas b\u00e1sicas para as puni\u00e7\u00f5es identifique a linha que \u00e9 comum \u00e0s duas listas:","resposta":3042557,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar a cada pessoa o que ela est\u00e1 fazendo de correto.","id":3042553,"corpo":"Explicar a cada pessoa o que ela est\u00e1 fazendo de correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicar a cada pessoa o que ela est\u00e1 fazendo de errado.","id":3042554,"corpo":"Explicar a cada pessoa o que ela est\u00e1 fazendo de errado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informar a cada pessoa o que deve ser feito para ganhar as recompensas.","id":3042555,"corpo":"Informar a cada pessoa o que deve ser feito para ganhar as recompensas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer as diferen\u00e7as individuais quando proporcionar as recompensas.","id":3042556,"corpo":"Reconhecer as diferen\u00e7as individuais quando proporcionar as recompensas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seguir as leis de refor\u00e7o imediato e contingencial.","id":3042557,"corpo":"Seguir as leis de refor\u00e7o imediato e contingencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346657,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/873696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es cada vez mais enfrentam desafios que se imp\u00f5em perante o cen\u00e1rio econ\u00f4mico e social onde as mudan\u00e7as s\u00e3o constantes. Na busca pela excel\u00eancia e\/ou sobreviv\u00eancia muitas organiza\u00e7\u00f5es adotam a reengenharia. Identifique as quatro palavras chaves em que esse processo se fundamenta.","provas":[{"id":25724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2017-inaz-do-para-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - DPE PR - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":873699,"hashId":"f0be00af6b62dc055a8cfeb1118a9a79","enunciado":"<p>As organiza\u00e7\u00f5es cada vez mais enfrentam desafios que se imp\u00f5em perante o cen\u00e1rio econ\u00f4mico e social onde as mudan\u00e7as s\u00e3o constantes.<\/p><p>\r\nNa busca pela excel\u00eancia e\/ou sobreviv\u00eancia muitas organiza\u00e7\u00f5es adotam a reengenharia. Identifique as quatro palavras chaves em que esse processo se fundamenta.<\/p>","resposta":3042570,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finan\u00e7as, clientes, radical e fundamental.","id":3042568,"corpo":"Finan\u00e7as, clientes, radical e fundamental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radical, dr\u00e1stica, clientes e fundamental.","id":3042569,"corpo":"Radical, dr\u00e1stica, clientes e fundamental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundamental, radical, dr\u00e1stica e processos.","id":3042570,"corpo":"Fundamental, radical, dr\u00e1stica e processos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundamental, radical, clientes e processos.","id":3042571,"corpo":"Fundamental, radical, clientes e processos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radical, finan\u00e7as, dr\u00e1stica e clientes.","id":3042572,"corpo":"Radical, finan\u00e7as, dr\u00e1stica e clientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346657,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/873699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CSJT no 136\/2014, o sistema receber\u00e1 arquivos com","provas":[{"id":25024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-11-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":848389,"hashId":"5b2200386e7e25c874b6025f32c45ff5","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CSJT no 136\/2014, o sistema receber\u00e1 arquivos com","resposta":2931904,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamanho m\u00e1ximo de 2,5 megabyte, com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 600 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","id":2931901,"corpo":"tamanho m\u00e1ximo de 2,5 megabyte, com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 600 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer tamanho, uma vez que comporta qualquer arquivo eletr\u00f4nico em formato pdf.","id":2931902,"corpo":"qualquer tamanho, uma vez que comporta qualquer arquivo eletr\u00f4nico em formato pdf.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer tamanho desde que com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 300 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","id":2931903,"corpo":"qualquer tamanho desde que com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 300 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamanho m\u00e1ximo de 1,5 megabyte, com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 300 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","id":2931904,"corpo":"tamanho m\u00e1ximo de 1,5 megabyte, com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 300 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer tamanho desde que com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 600 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","id":2931905,"corpo":"qualquer tamanho desde que com resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 600 dpi e formata\u00e7\u00e3o A4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342681,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Superior da Justi\u00e7a do Trabalho - CSJT (Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada)","oab":true,"nome":"Conselho Superior da Justi\u00e7a do Trabalho - CSJT (Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada)","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399690,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-superior-da-justica-do-trabalho-csjt-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/848389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cuidado de enfermagem na administra\u00e7\u00e3o da amiodarona endovenosa \u00e9","provas":[{"id":25026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-11-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":848498,"hashId":"7ebeb00c7597140ff360059bdb75df54","enunciado":"Um cuidado de enfermagem na administra\u00e7\u00e3o da amiodarona endovenosa \u00e9","resposta":2932448,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar em jejum e oferecer a dieta ap\u00f3s 1 hora.","id":2932446,"corpo":"administrar em jejum e oferecer a dieta ap\u00f3s 1 hora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar sinais de agita\u00e7\u00e3o e tend\u00eancia suicida, mantendo o paciente em conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica nos membros superiores.","id":2932447,"corpo":"observar sinais de agita\u00e7\u00e3o e tend\u00eancia suicida, mantendo o paciente em conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica nos membros superiores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verificar permeabilidade do acesso venoso, pois o extravasamento poder\u00e1 provocar flebites.","id":2932448,"corpo":"verificar permeabilidade do acesso venoso, pois o extravasamento poder\u00e1 provocar flebites.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar a temperatura axilar a cada 30 minutos, devido ao risco de hipertermia maligna como rea\u00e7\u00e3o adversa.","id":2932449,"corpo":"controlar a temperatura axilar a cada 30 minutos, devido ao risco de hipertermia maligna como rea\u00e7\u00e3o adversa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verificar o resultado da hemocultura e antibiograma antes de administrar a droga, pois a presen\u00e7a de bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas neutraliza seu efeito.","id":2932450,"corpo":"verificar o resultado da hemocultura e antibiograma antes de administrar a droga, pois a presen\u00e7a de bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas\r\nneutraliza seu efeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342698,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/848498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo HTML abaixo. Este fragmento evidencia o uso de","provas":[{"id":25027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-11-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":848501,"hashId":"a3def11e20ca014277abc49adc4e66db","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo HTML abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25027\/04.gif\"><\/p><p>Este fragmento evidencia o uso de<\/p>","resposta":2932463,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"QueryJS.","id":2932461,"corpo":"QueryJS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facelets. ","id":2932462,"corpo":"Facelets.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AngularJS.","id":2932463,"corpo":"AngularJS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portlets.","id":2932464,"corpo":"Portlets.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PrimeFaces.","id":2932465,"corpo":"PrimeFaces.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342699,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/848501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avaliando os transtornos psicol\u00f3gicos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o e medida sistem\u00e1ticas de fatores psicol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos e sociais em um indiv\u00edduo com um poss\u00edvel transtorno psicol\u00f3gico; o diagn\u00f3stico \u00e9 o processo de determinar se esses fatores satisfazem todos os crit\u00e9rios de um transtorno psicol\u00f3gico espec\u00edfico. ( ) A confiabilidade, a validade e a padroniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o componentes importantes para determinar o valor de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. ( ) Para avaliar diversos aspectos dos transtornos psicol\u00f3gicos, em um primeiro momento os cl\u00ednicos podem entrevistar e fazer um exame informal do estado mental do paciente. Observa\u00e7\u00f5es mais sistem\u00e1ticas do comportamento s\u00e3o chamadas de avalia\u00e7\u00e3o comportamental. ( ) Uma variedade de testes psicol\u00f3gicos pode ser usada durante a avalia\u00e7\u00e3o, s\u00f3 excluindo os testes projetivos (nos quais o paciente responde a est\u00edmulos amb\u00edguos projetando pensamentos inconscientes), mas s\u00e3o comumente usados os invent\u00e1rios de personalidade, nos quais o paciente responde a um question\u00e1rio de autorrelato elaborado para avaliar seus tra\u00e7os de personalidade e teste de intelig\u00eancia, que oferece uma pontua\u00e7\u00e3o conhecida como Quociente de Intelig\u00eancia (Q.I.). ( ) Os aspectos biol\u00f3gicos dos transtornos psicol\u00f3gicos n\u00e3o podem ser avaliados por meio de testes neuropsicol\u00f3gicos constru\u00eddos para identificar poss\u00edveis \u00e1reas de disfun\u00e7\u00e3o cerebral. A neuroimagem pode ser utilizada para identificar a estrutura e o funcionamento do c\u00e9rebro. Por fim, a avalia\u00e7\u00e3o psicofisiol\u00f3gica se refere \u00e0s mudan\u00e7as mensur\u00e1veis no sistema nervoso que refletem eventos emocionais ou psicol\u00f3gicos que poderiam ser relevantes para um transtorno psicol\u00f3gico. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848531,"hashId":"c666aec9b3390bb4b480722d94038825","enunciado":"<p>Avaliando os transtornos psicol\u00f3gicos, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o e medida sistem\u00e1ticas de fatores psicol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos e sociais em um indiv\u00edduo\r\ncom um poss\u00edvel transtorno psicol\u00f3gico; o diagn\u00f3stico \u00e9 o processo de determinar se esses fatores satisfazem\r\ntodos os crit\u00e9rios de um transtorno psicol\u00f3gico espec\u00edfico.\r\n<\/p><p>( ) A confiabilidade, a validade e a padroniza\u00e7\u00e3o s\u00e3o componentes importantes para determinar o valor de uma\r\navalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.\r\n<\/p><p>( ) Para avaliar diversos aspectos dos transtornos psicol\u00f3gicos, em um primeiro momento os cl\u00ednicos podem\r\nentrevistar e fazer um exame informal do estado mental do paciente. Observa\u00e7\u00f5es mais sistem\u00e1ticas do\r\ncomportamento s\u00e3o chamadas de avalia\u00e7\u00e3o comportamental.\r\n<\/p><p>( ) Uma variedade de testes psicol\u00f3gicos pode ser usada durante a avalia\u00e7\u00e3o, s\u00f3 excluindo os testes projetivos (nos\r\nquais o paciente responde a est\u00edmulos amb\u00edguos projetando pensamentos inconscientes), mas s\u00e3o comumente\r\nusados os invent\u00e1rios de personalidade, nos quais o paciente responde a um question\u00e1rio de autorrelato\r\nelaborado para avaliar seus tra\u00e7os de personalidade e teste de intelig\u00eancia, que oferece uma pontua\u00e7\u00e3o conhecida\r\ncomo Quociente de Intelig\u00eancia (Q.I.).<\/p><p>\r\n( ) Os aspectos biol\u00f3gicos dos transtornos psicol\u00f3gicos n\u00e3o podem ser avaliados por meio de testes neuropsicol\u00f3gicos\r\nconstru\u00eddos para identificar poss\u00edveis \u00e1reas de disfun\u00e7\u00e3o cerebral. A neuroimagem pode ser utilizada para\r\nidentificar a estrutura e o funcionamento do c\u00e9rebro. Por fim, a avalia\u00e7\u00e3o psicofisiol\u00f3gica se refere \u00e0s mudan\u00e7as\r\nmensur\u00e1veis no sistema nervoso que refletem eventos emocionais ou psicol\u00f3gicos que poderiam ser relevantes\r\npara um transtorno psicol\u00f3gico.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2932612,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, F.","id":2932609,"corpo":"F, F, F, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":2932610,"corpo":"F, F, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":2932611,"corpo":"V, V, V, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":2932612,"corpo":"V, V, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aaron Beck desenvolveu uma forma de psicoterapia no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960, a qual denominou originalmente \u201cterapia cognitiva\u201d, hoje Terapia Cognitivo-Comportamental (TCC). Usada para o tratamento da depress\u00e3o, Beck concebeu uma psicoterapia estruturada, de curta dura\u00e7\u00e3o, voltada para o presente, direcionada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas atuais e a modifica\u00e7\u00e3o de pensamentos e comportamentos disfuncionais (inadequados e\/ou in\u00fateis). Desde aquela \u00e9poca, ele e outros autores tiveram sucesso na adapta\u00e7\u00e3o dessa terapia a popula\u00e7\u00f5es surpreendentemente diversas e com ampla abrang\u00eancia de transtornos e problemas. Essas adapta\u00e7\u00f5es alteraram o foco, as t\u00e9cnicas e a dura\u00e7\u00e3o do tratamento, por\u00e9m os pressupostos te\u00f3ricos em si permaneceram constantes. Em todas as formas de terapia cognitivo-comportamental derivadas do modelo de Beck, o tratamento est\u00e1 baseado em uma formula\u00e7\u00e3o cognitiva, as cren\u00e7as e as estrat\u00e9gias comportamentais que caracterizam um transtorno espec\u00edfico. (Alford e Beck, 1997). Sobre a TCC, analise as afirmativas a seguir. I. Est\u00e1 baseada em uma formula\u00e7\u00e3o em desenvolvimento cont\u00ednuo dos problemas dos pacientes e em uma conceitua\u00e7\u00e3o individual de cada paciente em termos cognitivos. II. N\u00e3o requer uma alian\u00e7a terap\u00eautica s\u00f3lida. III. Enfatiza a colabora\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o ativa e, inicialmente, o presente. IV. \u00c9 orientada para objetivos e focada nos problemas. V. \u00c9 educativa, tem como objetivo ensinar o paciente a ser seu pr\u00f3prio terapeuta e enfatiza a preven\u00e7\u00e3o de reca\u00edda. VI. Visa ser ilimitada no tempo e tem as sess\u00f5es n\u00e3o estruturadas. VII. Ensina os pacientes a identificar, avaliar e responder aos seus pensamentos e cren\u00e7as disfuncionais. VIII. Usa uma variedade de t\u00e9cnicas para mudar o pensamento, o humor e o comportamento. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848533,"hashId":"31832eaf170981ebd32dac806caa2226","enunciado":"<p>Aaron Beck desenvolveu uma forma de psicoterapia no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960, a qual denominou originalmente\r\n\u201cterapia cognitiva\u201d, hoje Terapia Cognitivo-Comportamental (TCC). Usada para o tratamento da depress\u00e3o, Beck\r\nconcebeu uma psicoterapia estruturada, de curta dura\u00e7\u00e3o, voltada para o presente, direcionada para a solu\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas atuais e a modifica\u00e7\u00e3o de pensamentos e comportamentos disfuncionais (inadequados e\/ou in\u00fateis).\r\nDesde aquela \u00e9poca, ele e outros autores tiveram sucesso na adapta\u00e7\u00e3o dessa terapia a popula\u00e7\u00f5es\r\nsurpreendentemente diversas e com ampla abrang\u00eancia de transtornos e problemas. Essas adapta\u00e7\u00f5es alteraram o\r\nfoco, as t\u00e9cnicas e a dura\u00e7\u00e3o do tratamento, por\u00e9m os pressupostos te\u00f3ricos em si permaneceram constantes. Em\r\ntodas as formas de terapia cognitivo-comportamental derivadas do modelo de Beck, o tratamento est\u00e1 baseado em\r\numa formula\u00e7\u00e3o cognitiva, as cren\u00e7as e as estrat\u00e9gias comportamentais que caracterizam um transtorno espec\u00edfico.\r\n(Alford e Beck, 1997). Sobre a TCC, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Est\u00e1 baseada em uma formula\u00e7\u00e3o em desenvolvimento cont\u00ednuo dos problemas dos pacientes e em uma\r\nconceitua\u00e7\u00e3o individual de cada paciente em termos cognitivos.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o requer uma alian\u00e7a terap\u00eautica s\u00f3lida.\r\n<\/p><p>III. Enfatiza a colabora\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o ativa e, inicialmente, o presente.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 orientada para objetivos e focada nos problemas.\r\n<\/p><p>V. \u00c9 educativa, tem como objetivo ensinar o paciente a ser seu pr\u00f3prio terapeuta e enfatiza a preven\u00e7\u00e3o de reca\u00edda.\r\n<\/p><p>VI. Visa ser ilimitada no tempo e tem as sess\u00f5es n\u00e3o estruturadas.\r\n<\/p><p>VII. Ensina os pacientes a identificar, avaliar e responder aos seus pensamentos e cren\u00e7as disfuncionais.\r\n<\/p><p>VIII. Usa uma variedade de t\u00e9cnicas para mudar o pensamento, o humor e o comportamento.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":2932620,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII e VIII.","id":2932617,"corpo":"I, II, III, IV, V, VI, VII e VIII.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV, V e VI, apenas.","id":2932618,"corpo":"II, III, IV, V e VI, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, VI, VII e VIII, apenas.","id":2932619,"corpo":"I, II, VI, VII e VIII, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV, V, VII e VIII, apenas.","id":2932620,"corpo":"I, III, IV, V, VII e VIII, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva de Freud, a personalidade humana \u2013 incluindo suas emo\u00e7\u00f5es e seus esfor\u00e7os \u2013 origina-se de um conflito entre mo\u00e7\u00e3o (impulse) e restri\u00e7\u00e3o \u2013 entre nossos impulsos biol\u00f3gicos agressivos em busca do prazer e nossos controles sociais internalizados sobre esses impulsos. Freud sustentava que a personalidade era o resultado de nossos esfor\u00e7os no sentido de resolver esse conflito b\u00e1sico \u2013 para expressar essas mo\u00e7\u00f5es (impulses) de modo a produzir satisfa\u00e7\u00e3o sem trazer tamb\u00e9m culpa e puni\u00e7\u00e3o. Freud teorizou que os conflitos est\u00e3o centrados em tr\u00eas sistemas que interagem: id, ego e superego. A partir de ent\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Id cont\u00e9m um reservat\u00f3rio de energia ps\u00edquica inconsciente que, de acordo com Freud, luta para satisfazer impulsos sexuais e agressivos b\u00e1sicos. O id opera com base no princ\u00edpio do prazer, exigindo gratifica\u00e7\u00e3o imediata. ( ) Ego \u00e9 a parte \u201cexecutiva\u201d e consciente da personalidade que, de acordo com Freud, serve de mediadora entre as exig\u00eancias do id, do superego e da realidade. O ego opera com base no princ\u00edpio da realidade, satisfazendo os desejos do id de maneira a obter o prazer de maneira realista, em vez de dor. ( ) Superego \u00e9 a parte da personalidade que, de acordo com Freud, representa ideais internalizados e fornece padr\u00f5es para julgamento (a consci\u00eancia) e futuras aspira\u00e7\u00f5es. ( ) Como as demandas do superego quase sempre s\u00e3o opostas \u00e0s do id, o ego luta para reconciliar os dois. \u00c9 o \u201cexecutivo\u201d da personalidade, mediando as demandas impulsivas do id, as demandas restritivas do superego e as demandas da vida real do mundo exterior. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848534,"hashId":"3e69dd7161fe61e1ea10d7bd0f759cb3","enunciado":"<p>Na perspectiva de Freud, a personalidade humana \u2013 incluindo suas emo\u00e7\u00f5es e seus esfor\u00e7os \u2013 origina-se de um\r\nconflito entre mo\u00e7\u00e3o (impulse) e restri\u00e7\u00e3o \u2013 entre nossos impulsos biol\u00f3gicos agressivos em busca do prazer e nossos\r\ncontroles sociais internalizados sobre esses impulsos. Freud sustentava que a personalidade era o resultado de\r\nnossos esfor\u00e7os no sentido de resolver esse conflito b\u00e1sico \u2013 para expressar essas mo\u00e7\u00f5es (impulses) de modo a\r\nproduzir satisfa\u00e7\u00e3o sem trazer tamb\u00e9m culpa e puni\u00e7\u00e3o. Freud teorizou que os conflitos est\u00e3o centrados em tr\u00eas\r\nsistemas que interagem: id, ego e superego. A partir de ent\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p>( ) Id cont\u00e9m um reservat\u00f3rio de energia ps\u00edquica inconsciente que, de acordo com Freud, luta para satisfazer\r\nimpulsos sexuais e agressivos b\u00e1sicos. O id opera com base no princ\u00edpio do prazer, exigindo gratifica\u00e7\u00e3o imediata.\r\n<\/p><p>( ) Ego \u00e9 a parte \u201cexecutiva\u201d e consciente da personalidade que, de acordo com Freud, serve de mediadora entre as\r\nexig\u00eancias do id, do superego e da realidade. O ego opera com base no princ\u00edpio da realidade, satisfazendo os\r\ndesejos do id de maneira a obter o prazer de maneira realista, em vez de dor.\r\n<\/p><p>( ) Superego \u00e9 a parte da personalidade que, de acordo com Freud, representa ideais internalizados e fornece padr\u00f5es\r\npara julgamento (a consci\u00eancia) e futuras aspira\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>( ) Como as demandas do superego quase sempre s\u00e3o opostas \u00e0s do id, o ego luta para reconciliar os dois. \u00c9 o\r\n\u201cexecutivo\u201d da personalidade, mediando as demandas impulsivas do id, as demandas restritivas do superego e as\r\ndemandas da vida real do mundo exterior.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2932621,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":2932621,"corpo":"V, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2932622,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2932623,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":2932624,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342702,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ansiedade faz parte da vida. Ao falar em frente a turma, olhar para baixo em um penhasco ou desejar participar de um grande jogo, qualquer um de n\u00f3s pode se sentir ansioso. \u00c0s vezes podemos sentir ansiedade suficiente para evitar o contato visual ou conversar com algu\u00e9m \u2013 \u201ctimidez\u201d, n\u00f3s chamamos. Para a sorte da maioria de n\u00f3s, essa intranquilidade n\u00e3o \u00e9 intensa e persistente. Caso se torne, podemos sofrer de um dos transtornos de ansiedade, marcados por uma ansiedade aflitiva e persistente ou por comportamentos de redu\u00e7\u00e3o de ansiedade disfuncionais. Acerca dos transtornos da ansiedade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Transtorno de ansiedade generalizada: a pessoa se sente inexplic\u00e1vel e continuamente tensa e ansiosa. ( ) Transtorno do p\u00e2nico: a pessoa experimenta epis\u00f3dios s\u00fabitos de pavor intenso. ( ) Fobias: a pessoa sente um medo irracional e intenso de um objeto ou de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edficos. ( ) Transtorno obsessivo-compulsivo: uma pessoa \u00e9 perturbada por pensamentos ou a\u00e7\u00f5es repetitivas. ( ) Transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico: a pessoa tem lembran\u00e7as, pesadelos e outros sintomas duradouros durante semanas ap\u00f3s um evento gravemente amea\u00e7ador e incontrol\u00e1vel. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848540,"hashId":"486022918d45910bbb45af2d36e03d4a","enunciado":"<p>A ansiedade faz parte da vida. Ao falar em frente a turma, olhar para baixo em um penhasco ou desejar participar de\r\num grande jogo, qualquer um de n\u00f3s pode se sentir ansioso. \u00c0s vezes podemos sentir ansiedade suficiente para evitar\r\no contato visual ou conversar com algu\u00e9m \u2013 \u201ctimidez\u201d, n\u00f3s chamamos. Para a sorte da maioria de n\u00f3s, essa\r\nintranquilidade n\u00e3o \u00e9 intensa e persistente. Caso se torne, podemos sofrer de um dos transtornos de ansiedade,\r\nmarcados por uma ansiedade aflitiva e persistente ou por comportamentos de redu\u00e7\u00e3o de ansiedade disfuncionais.\r\nAcerca dos transtornos da ansiedade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Transtorno de ansiedade generalizada: a pessoa se sente inexplic\u00e1vel e continuamente tensa e ansiosa.\r\n<\/p><p>( ) Transtorno do p\u00e2nico: a pessoa experimenta epis\u00f3dios s\u00fabitos de pavor intenso.\r\n<\/p><p>( ) Fobias: a pessoa sente um medo irracional e intenso de um objeto ou de uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edficos.<\/p><p>\r\n( ) Transtorno obsessivo-compulsivo: uma pessoa \u00e9 perturbada por pensamentos ou a\u00e7\u00f5es repetitivas.\r\n<\/p><p>( ) Transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico: a pessoa tem lembran\u00e7as, pesadelos e outros sintomas duradouros\r\ndurante semanas ap\u00f3s um evento gravemente amea\u00e7ador e incontrol\u00e1vel.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2932648,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":2932645,"corpo":"V, V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V.","id":2932646,"corpo":"V, V, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":2932647,"corpo":"V, V, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":2932648,"corpo":"V, V, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342703,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade acomete 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo, com uma tend\u00eancia ao aumento na maioria dos pa\u00edses (Who, 2014). Sua ocorr\u00eancia est\u00e1 associada ao desenvolvimento de enfermidades como o diabetes, doen\u00e7as coronarianas, derrame, entre outras (Eckersley, 2001). A base do tratamento \u00e9 multidisciplinar pois visa: perda de peso, melhora de par\u00e2metros cl\u00ednicos e mudan\u00e7as de h\u00e1bitos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o inadequada. A busca pela perda de peso pode ser iniciada por diferentes profissionais de sa\u00fade. E, se trabalhados conjuntamente, os resultados s\u00e3o mais r\u00e1pidos e eficazes. S\u00e3o profissionais que podem e\/ou devem estar envolvidos neste processo: I. Nutricionistas e endocrinologistas. II. Profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. III. Psiquiatras e psic\u00f3logos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativa(s)","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848542,"hashId":"a06cfca0ab72337092fd54fb45cdc0b8","enunciado":"<p>A obesidade acomete 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo, com uma tend\u00eancia ao aumento na maioria dos pa\u00edses\r\n(Who, 2014). Sua ocorr\u00eancia est\u00e1 associada ao desenvolvimento de enfermidades como o diabetes, doen\u00e7as\r\ncoronarianas, derrame, entre outras (Eckersley, 2001). A base do tratamento \u00e9 multidisciplinar pois visa: perda de peso,\r\nmelhora de par\u00e2metros cl\u00ednicos e mudan\u00e7as de h\u00e1bitos associados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o inadequada. A busca pela perda de\r\npeso pode ser iniciada por diferentes profissionais de sa\u00fade. E, se trabalhados conjuntamente, os resultados s\u00e3o mais\r\nr\u00e1pidos e eficazes. S\u00e3o profissionais que podem e\/ou devem estar envolvidos neste processo:\r\n<\/p><p>I. Nutricionistas e endocrinologistas.\r\n<\/p><p>II. Profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p><p>\r\nIII. Psiquiatras e psic\u00f3logos.<\/p><p>\r\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) alternativa(s)<\/p>","resposta":2932653,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2932653,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":2932654,"corpo":" I, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2932655,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2932656,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342703,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/848542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo soldado de infantaria do Ex\u00e9rcito durante a guerra no Iraque, Jesse presenciou o assassinato de crian\u00e7as e de mulheres. Foi uma experi\u00eancia horr\u00edvel para qualquer um. Ap\u00f3s convocar um ataque de helic\u00f3ptero sobre uma casa onde viu caixotes de muni\u00e7\u00e3o serem carregados, ele ouviu gritos de crian\u00e7as vindos de dentro. N\u00e3o sabia se estavam l\u00e1, recorda Jesse. De volta \u00e0 sua casa, no Texas, ele sofreu flashbacks horr\u00edveis.\u201d (Welch, 2005.) Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico de Jesse?","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848543,"hashId":"266981057e99131c4586a4cc93ecf2f9","enunciado":"\u201cComo soldado de infantaria do Ex\u00e9rcito durante a guerra no Iraque, Jesse presenciou o assassinato de crian\u00e7as e de\r\nmulheres. Foi uma experi\u00eancia horr\u00edvel para qualquer um. Ap\u00f3s convocar um ataque de helic\u00f3ptero sobre uma casa\r\nonde viu caixotes de muni\u00e7\u00e3o serem carregados, ele ouviu gritos de crian\u00e7as vindos de dentro. N\u00e3o sabia se estavam\r\nl\u00e1, recorda Jesse. De volta \u00e0 sua casa, no Texas, ele sofreu flashbacks horr\u00edveis.\u201d (Welch, 2005.) Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico de\r\nJesse?","resposta":2932660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TF.","id":2932657,"corpo":"TF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TOC.","id":2932658,"corpo":"TOC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TAG.","id":2932659,"corpo":"TAG.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TEPT.","id":2932660,"corpo":"TEPT.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342703,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a depress\u00e3o \u00e9 o \u201cresfriado\u201d dos transtornos psicol\u00f3gicos, a esquizofrenia cr\u00f4nica \u00e9 o \u201cc\u00e2ncer\u201d. Quase uma em cada 100 pessoas desenvolve esquizofrenia, somando-se \u00e0s estimadas 24 milh\u00f5es em todo mundo que sofrem de um dos transtornos mais temidos da humanidade (OMS, 2008). Em tradu\u00e7\u00e3o literal, esquizofrenia significa \u201cmente dividida\u201d. O termo refere-se n\u00e3o a uma divis\u00e3o em m\u00faltiplas personalidades, mas a uma separa\u00e7\u00e3o da realidade que se revela em pensamento desorganizado, percep\u00e7\u00f5es deturpadas, emo\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es inadequadas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esquizofrenia, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848544,"hashId":"9403b0c5ced308b66699d339e69f32cb","enunciado":"Se a depress\u00e3o \u00e9 o \u201cresfriado\u201d dos transtornos psicol\u00f3gicos, a esquizofrenia cr\u00f4nica \u00e9 o \u201cc\u00e2ncer\u201d. Quase uma em cada\r\n100 pessoas desenvolve esquizofrenia, somando-se \u00e0s estimadas 24 milh\u00f5es em todo mundo que sofrem de um dos\r\ntranstornos mais temidos da humanidade (OMS, 2008). Em tradu\u00e7\u00e3o literal, esquizofrenia significa \u201cmente dividida\u201d. O\r\ntermo refere-se n\u00e3o a uma divis\u00e3o em m\u00faltiplas personalidades, mas a uma separa\u00e7\u00e3o da realidade que se revela em\r\npensamento desorganizado, percep\u00e7\u00f5es deturpadas, emo\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es inadequadas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esquizofrenia,\r\nassinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2932662,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como subtipos: esquizofrenia paranoide, esquizofrenia desorganizada, esquizofrenia catat\u00f4nica, esquizofrenia indiferenciada e esquizofrenia residual.","id":2932661,"corpo":"Tem como subtipos: esquizofrenia paranoide, esquizofrenia desorganizada, esquizofrenia catat\u00f4nica, esquizofrenia\r\nindiferenciada e esquizofrenia residual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela n\u00e3o \u00e9 apenas o transtorno psicol\u00f3gico mais temido, mas tamb\u00e9m um dos mais intensamente pesquisados. Por\u00e9m, a maioria dos novos estudos n\u00e3o a liga espec\u00edfica e unicamente a anomalias cerebrais e predisposi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas.","id":2932662,"corpo":"Ela n\u00e3o \u00e9 apenas o transtorno psicol\u00f3gico mais temido, mas tamb\u00e9m um dos mais intensamente pesquisados. Por\u00e9m,\r\na maioria dos novos estudos n\u00e3o a liga espec\u00edfica e unicamente a anomalias cerebrais e predisposi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A esquizofrenia tipicamente ataca quando os jovens est\u00e3o entrando na idade adulta. Ela n\u00e3o conhece fronteiras nacionais e afeta tanto homens quanto mulheres, embora os homens tendam a ser atingidos mais cedo, de forma mais grave e ligeiramente mais frequente.","id":2932663,"corpo":"A esquizofrenia tipicamente ataca quando os jovens est\u00e3o entrando na idade adulta. Ela n\u00e3o conhece fronteiras\r\nnacionais e afeta tanto homens quanto mulheres, embora os homens tendam a ser atingidos mais cedo, de forma\r\nmais grave e ligeiramente mais frequente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pessoa com esquizofrenia pode ter alucina\u00e7\u00f5es (experi\u00eancias sensoriais sem estimula\u00e7\u00e3o sensorial), vendo, sentindo, saboreando ou sentindo o cheiro de alimentos inexistentes. \u00c9 mais comum, no entanto, as alucina\u00e7\u00f5es serem auditivas, frequentemente vozes fazendo coment\u00e1rios ofensivos ou dando ordens.","id":2932664,"corpo":"Uma pessoa com esquizofrenia pode ter alucina\u00e7\u00f5es (experi\u00eancias sensoriais sem estimula\u00e7\u00e3o sensorial), vendo,\r\nsentindo, saboreando ou sentindo o cheiro de alimentos inexistentes. \u00c9 mais comum, no entanto, as alucina\u00e7\u00f5es\r\nserem auditivas, frequentemente vozes fazendo coment\u00e1rios ofensivos ou dando ordens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342703,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/848544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fatores psicol\u00f3gicos e sociais desempenham papel fundamental no desenvolvimento e na manuten\u00e7\u00e3o de alguns transtornos f\u00edsicos. A psicologia da sa\u00fade \u00e9 um subcampo que foca nos fatores psicol\u00f3gicos envolvidos na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do bem-estar. A respeito da psicologia da sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir. I. Os fatores psicol\u00f3gicos e sociais podem contribuir diretamente para as doen\u00e7as por meio de efeitos psicol\u00f3gicos do estresse sobre o sistema imunol\u00f3gico e outras fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. II. Se o sistema imunol\u00f3gico estiver comprometido, pode perder a capacidade para atacar e eliminar efetivamente os ant\u00edgenos do corpo ou at\u00e9 mesmo come\u00e7ar a atacar os tecidos do corpo, um processo conhecido como doen\u00e7a autoimune. III. A crescente consci\u00eancia das muitas conex\u00f5es entre o sistema nervoso e o sistema imunol\u00f3gico tem resultado em um campo de estudo chamado psiconeuroimunologia. IV. Doen\u00e7as que podem estar, em parte, relacionadas com os efeitos do estresse sobre o sistema imunol\u00f3gico incluem a AIDS, doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2ncer. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848549,"hashId":"4389650344bee301027b7d48b1e9c20d","enunciado":"<p>Fatores psicol\u00f3gicos e sociais desempenham papel fundamental no desenvolvimento e na manuten\u00e7\u00e3o de alguns\r\ntranstornos f\u00edsicos. A psicologia da sa\u00fade \u00e9 um subcampo que foca nos fatores psicol\u00f3gicos envolvidos na promo\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade e do bem-estar. A respeito da psicologia da sa\u00fade, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Os fatores psicol\u00f3gicos e sociais podem contribuir diretamente para as doen\u00e7as por meio de efeitos psicol\u00f3gicos do\r\nestresse sobre o sistema imunol\u00f3gico e outras fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.\r\n<\/p><p>II. Se o sistema imunol\u00f3gico estiver comprometido, pode perder a capacidade para atacar e eliminar efetivamente os\r\nant\u00edgenos do corpo ou at\u00e9 mesmo come\u00e7ar a atacar os tecidos do corpo, um processo conhecido como doen\u00e7a\r\nautoimune.<\/p><p>\r\nIII. A crescente consci\u00eancia das muitas conex\u00f5es entre o sistema nervoso e o sistema imunol\u00f3gico tem resultado em um\r\ncampo de estudo chamado psiconeuroimunologia.\r\n<\/p><p>IV. Doen\u00e7as que podem estar, em parte, relacionadas com os efeitos do estresse sobre o sistema imunol\u00f3gico incluem a\r\nAIDS, doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":2932681,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2932681,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2932682,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2932683,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2932684,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342704,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/848549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicologia organizacional caracteriza-se pela aplica\u00e7\u00e3o da teoria e da metodologia psicol\u00f3gica aos problemas das organiza\u00e7\u00f5es e aos problemas de grupos e de indiv\u00edduos em ambientes organizacionais. Dentro da psicologia organizacional existem relevantes \u00e1reas de especializa\u00e7\u00e3o. Acerca do tema, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Psicologia de pessoal \u00e9 a \u00e1rea que lida com recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, treinamento e desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o do desempenho e an\u00e1lise de cargos de pessoal. Geralmente, os psic\u00f3logos dessa \u00e1rea trabalham em departamento de recursos humanos. ( ) Psicologia organizacional propriamente dita: o foco recai nas influ\u00eancias do grupo sobre os empregados considerados individualmente. O empregado considerado individualmente ainda \u00e9 de interesse, mas o principal tema de estudo \u00e9 a influ\u00eancia que o grupo exerce sobre ele. Os psic\u00f3logos desta \u00e1rea podem estar interessados na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o, nos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, no efeito da diversidade entre os empregados, no clima e na cultura organizacional e nas tomadas de decis\u00e3o em grupo. O psic\u00f3logo que trabalha nessa \u00e1rea, muitas vezes, atua como consultor que se incorpora a uma organiza\u00e7\u00e3o para um determinado projeto, em vez de ser empregado permanentemente, tal como seria um membro do RH. ( ) A terceira \u00e1rea de especializa\u00e7\u00e3o \u00e9 a engenharia dos fatores humanos ou ergonomia, que focaliza a intera\u00e7\u00e3o entre o ser humano e a m\u00e1quina no ambiente de trabalho. Essa \u00e1rea pode incluir o local de trabalho e o design de equipamentos, bem como problemas como programas de seguran\u00e7a. A utiliza\u00e7\u00e3o cada vez maior da tecnologia, como o computador, aumentou a necessidade de psic\u00f3logos organizacionais treinados em fatores humanos. Frequentemente o profissional que atua nessa \u00e1rea tem conhecimento tanto em engenharia quanto em psicologia. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848552,"hashId":"6aead52756d5b79780aef5f724a45dd6","enunciado":"<p>A psicologia organizacional caracteriza-se pela aplica\u00e7\u00e3o da teoria e da metodologia psicol\u00f3gica aos problemas das\r\norganiza\u00e7\u00f5es e aos problemas de grupos e de indiv\u00edduos em ambientes organizacionais. Dentro da psicologia\r\norganizacional existem relevantes \u00e1reas de especializa\u00e7\u00e3o. Acerca do tema, marque V para as afirmativas verdadeiras\r\ne F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Psicologia de pessoal \u00e9 a \u00e1rea que lida com recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, treinamento e desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o do\r\ndesempenho e an\u00e1lise de cargos de pessoal. Geralmente, os psic\u00f3logos dessa \u00e1rea trabalham em departamento de\r\nrecursos humanos.\r\n<\/p><p>( ) Psicologia organizacional propriamente dita: o foco recai nas influ\u00eancias do grupo sobre os empregados\r\nconsiderados individualmente. O empregado considerado individualmente ainda \u00e9 de interesse, mas o principal\r\ntema de estudo \u00e9 a influ\u00eancia que o grupo exerce sobre ele. Os psic\u00f3logos desta \u00e1rea podem estar interessados na\r\nestrutura da organiza\u00e7\u00e3o, nos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, no efeito da diversidade entre os empregados, no clima e\r\nna cultura organizacional e nas tomadas de decis\u00e3o em grupo. O psic\u00f3logo que trabalha nessa \u00e1rea, muitas vezes,\r\natua como consultor que se incorpora a uma organiza\u00e7\u00e3o para um determinado projeto, em vez de ser empregado\r\npermanentemente, tal como seria um membro do RH.<\/p><p>\r\n( ) A terceira \u00e1rea de especializa\u00e7\u00e3o \u00e9 a engenharia dos fatores humanos ou ergonomia, que focaliza a intera\u00e7\u00e3o entre\r\no ser humano e a m\u00e1quina no ambiente de trabalho. Essa \u00e1rea pode incluir o local de trabalho e o design de\r\nequipamentos, bem como problemas como programas de seguran\u00e7a. A utiliza\u00e7\u00e3o cada vez maior da tecnologia,\r\ncomo o computador, aumentou a necessidade de psic\u00f3logos organizacionais treinados em fatores humanos.\r\nFrequentemente o profissional que atua nessa \u00e1rea tem conhecimento tanto em engenharia quanto em psicologia.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2932693,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":2932693,"corpo":"V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":2932694,"corpo":"V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":2932695,"corpo":"V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":2932696,"corpo":"F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342704,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/848552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva humanista enfatizou o potencial inerente \u00e0 autorrealiza\u00e7\u00e3o do ser humano. N\u00e3o \u00e9 de estranhar que os terapeutas humanistas almejem alavancar a autorrealiza\u00e7\u00e3o, ajudando as pessoas a crescer na autoconsci\u00eancia e autoaceita\u00e7\u00e3o. Como a psican\u00e1lise, as terapias humanistas tentaram reduzir os conflitos internos que impedem o desenvolvimento natural, munindo os clientes com novos insights. De fato, com frequ\u00eancia, nos referimos \u00e0s duas vertentes como terapias de insight. No entanto, os terapeutas humanistas diferem dos psicanalistas por focarem: I. O presente e o futuro mais que o passado. Eles exploram os sentimentos \u00e0 medida que ocorrem, em vez de obter insights sobre as origens infantis dos mesmos. II. Pensamentos conscientes ao inv\u00e9s de inconscientes. III. Assumir responsabilidade imediata por seus sentimentos e suas a\u00e7\u00f5es, em vez de desvelar determinantes ocultos. IV. Promover crescimento em vez de curar uma doen\u00e7a. Assim, a pessoa em terapia torna-se \u201ccliente\u201d em vez de \u201cpaciente\u201d. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848554,"hashId":"eac6d97557345442768e3913ad9188ec","enunciado":"<p>A perspectiva humanista enfatizou o potencial inerente \u00e0 autorrealiza\u00e7\u00e3o do ser humano. N\u00e3o \u00e9 de estranhar que os\r\nterapeutas humanistas almejem alavancar a autorrealiza\u00e7\u00e3o, ajudando as pessoas a crescer na autoconsci\u00eancia e\r\nautoaceita\u00e7\u00e3o. Como a psican\u00e1lise, as terapias humanistas tentaram reduzir os conflitos internos que impedem o\r\ndesenvolvimento natural, munindo os clientes com novos insights. De fato, com frequ\u00eancia, nos referimos \u00e0s duas\r\nvertentes como terapias de insight. No entanto, os terapeutas humanistas diferem dos psicanalistas por focarem:\r\n<\/p><p>I. O presente e o futuro mais que o passado. Eles exploram os sentimentos \u00e0 medida que ocorrem, em vez de obter\r\ninsights sobre as origens infantis dos mesmos.\r\n<\/p><p>II. Pensamentos conscientes ao inv\u00e9s de inconscientes.\r\n<\/p><p>III. Assumir responsabilidade imediata por seus sentimentos e suas a\u00e7\u00f5es, em vez de desvelar determinantes ocultos.\r\n<\/p><p>IV. Promover crescimento em vez de curar uma doen\u00e7a. Assim, a pessoa em terapia torna-se \u201ccliente\u201d em vez de\r\n\u201cpaciente\u201d.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":2932701,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2932701,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2932702,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2932703,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2932704,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342704,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora clima e cultura organizacional sejam conceitos relacionados, para alguns autores, esses conceitos s\u00e3o sin\u00f4nimos, para outros, n\u00e3o. O fato \u00e9 que a cultura organizacional \u00e9 um dos pressupostos b\u00e1sicos, o padr\u00e3o mais dif\u00edcil de entender. Ela \u00e9 passada como a maneira correta de perceber, de imaginar e de sentir em uma organiza\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o clima organizacional refere-se \u00e0s percep\u00e7\u00f5es individuais dos eventos culturais das organiza\u00e7\u00f5es: como os empregados, individualmente ou em grupo, interpretam o que acontece na organiza\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, entendendo que s\u00e3o conceitos congruentes, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848555,"hashId":"8c676f1e51c6aa90e3a915889daee94a","enunciado":"Embora clima e cultura organizacional sejam conceitos relacionados, para alguns autores, esses conceitos s\u00e3o\r\nsin\u00f4nimos, para outros, n\u00e3o. O fato \u00e9 que a cultura organizacional \u00e9 um dos pressupostos b\u00e1sicos, o padr\u00e3o mais\r\ndif\u00edcil de entender. Ela \u00e9 passada como a maneira correta de perceber, de imaginar e de sentir em uma organiza\u00e7\u00e3o.\r\nJ\u00e1 o clima organizacional refere-se \u00e0s percep\u00e7\u00f5es individuais dos eventos culturais das organiza\u00e7\u00f5es: como os\r\nempregados, individualmente ou em grupo, interpretam o que acontece na organiza\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, entendendo que s\u00e3o\r\nconceitos congruentes, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2932705,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que essas hip\u00f3teses b\u00e1sicas s\u00e3o compreendidas, torna-se mais dif\u00edcil voltar atr\u00e1s e interpretar corretamente alguns dos artefatos, ou aspectos f\u00edsicos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2932705,"corpo":"Uma vez que essas hip\u00f3teses b\u00e1sicas s\u00e3o compreendidas, torna-se mais dif\u00edcil voltar atr\u00e1s e interpretar corretamente\r\nalguns dos artefatos, ou aspectos f\u00edsicos da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns pesquisadores j\u00e1 sugeriram que a cultura organizacional se parece mais com a personalidade subjacente de um indiv\u00edduo e que o clima organizacional \u00e9 mais semelhante aos diferentes humores que os indiv\u00edduos experimentam no dia a dia (Kilmann, Saxton & Serpa, 1985).","id":2932706,"corpo":"Alguns pesquisadores j\u00e1 sugeriram que a cultura organizacional se parece mais com a personalidade subjacente de\r\num indiv\u00edduo e que o clima organizacional \u00e9 mais semelhante aos diferentes humores que os indiv\u00edduos\r\nexperimentam no dia a dia (Kilmann, Saxton & Serpa, 1985).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos componentes da cultura organizacional \u00e9 o layout f\u00edsico e a utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o na organiza\u00e7\u00e3o. Se a cultura de uma empresa estiver baseada na pressuposi\u00e7\u00e3o de que cada empregado \u00e9 singular e trabalha melhor quando lhe \u00e9 permitido expressar essa singularidade, isso se tornar\u00e1 evidente nas caracter\u00edsticas f\u00edsicas da empresa.","id":2932707,"corpo":"Um dos componentes da cultura organizacional \u00e9 o layout f\u00edsico e a utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o na organiza\u00e7\u00e3o. Se a cultura\r\nde uma empresa estiver baseada na pressuposi\u00e7\u00e3o de que cada empregado \u00e9 singular e trabalha melhor quando lhe\r\n\u00e9 permitido expressar essa singularidade, isso se tornar\u00e1 evidente nas caracter\u00edsticas f\u00edsicas da empresa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Schein (1990) sugere que a melhor maneira de se estudar a cultura organizacional \u00e9 examinar tr\u00eas diferentes n\u00edveis que identificam a cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o: artefatos observ\u00e1veis (que incluem todos os aspectos f\u00edsicos da organiza\u00e7\u00e3o), os valores das organiza\u00e7\u00f5es (normas, cren\u00e7as, documentos...) e, por fim, as hip\u00f3teses consideradas certas, fundamentais e inconscientes que determinam os sentimentos e os comportamentos organizacionais.","id":2932708,"corpo":"Schein (1990) sugere que a melhor maneira de se estudar a cultura organizacional \u00e9 examinar tr\u00eas diferentes n\u00edveis\r\nque identificam a cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o: artefatos observ\u00e1veis (que incluem todos os aspectos f\u00edsicos\r\nda organiza\u00e7\u00e3o), os valores das organiza\u00e7\u00f5es (normas, cren\u00e7as, documentos...) e, por fim, as hip\u00f3teses consideradas\r\ncertas, fundamentais e inconscientes que determinam os sentimentos e os comportamentos organizacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342704,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/848555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diane Krumm, em seu livro Psicologia do Trabalho: Uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Psicologia Industrial\/organizacional, revela que podem ser considerados alguns princ\u00edpios t\u00f3picos de estudo da Psicologia Organizacional atual; analise-os. I. Quest\u00f5es legais e sociais tais como decis\u00f5es judiciais, padr\u00f5es de seguran\u00e7a e emprego justo. II. Recrutamento e reten\u00e7\u00e3o de empregados, juntamente com o estudo das necessidades futuras de recursos humanos. III. An\u00e1lise das necessidades de treinamento e avalia\u00e7\u00e3o dos programas de treinamento. IV. Cultura organizacional (a \u201cpersonalidade\u201d da organiza\u00e7\u00e3o). V. Forma f\u00edsica, sa\u00fade e estresse. VI. Efeito de novas tecnologias sobre o local de trabalho e sobre os empregados. VII. Necessidades futuras e desafios enfrentados pelas organiza\u00e7\u00f5es. VIII. Internacionaliza\u00e7\u00e3o e crescente diversidade do local de trabalho. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848558,"hashId":"91a4b293d87f2cc5576b722842d18df3","enunciado":"<p>Diane Krumm, em seu livro Psicologia do Trabalho: Uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Psicologia Industrial\/organizacional, revela que\r\npodem ser considerados alguns princ\u00edpios t\u00f3picos de estudo da Psicologia Organizacional atual; analise-os.\r\n<\/p><p>I. Quest\u00f5es legais e sociais tais como decis\u00f5es judiciais, padr\u00f5es de seguran\u00e7a e emprego justo.\r\n<\/p><p>II. Recrutamento e reten\u00e7\u00e3o de empregados, juntamente com o estudo das necessidades futuras de recursos\r\nhumanos.\r\n<\/p><p>III. An\u00e1lise das necessidades de treinamento e avalia\u00e7\u00e3o dos programas de treinamento.\r\n<\/p><p>IV. Cultura organizacional (a \u201cpersonalidade\u201d da organiza\u00e7\u00e3o).\r\n<\/p><p>V. Forma f\u00edsica, sa\u00fade e estresse.\r\n<\/p><p>VI. Efeito de novas tecnologias sobre o local de trabalho e sobre os empregados.\r\n<\/p><p>VII. Necessidades futuras e desafios enfrentados pelas organiza\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>VIII. Internacionaliza\u00e7\u00e3o e crescente diversidade do local de trabalho.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":2932717,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII e VIII.","id":2932717,"corpo":"I, II, III, IV, V, VI, VII e VIII.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI, apenas.","id":2932718,"corpo":"I, II, III, IV, V e VI, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV, VII e VIII, apenas.","id":2932719,"corpo":"II, III, IV, VII e VIII, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, V, VI, VII e VIII, apenas.","id":2932720,"corpo":"I, II, V, VI, VII e VIII, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342704,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/848558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Krumm, sobre o que podem ser vistas como for\u00e7as cr\u00edticas do local de trabalho do futuro que continuar\u00e3o a influenciar o campo da psicologia organizacional, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A crescente diversidade da for\u00e7a do trabalho. ( ) A reintegra\u00e7\u00e3o da vida profissional com a vida dom\u00e9stica. ( ) A globaliza\u00e7\u00e3o. ( ) A expans\u00e3o do planejamento dos recursos humanos. ( ) A transfer\u00eancia para uma for\u00e7a de trabalho baseada no conhecimento. ( ) O aumento das expectativas dos empregados. ( ) A renova\u00e7\u00e3o da responsabilidade social das organiza\u00e7\u00f5es. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":848563,"hashId":"c3ed6fecbd73f0bca0d7ae12faae6b8c","enunciado":"<p>Segundo Krumm, sobre o que podem ser vistas como for\u00e7as cr\u00edticas do local de trabalho do futuro que continuar\u00e3o a\r\ninfluenciar o campo da psicologia organizacional, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) A crescente diversidade da for\u00e7a do trabalho.\r\n<\/p><p>( ) A reintegra\u00e7\u00e3o da vida profissional com a vida dom\u00e9stica.<\/p><p>\r\n( ) A globaliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) A expans\u00e3o do planejamento dos recursos humanos.<\/p><p>\r\n( ) A transfer\u00eancia para uma for\u00e7a de trabalho baseada no conhecimento.\r\n<\/p><p>( ) O aumento das expectativas dos empregados.<\/p><p>\r\n( ) A renova\u00e7\u00e3o da responsabilidade social das organiza\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2932740,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, V, V.","id":2932737,"corpo":"V, F, F, V, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, F, F.","id":2932738,"corpo":"V, V, V, V, V, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V, V, F.","id":2932739,"corpo":"V, V, F, F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V, V.","id":2932740,"corpo":"V, V, V, V, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342705,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/848563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as Diretrizes Curriculares do Curso de Servi\u00e7o Social formuladas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (1996), o assistente social convive diariamente com as mais amplas express\u00f5es da quest\u00e3o social. O assistente confronta-se com as manifesta\u00e7\u00f5es mais dram\u00e1ticas dos processos sociais ao n\u00edvel dos indiv\u00edduos sociais, seja em sua vida individual, seja em sua vida coletiva. Sobre as media\u00e7\u00f5es entre a quest\u00e3o social e o Servi\u00e7o Social, segundo a perspectiva que embasa o projeto \u00e9tico-politico profissional hegem\u00f4nico na atualidade \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25029,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":848569,"hashId":"a28bca8e558971180c71ca684743860a","enunciado":"Conforme as Diretrizes Curriculares do Curso de Servi\u00e7o Social formuladas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e\r\nPesquisa em Servi\u00e7o Social (1996), o assistente social convive diariamente com as mais amplas express\u00f5es da quest\u00e3o\r\nsocial. O assistente confronta-se com as manifesta\u00e7\u00f5es mais dram\u00e1ticas dos processos sociais ao n\u00edvel dos indiv\u00edduos\r\nsociais, seja em sua vida individual, seja em sua vida coletiva. Sobre as media\u00e7\u00f5es entre a quest\u00e3o social e o Servi\u00e7o\r\nSocial, segundo a perspectiva que embasa o projeto \u00e9tico-politico profissional hegem\u00f4nico na atualidade \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":2932764,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social surge no marco do capitalismo monopolista, quando as express\u00f5es da quest\u00e3o social tornaram-se objeto de uma interven\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e sistem\u00e1tica por parte da profiss\u00e3o.","id":2932761,"corpo":"O Servi\u00e7o Social surge no marco do capitalismo monopolista, quando as express\u00f5es da quest\u00e3o social tornaram-se\r\nobjeto de uma interven\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e sistem\u00e1tica por parte da profiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a crise da sociedade salarial ocorre a desagrega\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00e3o integradora do trabalho \u00e9 questionada. Neste contexto surge a nova quest\u00e3o social fruto do enfraquecimento da sociedade salarial.","id":2932762,"corpo":"Com a crise da sociedade salarial ocorre a desagrega\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00e3o integradora do trabalho \u00e9 questionada. Neste\r\ncontexto surge a nova quest\u00e3o social fruto do enfraquecimento da sociedade salarial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verifica-se na atualidade uma progressiva mercantiliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s necessidades sociais, decorrente da privatiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais. Neste quadro os servi\u00e7os sociais viabilizam os direitos sociais inscritos no circuito da compra e venda de mercadorias.","id":2932763,"corpo":"Verifica-se na atualidade uma progressiva mercantiliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s necessidades sociais, decorrente da\r\nprivatiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais. Neste quadro os servi\u00e7os sociais viabilizam os direitos sociais inscritos no circuito da\r\ncompra e venda de mercadorias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento anal\u00edtico atribu\u00eddo \u00e0 quest\u00e3o social n\u00e3o se identifica com a \u201csitua\u00e7\u00e3o social problema\u201d ou com os \u201cproblemas sociais\u201d, em que o complexo de suas causalidades sociais \u00e9 deslocado para o indiv\u00edduo isolado, responsabilizado e culpabilizado pelas car\u00eancias humanas.","id":2932764,"corpo":"O tratamento anal\u00edtico atribu\u00eddo \u00e0 quest\u00e3o social n\u00e3o se identifica com a \u201csitua\u00e7\u00e3o social problema\u201d ou com os\r\n\u201cproblemas sociais\u201d, em que o complexo de suas causalidades sociais \u00e9 deslocado para o indiv\u00edduo isolado,\r\nresponsabilizado e culpabilizado pelas car\u00eancias humanas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342706,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/848569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva no capitalismo tardio, com tr\u00e2nsito \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o e as transforma\u00e7\u00f5es que lhes s\u00e3o conexas a partir da d\u00e9cada de 1970, processa-se no Brasil mediadas pela inser\u00e7\u00e3o subalterna do pa\u00eds no sistema capitalista mundial e pelas particularidades de sua forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social. Acerca do mercado de trabalho do assistente social e suas tend\u00eancias de desenvolvimento a partir da d\u00e9cada de 1990, analise as afirmativas a seguir. I. Surge a \u201cterceiriza\u00e7\u00e3o\u201d, aumentando o quadro de t\u00e9cnicos com v\u00ednculos empregat\u00edcios com as empresas e institui\u00e7\u00f5es estatais. II. Ocorre a desregulamenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos direitos sociais deslocando a aten\u00e7\u00e3o da pobreza para a iniciativa privada ou individual. III. Ocorre uma crescente segmenta\u00e7\u00e3o das atividades profissionais e a diferencia\u00e7\u00e3o progressiva das condi\u00e7\u00f5es de trabalho nas institui\u00e7\u00f5es \u201cestatais\u201d e nas da \u201ciniciativa privada\u201d. IV. Na maioria das institui\u00e7\u00f5es estatais o que essencialmente rebate do capitalismo tardio em busca da \u201cflexibiliza\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida das atribui\u00e7\u00f5es e pap\u00e9is profissionais; nas institui\u00e7\u00f5es da iniciativa privada \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o de coberturas. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":25029,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":848571,"hashId":"e7190205dfb3eac032569f4d8ff53799","enunciado":"<p>A reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva no capitalismo tardio, com tr\u00e2nsito \u00e0 flexibiliza\u00e7\u00e3o e as transforma\u00e7\u00f5es que lhes s\u00e3o\r\nconexas a partir da d\u00e9cada de 1970, processa-se no Brasil mediadas pela inser\u00e7\u00e3o subalterna do pa\u00eds no sistema\r\ncapitalista mundial e pelas particularidades de sua forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social. Acerca do mercado de trabalho do\r\nassistente social e suas tend\u00eancias de desenvolvimento a partir da d\u00e9cada de 1990, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Surge a \u201cterceiriza\u00e7\u00e3o\u201d, aumentando o quadro de t\u00e9cnicos com v\u00ednculos empregat\u00edcios com as empresas e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es estatais.\r\n<\/p><p>II. Ocorre a desregulamenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e dos direitos sociais deslocando a aten\u00e7\u00e3o da pobreza para a\r\niniciativa privada ou individual.\r\n<\/p><p>III. Ocorre uma crescente segmenta\u00e7\u00e3o das atividades profissionais e a diferencia\u00e7\u00e3o progressiva das condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho nas institui\u00e7\u00f5es \u201cestatais\u201d e nas da \u201ciniciativa privada\u201d.\r\n<\/p><p>IV. Na maioria das institui\u00e7\u00f5es estatais o que essencialmente rebate do capitalismo tardio em busca da \u201cflexibiliza\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9\r\na altera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida das atribui\u00e7\u00f5es e pap\u00e9is profissionais; nas institui\u00e7\u00f5es da iniciativa privada \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o de coberturas.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":2932771,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2932769,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2932770,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2932771,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2932772,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342706,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/848571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do mercado de trabalho e os espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do assistente social, segundo a perspectiva da dire\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O espa\u00e7o profissional do assistente social \u00e9 uma demanda hist\u00f3rica, produto das a\u00e7\u00f5es de benemer\u00eancia. ( ) O trabalho do assistente social inscreve-se predominantemente em rela\u00e7\u00f5es do universo do capital na sua forma produtiva de mais valia. ( ) O espa\u00e7o profissional do assistente social \u00e9 condicionado pelo tipo de respostas te\u00f3rico-pr\u00e1ticas densas de conte\u00fado pol\u00edtico dada pela categoria profissional. ( ) O espa\u00e7o profissional do assistente social \u00e9 condicionado pelo n\u00edvel de luta pela hegemonia que se estabelece entre as classes fundamentais e suas respectivas alian\u00e7as. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25029,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2017-consulplan-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":848578,"hashId":"67a3e3f1a5fd95758d1cd238110459e4","enunciado":"<p>Acerca do mercado de trabalho e os espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais do assistente social, segundo a perspectiva da\r\ndire\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) O espa\u00e7o profissional do assistente social \u00e9 uma demanda hist\u00f3rica, produto das a\u00e7\u00f5es de benemer\u00eancia.\r\n<\/p><p>( ) O trabalho do assistente social inscreve-se predominantemente em rela\u00e7\u00f5es do universo do capital na sua forma\r\nprodutiva de mais valia.\r\n<\/p><p>( ) O espa\u00e7o profissional do assistente social \u00e9 condicionado pelo tipo de respostas te\u00f3rico-pr\u00e1ticas densas de\r\nconte\u00fado pol\u00edtico dada pela categoria profissional.\r\n<\/p><p>( ) O espa\u00e7o profissional do assistente social \u00e9 condicionado pelo n\u00edvel de luta pela hegemonia que se estabelece\r\nentre as classes fundamentais e suas respectivas alian\u00e7as.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2932798,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2932797,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V,V.","id":2932798,"corpo":"F, F, V,V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":2932799,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":2932800,"corpo":"F, F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342706,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/848578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos corresponde ao grau m\u00e1ximo da qualidade dos servi\u00e7os prestados. N\u00e3o obstante dif\u00edcil de ser alcan\u00e7ada plenamente, \u00e9 certo que os programas de qualidade perseguem o seu atingimento. Exemplo disso \u00e9 o modelo de excel\u00eancia em gest\u00e3o desenvolvido pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade \u2013 FNQ, que contempla","provas":[{"id":24893,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":844515,"hashId":"889509c81dfe685e093ddef6b21e52ce","enunciado":"A excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos corresponde ao grau m\u00e1ximo da qualidade dos servi\u00e7os prestados. N\u00e3o obstante dif\u00edcil de\r\nser alcan\u00e7ada plenamente, \u00e9 certo que os programas de qualidade perseguem o seu atingimento. Exemplo disso \u00e9 o modelo de\r\nexcel\u00eancia em gest\u00e3o desenvolvido pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade \u2013 FNQ, que contempla","resposta":2918969,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crit\u00e9rios de excel\u00eancia em gest\u00e3o, inspirados nas melhores pr\u00e1ticas das organiza\u00e7\u00f5es, como o pensamento sist\u00eamico.","id":2918965,"corpo":"crit\u00e9rios de excel\u00eancia em gest\u00e3o, inspirados nas melhores pr\u00e1ticas das organiza\u00e7\u00f5es, como o pensamento sist\u00eamico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundamentos de excel\u00eancia, como estrat\u00e9gias e planos, que permitem medir o grau de excel\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2918966,"corpo":"fundamentos de excel\u00eancia, como estrat\u00e9gias e planos, que permitem medir o grau de excel\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"benchmarking, consistente em exemplos de a\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias bem sucedidas pass\u00edveis de serem incorporadas.","id":2918967,"corpo":"benchmarking, consistente em exemplos de a\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias bem sucedidas pass\u00edveis de serem incorporadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimentos padronizados para gerenciamento de processos, utilizando como ferramenta principal o workflow.","id":2918968,"corpo":"procedimentos padronizados para gerenciamento de processos, utilizando como ferramenta principal o workflow.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema de pontua\u00e7\u00e3o que visa determinar o grau de maturidade da gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, tendo como refer\u00eancia os crit\u00e9rios de excel\u00eancia e seus subitens.","id":2918969,"corpo":"sistema de pontua\u00e7\u00e3o que visa determinar o grau de maturidade da gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, tendo como refer\u00eancia os\r\ncrit\u00e9rios de excel\u00eancia e seus subitens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342025,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/844515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64 e a Lei n\u00ba 101\/2000, as despesas","provas":[{"id":24893,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":844524,"hashId":"c77dbbbdc7cf2c0a19e5e2c60af8d6df","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/64 e a Lei n\u00ba 101\/2000, as despesas","resposta":2919013,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria s\u00e3o computadas como despesa com pessoal para fins de verifica\u00e7\u00e3o dos limites estabelecidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":2919010,"corpo":"relativas a incentivos \u00e0 demiss\u00e3o volunt\u00e1ria s\u00e3o computadas como despesa com pessoal para fins de verifica\u00e7\u00e3o dos\r\nlimites estabelecidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, com vida \u00fatil estimada de 3 anos, s\u00e3o despesas correntes.","id":2919011,"corpo":"com a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, com vida \u00fatil estimada de 3 anos, s\u00e3o despesas correntes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com pessoal do Poder Judici\u00e1rio Federal n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar o limite de 3,6% da Receita Corrente L\u00edquida em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o.","id":2919012,"corpo":"com pessoal do Poder Judici\u00e1rio Federal n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar o limite de 3,6% da Receita Corrente L\u00edquida em cada\r\nper\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com energia el\u00e9trica, combust\u00edvel e material de consumo de um Tribunal Regional do Trabalho s\u00e3o despesas de custeio.","id":2919013,"corpo":"com energia el\u00e9trica, combust\u00edvel e material de consumo de um Tribunal Regional do Trabalho s\u00e3o despesas de custeio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos que ser\u00e3o utilizados pelos servidores de um Tribunal Regional do Trabalho em suas atividades s\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.","id":2919014,"corpo":"com aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos que ser\u00e3o utilizados pelos servidores de um Tribunal Regional do Trabalho em suas atividades\r\ns\u00e3o despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342027,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/844524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura abaixo representa uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1guas pluviais. Correspondem a I, II e III, respectivamente,","provas":[{"id":24894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":844552,"hashId":"d781ad3ddde9138e4ed91029678c2914","enunciado":"<p> A figura abaixo representa uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1guas pluviais. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24894\/43.gif\"><\/p><p>Correspondem a I, II e III, respectivamente,<\/p>","resposta":2919150,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condutor de \u00e1guas pluviais, luva e joelho de 45\u00ba.","id":2919150,"corpo":"condutor de \u00e1guas pluviais, luva e joelho de 45\u00ba.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tubo de queda, extravasor e luva de 45\u00ba","id":2919151,"corpo":"tubo de queda, extravasor e luva de 45\u00ba","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coluna de ventila\u00e7\u00e3o, conector e luva de 45\u00ba.","id":2919152,"corpo":"coluna de ventila\u00e7\u00e3o, conector e luva de 45\u00ba.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condutor de \u00e1guas pluviais, luva e conector prim\u00e1rio.","id":2919153,"corpo":"condutor de \u00e1guas pluviais, luva e conector prim\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ramal de \u00e1guas pluviais, luva e conector secund\u00e1rio.","id":2919154,"corpo":"ramal de \u00e1guas pluviais, luva e conector secund\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342031,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/844552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama 001:1986, o Estudo de Impacto Ambiental &#8722; EIA dever\u00e1 ser realizado por","provas":[{"id":24894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":844563,"hashId":"6bb7c8726079cb2d9d122ea06157cff4","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Conama 001:1986, o Estudo de Impacto Ambiental &#8722; EIA dever\u00e1 ser realizado por","resposta":2919206,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipe multidisciplinar habilitada, dependente direta ou indiretamente do proponente do projeto.","id":2919205,"corpo":"equipe multidisciplinar habilitada, dependente direta ou indiretamente do proponente do projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equipe multidisciplinar habilitada, n\u00e3o dependente direta ou indiretamente do proponente do projeto.","id":2919206,"corpo":"equipe multidisciplinar habilitada, n\u00e3o dependente direta ou indiretamente do proponente do projeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquitetos e urbanistas, bi\u00f3logos e\/ou ge\u00f3grafos, exclusivamente, n\u00e3o dependentes direta ou indiretamente do proponente do projeto.","id":2919207,"corpo":"arquitetos e urbanistas, bi\u00f3logos e\/ou ge\u00f3grafos, exclusivamente, n\u00e3o dependentes direta ou indiretamente do proponente\r\ndo projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquitetos e urbanistas, engenheiros civis e\/ou ge\u00f3grafos, exclusivamente, dependentes direta ou indiretamente do proponente do projeto.","id":2919208,"corpo":"arquitetos e urbanistas, engenheiros civis e\/ou ge\u00f3grafos, exclusivamente, dependentes direta ou indiretamente do proponente\r\ndo projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e urbanistas, ge\u00f3grafos e\/ou engenheiros ambientais, exclusivamente, dependentes direta ou indiretamente do proponente do projeto.","id":2919209,"corpo":"e urbanistas, ge\u00f3grafos e\/ou engenheiros ambientais, exclusivamente, dependentes direta ou indiretamente do proponente\r\ndo projeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342032,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/844563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6492:1994, correspondem a, respectivamente, documento t\u00edpico e documento eventual, na fase de Estudo Preliminar de um Projeto de Arquitetura","provas":[{"id":24894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":844569,"hashId":"ecbefebba9cee400e2362551c8d42242","enunciado":"De acordo com a NBR 6492:1994, correspondem a, respectivamente, documento t\u00edpico e documento eventual, na fase de\r\nEstudo Preliminar de um Projeto de Arquitetura","resposta":2919239,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise preliminar de custo e situa\u00e7\u00e3o.","id":2919235,"corpo":"an\u00e1lise preliminar de custo e situa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maquete e an\u00e1lise preliminar de custo.","id":2919236,"corpo":"maquete e an\u00e1lise preliminar de custo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perspectiva e maquete.","id":2919237,"corpo":"perspectiva e maquete.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o e memorial justificativo.","id":2919238,"corpo":"situa\u00e7\u00e3o e memorial justificativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"memorial justificativo e perspectiva.","id":2919239,"corpo":"memorial justificativo e perspectiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342033,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/844569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR 9050:2015, a largura m\u00ednima, para deslocamento em linha reta de uma pessoa em cadeira de rodas \u00e9, em cent\u00edmetros,","provas":[{"id":24894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":844570,"hashId":"3f7dcdd7b8974191ee7267c3e3afba09","enunciado":"Conforme a NBR 9050:2015, a largura m\u00ednima, para deslocamento em linha reta de uma pessoa em cadeira de rodas \u00e9, em\r\ncent\u00edmetros,","resposta":2919240,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90.","id":2919240,"corpo":"90.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80.","id":2919241,"corpo":"80.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.","id":2919242,"corpo":"100.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.","id":2919243,"corpo":"70.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":2919244,"corpo":"120.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342033,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/844570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxograma abaixo apresenta os agentes e os produtos desenvolvidos em um trabalho de arquitetura e urbanismo, e as disciplinas complementares. Correspondem a I, II e III, respectivamente,","provas":[{"id":24894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":844572,"hashId":"fd0b0a18983d2c947a48c9a7c8f197a8","enunciado":"<p>O fluxograma abaixo apresenta os agentes e os produtos desenvolvidos em um trabalho de arquitetura e urbanismo, e as\r\ndisciplinas complementares. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24894\/50.gif\"><\/p><p>Correspondem a I, II e III, respectivamente,<\/p>","resposta":2919253,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obra, as built e cliente.","id":2919250,"corpo":"obra, as built e cliente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as built, cliente e obra.","id":2919251,"corpo":"as built, cliente e obra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cliente, as built e obra.","id":2919252,"corpo":"cliente, as built e obra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as built, obra e cliente.","id":2919253,"corpo":"as built, obra e cliente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obra, cliente e as built.","id":2919254,"corpo":"obra, cliente e as built.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342033,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/844572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de forma est\u00e1 associado ao de","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844578,"hashId":"47d4842d9e449ee1aed480baf8aad71c","enunciado":"O conceito de forma est\u00e1 associado ao de","resposta":2919282,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suporte.","id":2919280,"corpo":"suporte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formato.","id":2919281,"corpo":"formato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o documental.","id":2919282,"corpo":"tradi\u00e7\u00e3o documental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie.","id":2919283,"corpo":"esp\u00e9cie.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de registro.","id":2919284,"corpo":"t\u00e9cnica de registro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/844578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao definir s\u00e9rie como \"subdivis\u00e3o do quadro de arranjo que corresponde a uma sequ\u00eancia de documentos relativos a uma mesma fun\u00e7\u00e3o, atividade, tipo documental ou assunto\", o Dicion\u00e1rio brasileiro de terminologia arquiv\u00edstica (Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2005) associa este conceito ao de","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844579,"hashId":"37007a916446102c2957de5ed271ef32","enunciado":"Ao definir s\u00e9rie como \"subdivis\u00e3o do quadro de arranjo que corresponde a uma sequ\u00eancia de documentos relativos a uma\r\nmesma fun\u00e7\u00e3o, atividade, tipo documental ou assunto\", o Dicion\u00e1rio brasileiro de terminologia arquiv\u00edstica (Rio de Janeiro:\r\nArquivo Nacional, 2005) associa este conceito ao de","resposta":2919285,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dossi\u00ea.","id":2919285,"corpo":"dossi\u00ea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subclasse.","id":2919286,"corpo":"subclasse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grupo.","id":2919287,"corpo":"grupo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classe.","id":2919288,"corpo":"classe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subgrupo.","id":2919289,"corpo":"subgrupo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/844579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para acompanhar a movimenta\u00e7\u00e3o de documentos, dentro e fora da institui\u00e7\u00e3o produtora, utiliza-se","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844590,"hashId":"6fb7f7284e4af5f444d0d061a8e42b7b","enunciado":"Para acompanhar a movimenta\u00e7\u00e3o de documentos, dentro e fora da institui\u00e7\u00e3o produtora, utiliza-se","resposta":2919343,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plano de destina\u00e7\u00e3o.","id":2919340,"corpo":"o plano de destina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fluxograma.","id":2919341,"corpo":"o fluxograma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o plano de arquivamento.","id":2919342,"corpo":"o plano de arquivamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a guia de encaminhamento.","id":2919343,"corpo":"a guia de encaminhamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o de recolhimento.","id":2919344,"corpo":"a rela\u00e7\u00e3o de recolhimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/844590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato pelo qual, por determina\u00e7\u00e3o legal ou a pedido de uma das partes, se re\u00fane temporariamente um processo aos autos de outra a\u00e7\u00e3o ou demanda, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844592,"hashId":"9f337793d11654f0020482e82df4dec8","enunciado":"O ato pelo qual, por determina\u00e7\u00e3o legal ou a pedido de uma das partes, se re\u00fane temporariamente um processo aos autos de\r\noutra a\u00e7\u00e3o ou demanda, \u00e9 conhecido como","resposta":2919354,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aditamento.","id":2919350,"corpo":"aditamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"juntada.","id":2919351,"corpo":"juntada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anexa\u00e7\u00e3o.","id":2919352,"corpo":"anexa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o.","id":2919353,"corpo":"reuni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apensamento.","id":2919354,"corpo":"apensamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Procedimentos administrativos","oab":false,"nome":"Procedimentos administrativos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404716,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos"},{"nome_clean":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404720,"slug":"arquivologia-juntada-anexacao-e-apensacao"}],"slug":"arquivologia\/844592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo de an\u00e1lise tipol\u00f3gica preconizado, de modo pioneiro, pelo Grupo de Arquivistas de Madri (Espanha), registram-se informa\u00e7\u00f5es sobre uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas e atributos dos documentos, entre os quais figuram","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844594,"hashId":"644d4c72bc946528223de275ec5e3209","enunciado":"No modelo de an\u00e1lise tipol\u00f3gica preconizado, de modo pioneiro, pelo Grupo de Arquivistas de Madri (Espanha), registram-se\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas e atributos dos documentos, entre os quais figuram","resposta":2919363,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quantidade de itens similares no fundo de que fazem parte e o material empregado em seu acondicionamento.","id":2919360,"corpo":"a quantidade de itens similares no fundo de que fazem parte e o material empregado em seu acondicionamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo, o valor probat\u00f3rio e a entidade que assumiu sua cust\u00f3dia.","id":2919361,"corpo":"o t\u00edtulo, o valor probat\u00f3rio e a entidade que assumiu sua cust\u00f3dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processamento t\u00e9cnico a que foram submetidos e seu valor prim\u00e1rio.","id":2919362,"corpo":"o processamento t\u00e9cnico a que foram submetidos e seu valor prim\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tipo, a entidade produtora e a legisla\u00e7\u00e3o que lhes confere legitimidade.","id":2919363,"corpo":"o tipo, a entidade produtora e a legisla\u00e7\u00e3o que lhes confere legitimidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a credibilidade de seu conte\u00fado manifesto e os sinais de valida\u00e7\u00e3o utilizados pela entidade produtora.","id":2919364,"corpo":"a credibilidade de seu conte\u00fado manifesto e os sinais de valida\u00e7\u00e3o utilizados pela entidade produtora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/844594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio pelo qual uma autoridade (executiva ou judicial) profere suas decis\u00f5es, de car\u00e1ter final ou interlocut\u00f3rio, exaradas diretamente nos expedientes que s\u00e3o submetidos a sua aprecia\u00e7\u00e3o ou em folha separada constante de processo, recebe o nome de","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844595,"hashId":"3b150b5a3ad13e1343ddd752db9fed4b","enunciado":"O meio pelo qual uma autoridade (executiva ou judicial) profere suas decis\u00f5es, de car\u00e1ter final ou interlocut\u00f3rio, exaradas diretamente\r\nnos expedientes que s\u00e3o submetidos a sua aprecia\u00e7\u00e3o ou em folha separada constante de processo, recebe o nome de","resposta":2919366,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senten\u00e7a.","id":2919365,"corpo":"senten\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despacho.","id":2919366,"corpo":"despacho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parecer.","id":2919367,"corpo":"parecer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coment\u00e1rio.","id":2919368,"corpo":"coment\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sugest\u00e3o.","id":2919369,"corpo":"sugest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/844595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de reda\u00e7\u00e3o, gram\u00e1tica & estilo da Presid\u00eancia do Tribunal Regional do Trabalho da 11a Regi\u00e3o, de Ricardo Marques de Lima (Manaus, 2008), o ato administrativo expedido pela Corregedoria, com o objetivo de regularizar ou uniformizar determinado procedimento ou servi\u00e7o, evitando erros ou omiss\u00f5es na observ\u00e2ncia de lei, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844596,"hashId":"06d4701a6dbf1d0f06f7fa300509d068","enunciado":"De acordo com o Manual de reda\u00e7\u00e3o, gram\u00e1tica & estilo da Presid\u00eancia do Tribunal Regional do Trabalho da 11a Regi\u00e3o, de Ricardo\r\nMarques de Lima (Manaus, 2008), o ato administrativo expedido pela Corregedoria, com o objetivo de regularizar ou uniformizar\r\ndeterminado procedimento ou servi\u00e7o, evitando erros ou omiss\u00f5es na observ\u00e2ncia de lei, \u00e9 conhecido como","resposta":2919374,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"circular.","id":2919370,"corpo":"circular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apostila.","id":2919371,"corpo":"apostila.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portaria.","id":2919372,"corpo":"portaria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem de servi\u00e7o.","id":2919373,"corpo":"ordem de servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provimento.","id":2919374,"corpo":"provimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","pai":399892,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-11a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/844596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos a serem empregados, tanto no momento da indexa\u00e7\u00e3o quanto no da recupera\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, comp\u00f5em o chamado","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844600,"hashId":"952133c2c90ce9849ecfabeb836129ff","enunciado":"Os termos a serem empregados, tanto no momento da indexa\u00e7\u00e3o quanto no da recupera\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o,\r\ncomp\u00f5em o chamado","resposta":2919394,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro de equival\u00eancia.","id":2919390,"corpo":"quadro de equival\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dicion\u00e1rio especializado.","id":2919391,"corpo":"dicion\u00e1rio especializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gloss\u00e1rio t\u00e9cnico.","id":2919392,"corpo":"gloss\u00e1rio t\u00e9cnico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumento de refer\u00eancia.","id":2919393,"corpo":"instrumento de refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vocabul\u00e1rio controlado.","id":2919394,"corpo":"vocabul\u00e1rio controlado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/844600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es realizadas no sistema financeiro nacional, os documentos","provas":[{"id":24895,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":844613,"hashId":"93b7fa1dedc4b9a5ae093098b51ac130","enunciado":"Nas opera\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es realizadas no sistema financeiro nacional, os documentos","resposta":2919457,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nato-digitais devem ser submetidos a auditorias peri\u00f3dicas.","id":2919455,"corpo":"nato-digitais devem ser submetidos a auditorias peri\u00f3dicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que instruem um processo n\u00e3o podem ser objeto de digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":2919456,"corpo":"que instruem um processo n\u00e3o podem ser objeto de digitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"digitalizados t\u00eam o mesmo valor legal que os documentos que lhes deram origem.","id":2919457,"corpo":"digitalizados t\u00eam o mesmo valor legal que os documentos que lhes deram origem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que tramitam em meio eletr\u00f4nico devem ser impressos antes de seu armazenamento definitivo.","id":2919458,"corpo":"que tramitam em meio eletr\u00f4nico devem ser impressos antes de seu armazenamento definitivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correspondentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o podem circular em meio eletr\u00f4nico.","id":2919459,"corpo":"correspondentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o podem circular em meio eletr\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342039,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/844613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, as Atividades Operacionais, em 2016,","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844620,"hashId":"7868dd956a59361429439165906f2d6a","enunciado":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, as Atividades Operacionais, em 2016,","resposta":2919490,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consumiram caixa de R$ 49.000,00.","id":2919490,"corpo":"consumiram caixa de R$ 49.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geraram caixa de R$ 179.000,00.","id":2919491,"corpo":"geraram caixa de R$ 179.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geraram caixa de R$ 195.000,00.","id":2919492,"corpo":"geraram caixa de R$ 195.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consumiram caixa de R$ 19.000,00.","id":2919493,"corpo":"consumiram caixa de R$ 19.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consumiram caixa de R$ 59.000,00.","id":2919494,"corpo":"consumiram caixa de R$ 59.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342041,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24896\/54.gif\">","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/844620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Metais Leves &amp; Cia. adquiriu, em 31\/12\/2014, a\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria emiss\u00e3o e, para isso, incorreu nos seguintes gastos: Valor pago pelas a\u00e7\u00f5es = R$ 1.000.000,00 Custos adicionais totais = R$ 50.000,00 Em 31\/12\/2016, a empresa revendeu todas estas a\u00e7\u00f5es por R$1.200.000,00 \u00e0 vista, incorrendo em custos de transa\u00e7\u00e3o no valor de R$ 10.000,00. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, a empresa Metais Leves &amp; Cia.","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844623,"hashId":"1076d948021ac4ce0f524529ac73e5f8","enunciado":"<p>A empresa Metais Leves &amp; Cia. adquiriu, em 31\/12\/2014, a\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria emiss\u00e3o e, para isso, incorreu nos seguintes\r\ngastos:\r\n<\/p><p>Valor pago pelas a\u00e7\u00f5es = R$ 1.000.000,00\r\n<\/p><p>Custos adicionais totais = R$ 50.000,00\r\n<\/p><p>Em 31\/12\/2016, a empresa revendeu todas estas a\u00e7\u00f5es por R$1.200.000,00 \u00e0 vista, incorrendo em custos de transa\u00e7\u00e3o no valor\r\nde R$ 10.000,00.<\/p><p>\r\nCom base nestas informa\u00e7\u00f5es, a empresa Metais Leves &amp; Cia.<\/p>","resposta":2919508,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconheceu como A\u00e7\u00f5es em Tesouraria o valor de R$ 1.000.000,00, em 31\/12\/2014.","id":2919505,"corpo":"reconheceu como A\u00e7\u00f5es em Tesouraria o valor de R$ 1.000.000,00, em 31\/12\/2014.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconheceu como Despesa do Exerc\u00edcio o valor de R$ 50.000,00, em 31\/12\/2014. ","id":2919506,"corpo":"reconheceu como Despesa do Exerc\u00edcio o valor de R$ 50.000,00, em 31\/12\/2014. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduziu o seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido em R$ 1.000.000,00, em 31\/12\/2014.","id":2919507,"corpo":"reduziu o seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido em R$ 1.000.000,00, em 31\/12\/2014.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apurou resultado positivo com a venda das A\u00e7\u00f5es em Tesouraria no valor de R$ 140.000,00, em 31\/12\/2016.","id":2919508,"corpo":"apurou resultado positivo com a venda das A\u00e7\u00f5es em Tesouraria no valor de R$ 140.000,00, em 31\/12\/2016.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentou o seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido em R$ 1.200.000,00, em 31\/12\/2016.","id":2919509,"corpo":"aumentou o seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido em R$ 1.200.000,00, em 31\/12\/2016.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342042,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/844623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Vai &amp; Volta possu\u00eda, em 31\/12\/2016, um ativo Intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida cujo valor cont\u00e1bil era R$ 380.000,00, o qual era composto por: Custo de aquisi\u00e7\u00e3o: R$ 480.000,00. Perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o (reconhecida em 2015): R$ 100.000,00. Em 31\/12\/2016, ao realizar o Teste de Recuperabilidade do Ativo, obteve as seguintes informa\u00e7\u00f5es: Valor em uso: R$ 520.000,00. Valor justo l\u00edquido das despesas de venda: R$ 350.000,00. Adicionalmente, as evid\u00eancias indicaram que a vida \u00fatil desse ativo continuava indefinida. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o valor cont\u00e1bil que a Cia. Vai &amp; Volta apresentou no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016, para o ativo em an\u00e1lise foi, em reais,","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844625,"hashId":"f0f97d4a3361a433fc179fe2e2a16c28","enunciado":"<p>A Cia. Vai &amp; Volta possu\u00eda, em 31\/12\/2016, um ativo Intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida cujo valor cont\u00e1bil era R$ 380.000,00, o\r\nqual era composto por:\r\n<\/p><p>Custo de aquisi\u00e7\u00e3o: R$ 480.000,00.\r\n<\/p><p>Perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o (reconhecida em 2015): R$ 100.000,00.\r\n<\/p><p>Em 31\/12\/2016, ao realizar o Teste de Recuperabilidade do Ativo, obteve as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>Valor em uso: R$ 520.000,00.\r\n<\/p><p>Valor justo l\u00edquido das despesas de venda: R$ 350.000,00.\r\n<\/p><p>Adicionalmente, as evid\u00eancias indicaram que a vida \u00fatil desse ativo continuava indefinida.\r\n<\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o valor cont\u00e1bil que a Cia. Vai &amp; Volta apresentou no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016, para o\r\nativo em an\u00e1lise foi, em reais,<\/p>","resposta":2919515,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"480.000,00.","id":2919515,"corpo":"480.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"520.000,00.","id":2919516,"corpo":"520.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"350.000,00.","id":2919517,"corpo":"350.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"380.000,00.","id":2919518,"corpo":"380.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"310.000,00.","id":2919519,"corpo":"310.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342042,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/844625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro de prop\u00f3sito geral \u00e9","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844629,"hashId":"9acc850c8f8f2a6a38dff4ebea9ea99b","enunciado":"O objetivo da elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio cont\u00e1bil-financeiro de prop\u00f3sito geral \u00e9","resposta":2919537,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender a todas as informa\u00e7\u00f5es de que investidores, credores por empr\u00e9stimo e outros credores, existentes e em potencial, necessitam para a tomada de decis\u00e3o.","id":2919535,"corpo":"atender a todas as informa\u00e7\u00f5es de que investidores, credores por empr\u00e9stimo e outros credores, existentes e em\r\npotencial, necessitam para a tomada de decis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar o valor de mercado da entidade que reporta a informa\u00e7\u00e3o para que investidores existentes e em potencial, credores por empr\u00e9stimos e outros credores, possam tomar decis\u00e3o ligada ao fornecimento de recursos para a entidade.","id":2919536,"corpo":"determinar o valor de mercado da entidade que reporta a informa\u00e7\u00e3o para que investidores existentes e em potencial,\r\ncredores por empr\u00e9stimos e outros credores, possam tomar decis\u00e3o ligada ao fornecimento de recursos para a entidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil-financeiras acerca da entidade que reporta essa informa\u00e7\u00e3o que sejam \u00fateis a investidores existentes e em potencial, a credores por empr\u00e9stimos e a outros credores, quando da tomada de decis\u00e3o ligada ao fornecimento de recursos para a entidade.","id":2919537,"corpo":"fornecer informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil-financeiras acerca da entidade que reporta essa informa\u00e7\u00e3o que sejam \u00fateis a investidores\r\nexistentes e em potencial, a credores por empr\u00e9stimos e a outros credores, quando da tomada de decis\u00e3o ligada ao\r\nfornecimento de recursos para a entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil-financeiras acerca da entidade que reporta essa informa\u00e7\u00e3o que sejam \u00fateis \u00e0 tomada de decis\u00e3o pelos administradores da entidade, j\u00e1 que estes s\u00e3o incapazes de obter a informa\u00e7\u00e3o no formato que necessitam.","id":2919538,"corpo":"fornecer informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1bil-financeiras acerca da entidade que reporta essa informa\u00e7\u00e3o que sejam \u00fateis \u00e0 tomada de\r\ndecis\u00e3o pelos administradores da entidade, j\u00e1 que estes s\u00e3o incapazes de obter a informa\u00e7\u00e3o no formato que necessitam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornecer uma descri\u00e7\u00e3o ou retrato exato da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da entidade para que investidores existentes e em potencial, credores por empr\u00e9stimos e outros credores, possam tomar decis\u00e3o ligada ao fornecimento de recursos para a entidade.","id":2919539,"corpo":"fornecer uma descri\u00e7\u00e3o ou retrato exato da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da entidade para que investidores existentes e\r\nem potencial, credores por empr\u00e9stimos e outros credores, possam tomar decis\u00e3o ligada ao fornecimento de recursos para\r\na entidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342043,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/844629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados, a seguir, extra\u00eddos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma entidade do setor p\u00fablico referentes a 2016: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844633,"hashId":"6dbf973b79c93531c6dd6283d2a3e20a","enunciado":"<p>Considere os dados, a seguir, extra\u00eddos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma entidade do setor p\u00fablico referentes a 2016: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24896\/55.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":2919559,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o no saldo em esp\u00e9cie, evidenciada no Balan\u00e7o Financeiro referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, foi positiva em R$ 52.000.000,00.","id":2919555,"corpo":"a varia\u00e7\u00e3o no saldo em esp\u00e9cie, evidenciada no Balan\u00e7o Financeiro referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, foi positiva\r\nem R$ 52.000.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o evidenciado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, conforme Lei n\u00ba 4.320\/1964, foi R$ 17.000.000,00.","id":2919556,"corpo":"o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o evidenciado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, conforme Lei\r\nn\u00ba 4.320\/1964, foi R$ 17.000.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a despesa realizada evidenciada no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, conforme Lei no 4.320\/1964, foi R$ 199.000.000,00.","id":2919557,"corpo":" a despesa realizada evidenciada no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, conforme Lei\r\nno\r\n 4.320\/1964, foi R$ 199.000.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a abertura ou a reabertura de cr\u00e9ditos adicionais n\u00e3o foram realizadas em 2016.","id":2919558,"corpo":"a abertura ou a reabertura de cr\u00e9ditos adicionais n\u00e3o foram realizadas em 2016.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o resultado de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, conforme Lei n\u00ba 4.320\/1964, evidenciado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016 foi R$ 31.000.000,00.","id":2919559,"corpo":"o resultado de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, conforme Lei n\u00ba 4.320\/1964, evidenciado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao\r\nexerc\u00edcio financeiro de 2016 foi R$ 31.000.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342044,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/844633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas aumentativas e diminutivas, referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2016, foi positiva, em reais,","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844639,"hashId":"afa9ecd218dbb0989d820c6c7c290bab","enunciado":"A diferen\u00e7a entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas aumentativas e diminutivas, referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2016,\r\nfoi positiva, em reais,","resposta":2919586,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28.000,00.","id":2919585,"corpo":"28.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54.000,00.","id":2919586,"corpo":"54.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"51.500,00.","id":2919587,"corpo":"51.500,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"589.600,00.","id":2919588,"corpo":"589.600,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"587.100,00.","id":2919589,"corpo":"587.100,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342045,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24896\/56.gif\">","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/844639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em junho de 2016, ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de super\u00e1vit financeiro do exerc\u00edcio anterior, o qual n\u00e3o havia cr\u00e9ditos adicionais e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a ele vinculados, o Chefe do Poder Executivo de um determinado Estado resolveu adquirir uma frota de ve\u00edculos para ser utilizada em programas de seguran\u00e7a p\u00fablica. Entretanto, em junho de 2016, o saldo da dota\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para despesa com Equipamentos e Material Permanente n\u00e3o era suficiente para realizar a aquisi\u00e7\u00e3o da frota de ve\u00edculos. Dessa forma, para a realiza\u00e7\u00e3o da despesa foi necess\u00e1ria a abertura de cr\u00e9dito adicional","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844649,"hashId":"425238032cd2603b3d364c0f05a5fde7","enunciado":"Em junho de 2016, ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de super\u00e1vit financeiro do exerc\u00edcio anterior, o qual n\u00e3o havia cr\u00e9ditos\r\nadicionais e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito a ele vinculados, o Chefe do Poder Executivo de um determinado Estado resolveu adquirir\r\numa frota de ve\u00edculos para ser utilizada em programas de seguran\u00e7a p\u00fablica. Entretanto, em junho de 2016, o saldo da dota\u00e7\u00e3o\r\ndispon\u00edvel para despesa com Equipamentos e Material Permanente n\u00e3o era suficiente para realizar a aquisi\u00e7\u00e3o da frota de\r\nve\u00edculos. Dessa forma, para a realiza\u00e7\u00e3o da despesa foi necess\u00e1ria a abertura de cr\u00e9dito adicional","resposta":2919638,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rio, o que provocou lan\u00e7amentos cont\u00e1beis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","id":2919635,"corpo":"extraordin\u00e1rio, o que provocou lan\u00e7amentos cont\u00e1beis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especial, o que provocou um lan\u00e7amento cont\u00e1bil de natureza or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2919636,"corpo":"especial, o que provocou um lan\u00e7amento cont\u00e1bil de natureza or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suplementar, o que provocou lan\u00e7amentos cont\u00e1beis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","id":2919637,"corpo":"suplementar, o que provocou lan\u00e7amentos cont\u00e1beis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplementar, o que provocou um lan\u00e7amento cont\u00e1bil de natureza or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2919638,"corpo":"suplementar, o que provocou um lan\u00e7amento cont\u00e1bil de natureza or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especial, o que provocou lan\u00e7amentos cont\u00e1beis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","id":2919639,"corpo":"especial, o que provocou lan\u00e7amentos cont\u00e1beis de natureza or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342048,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/844649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 finalidade da Auditoria Interna, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 986\/03:","provas":[{"id":24896,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":844653,"hashId":"214e71d63e09ef2e45283b9116e9723a","enunciado":"\u00c9 finalidade da Auditoria Interna, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 986\/03:","resposta":2919655,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agregar valor ao resultado da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2919655,"corpo":"agregar valor ao resultado da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evidenciar as fraudes ocorridas na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2919656,"corpo":"evidenciar as fraudes ocorridas na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apontar problemas de gest\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico.","id":2919657,"corpo":"apontar problemas de gest\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar os erros estrat\u00e9gicos na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2919658,"corpo":"identificar os erros estrat\u00e9gicos na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostrar n\u00edveis de desempenho da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2919659,"corpo":"mostrar n\u00edveis de desempenho da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342049,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/844653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o perfil geot\u00e9cnico abaixo pretende-se construir um edif\u00edcio comercial com quatro pavimentos. A funda\u00e7\u00e3o direta com cota de apoio \u2013 3 m \u00e9 considerada mais adequada economicamente para o projeto. A tens\u00e3o admiss\u00edvel do solo em kPa e a \u00e1rea m\u00e1xima da sapata em metros quadrados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":24897,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":844656,"hashId":"632aa20877d64101b8592dd6e7e27351","enunciado":"<p>Para o perfil geot\u00e9cnico abaixo pretende-se construir um edif\u00edcio comercial com quatro pavimentos. A funda\u00e7\u00e3o direta com cota\r\nde apoio \u2013 3 m \u00e9 considerada mais adequada economicamente para o projeto. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24897\/57.gif\"><\/p><p>A tens\u00e3o admiss\u00edvel do solo em kPa e a \u00e1rea m\u00e1xima da sapata em metros quadrados s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2919670,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360 e 4.","id":2919670,"corpo":"360 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 e 2.","id":2919671,"corpo":"250 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 e 5.","id":2919672,"corpo":"200 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 e 5.","id":2919673,"corpo":"100 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 e 3.","id":2919674,"corpo":"300 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/844656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma camada de solo com tens\u00e3o admiss\u00edvel de 0,25 MPa, a sapata mais econ\u00f4mica dimensionada para um pilar com carga de 4 000 kN e dimens\u00f5es 60 cm \u00d7 60 cm \u00e9:","provas":[{"id":24897,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":844657,"hashId":"f87ca947a38fb86a79babdfb10ef0436","enunciado":"Para uma camada de solo com tens\u00e3o admiss\u00edvel de 0,25 MPa, a sapata mais econ\u00f4mica dimensionada para um pilar com\r\ncarga de 4 000 kN e dimens\u00f5es 60 cm \u00d7 60 cm \u00e9:","resposta":2919677,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadrada de lado igual a 2,0 m.","id":2919675,"corpo":"quadrada de lado igual a 2,0 m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retangular com lados de comprimento 2,0 m e 3,0 m.","id":2919676,"corpo":"retangular com lados de comprimento 2,0 m e 3,0 m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadrada de lado igual a 4,0 m.","id":2919677,"corpo":"quadrada de lado igual a 4,0 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retangular com lados de dimens\u00f5es 1,0 m e 3,0 m.","id":2919678,"corpo":"retangular com lados de dimens\u00f5es 1,0 m e 3,0 m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quadrada de lado igual a 6,0 m.","id":2919679,"corpo":"quadrada de lado igual a 6,0 m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/844657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, nas atividades que exponham os trabalhadores a riscos de asfixia, explos\u00e3o, intoxica\u00e7\u00e3o e doen\u00e7as do trabalho devem ser adotadas medidas especiais de prote\u00e7\u00e3o e a cada grupo de X trabalhadores, Y deles devem ser treinados para resgate. Os valores de X e Y s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":24897,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":844665,"hashId":"7424c341b2f1ef34848814bcd136fdf9","enunciado":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o, nas atividades que exponham os trabalhadores a\r\nriscos de asfixia, explos\u00e3o, intoxica\u00e7\u00e3o e doen\u00e7as do trabalho devem ser adotadas medidas especiais de prote\u00e7\u00e3o e a cada\r\ngrupo de X trabalhadores, Y deles devem ser treinados para resgate. Os valores de X e Y s\u00e3o, respectivamente,","resposta":2919715,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 e 2.","id":2919715,"corpo":"20 e 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 e 2.","id":2919716,"corpo":"10 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 e 1.","id":2919717,"corpo":"50 e 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 e 1.","id":2919718,"corpo":"30 e 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 e 2. ","id":2919719,"corpo":"30 e 2. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342050,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/844665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma casa de campo ser\u00e1 constru\u00edda com madeira da esp\u00e9cie ip\u00ea. O m\u00f3dulo de elasticidade longitudinal da madeira com teor umidade de 16%, obtido no ensaio de compress\u00e3o paralela \u00e0s fibras, \u00e9 de 18 000 MPa. Para o projeto da estrutura necessitouse corrigir o valor do m\u00f3dulo de elasticidade, na dire\u00e7\u00e3o paralela \u00e0s fibras, para o teor de umidade padr\u00e3o de 12%. O valor corrigido, em MPa, \u00e9","provas":[{"id":24897,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":844679,"hashId":"0dcdfc51d39d5c204ff07cdc5c59f7a5","enunciado":"Uma casa de campo ser\u00e1 constru\u00edda com madeira da esp\u00e9cie ip\u00ea. O m\u00f3dulo de elasticidade longitudinal da madeira com teor\r\numidade de 16%, obtido no ensaio de compress\u00e3o paralela \u00e0s fibras, \u00e9 de 18 000 MPa. Para o projeto da estrutura necessitouse\r\ncorrigir o valor do m\u00f3dulo de elasticidade, na dire\u00e7\u00e3o paralela \u00e0s fibras, para o teor de umidade padr\u00e3o de 12%. O valor\r\ncorrigido, em MPa, \u00e9","resposta":2919787,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 160.","id":2919785,"corpo":"20 160.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 956.","id":2919786,"corpo":"18 956.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19 440.","id":2919787,"corpo":"19 440.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 880.","id":2919788,"corpo":"20 880.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21 600.","id":2919789,"corpo":"21 600.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342052,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/844679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova obra de engenharia um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico divulgou um edital de licita\u00e7\u00e3o de menor pre\u00e7o, com valor or\u00e7ado pela Administra\u00e7\u00e3o de R$ 820.000,00. Participaram da licita\u00e7\u00e3o seis construtoras que apresentaram em suas propostas os seguintes valores: Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, a(s) construtora(s) com pre\u00e7o(s) manifestamente inexequ\u00edvel(eis) \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":24897,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":844695,"hashId":"d0e19fde38ee74b22467f38dee465339","enunciado":"<p>Para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova obra de engenharia um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico divulgou um edital de licita\u00e7\u00e3o de menor pre\u00e7o, com valor\r\nor\u00e7ado pela Administra\u00e7\u00e3o de R$ 820.000,00. Participaram da licita\u00e7\u00e3o seis construtoras que apresentaram em suas propostas\r\nos seguintes valores: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24897\/72.gif\"><\/p><p>Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993, a(s) construtora(s) com pre\u00e7o(s) manifestamente inexequ\u00edvel(eis) \u00e9(s\u00e3o)<\/p>","resposta":2919866,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 5.","id":2919865,"corpo":"1 e 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":2919866,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 6.","id":2919867,"corpo":"2 e 6.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3 e 4.","id":2919868,"corpo":" 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":2919869,"corpo":"6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342053,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/844695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}