{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161075,"perPage":"100","pages":21611,"page":10866,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, observar o seguinte:","provas":[{"id":26747,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":896598,"hashId":"58c515bfd3a660dfc1073206d44499ec","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir,\r\nidentifique a afirma\u00e7\u00e3o correta:\r\n<\/p><p>Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados,\r\ndeve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos\r\ncoletivos de trabalho, observar o seguinte:<\/p>","resposta":3138431,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00ednimo de toques aplicados pelo empregado no teclado n\u00e3o deve superar a 8.000 por tarefa executada.","id":3138429,"corpo":"O n\u00famero m\u00ednimo de toques aplicados pelo\r\nempregado no teclado n\u00e3o deve superar a 8.000 por\r\ntarefa executada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00ednimo de toques reais aplicados pelo empregador n\u00e3o deve ser inferior a 8.000 por jornada trabalhada.","id":3138430,"corpo":"O n\u00famero m\u00ednimo de toques reais aplicados pelo\r\nempregador n\u00e3o deve ser inferior a 8.000 por jornada\r\ntrabalhada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 8.000 por hora trabalhada.","id":3138431,"corpo":"O n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo\r\nempregador n\u00e3o deve ser superior a 8.000 por hora\r\ntrabalhada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser inferior a 6.000 por per\u00edodo trabalhado.","id":3138432,"corpo":"O n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo\r\nempregador n\u00e3o deve ser inferior a 6.000 por per\u00edodo\r\ntrabalhado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/896598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: \u00c0queles res\u00edduos provenientes dos processos industriais, na forma s\u00f3lida, l\u00edquida ou gasosa ou combina\u00e7\u00e3o dessas, e que por suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas ou microbiol\u00f3gicas n\u00e3o se assemelham aos res\u00edduos dom\u00e9sticos, como cinzas, lodos, \u00f3leos, materiais alcalinos ou \u00e1cidos, esc\u00f3rias, poeiras, borras, subst\u00e2ncias lixiviadas e aqueles gerados em equipamentos e instala\u00e7\u00f5es de controle de polui\u00e7\u00e3o, bem como demais efluentes l\u00edquidos e emiss\u00f5es gasosas contaminantes atmosf\u00e9ricos; chamamos de:","provas":[{"id":26747,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":896599,"hashId":"0ddd2f3eff2428e400cd93d7d5cf6af9","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir,\r\nidentifique a afirma\u00e7\u00e3o correta:\r\n<\/p><p>\u00c0queles res\u00edduos provenientes dos processos\r\nindustriais, na forma s\u00f3lida, l\u00edquida ou gasosa ou\r\ncombina\u00e7\u00e3o dessas, e que por suas caracter\u00edsticas\r\nf\u00edsicas, qu\u00edmicas ou microbiol\u00f3gicas n\u00e3o se assemelham\r\naos res\u00edduos dom\u00e9sticos, como cinzas, lodos, \u00f3leos,\r\nmateriais alcalinos ou \u00e1cidos, esc\u00f3rias, poeiras, borras,\r\nsubst\u00e2ncias lixiviadas e aqueles gerados em\r\nequipamentos e instala\u00e7\u00f5es de controle de polui\u00e7\u00e3o,\r\nbem como demais efluentes l\u00edquidos e emiss\u00f5es\r\ngasosas contaminantes atmosf\u00e9ricos; chamamos de:<\/p>","resposta":3138436,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rejeitos industriais.","id":3138433,"corpo":"Rejeitos industriais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":3138434,"corpo":"Res\u00edduos s\u00f3lidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rejeitos prejudiciais.","id":3138435,"corpo":"Rejeitos prejudiciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos industriais.","id":3138436,"corpo":"Res\u00edduos industriais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/896599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: A Norma que estabelece os requisitos m\u00ednimos exig\u00edveis para o projeto e a execu\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o interna para gases combust\u00edveis em instala\u00e7\u00f5es residenciais que n\u00e3o excedam a press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de 150 kPa (1,53 kgf\/cm2) e que possam ser abastecidas tanto por canaliza\u00e7\u00e3o de rua (conforme ABNT NBR 12712 e ABNT NBR 14461) como por uma central de g\u00e1s (conforme ABNT NBR 13523 ou outra norma aplic\u00e1vel), sendo o g\u00e1s conduzido at\u00e9 os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um sistema de tubula\u00e7\u00f5es; \u00e9 a:","provas":[{"id":26747,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":896601,"hashId":"76e26550b6df81e9e4ed8749fa20736a","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir,\r\nidentifique a afirma\u00e7\u00e3o correta:\r\n<\/p><p>A Norma que estabelece os requisitos m\u00ednimos exig\u00edveis\r\npara o projeto e a execu\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o\r\ninterna para gases combust\u00edveis em instala\u00e7\u00f5es\r\nresidenciais que n\u00e3o excedam a press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de\r\n150 kPa (1,53 kgf\/cm2) e que possam ser abastecidas\r\ntanto por canaliza\u00e7\u00e3o de rua (conforme ABNT NBR\r\n12712 e ABNT NBR 14461) como por uma central de g\u00e1s\r\n(conforme ABNT NBR 13523 ou outra norma aplic\u00e1vel),\r\nsendo o g\u00e1s conduzido at\u00e9 os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o\r\natrav\u00e9s de um sistema de tubula\u00e7\u00f5es; \u00e9 a:<\/p>","resposta":3138443,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OHSAS 18.001.","id":3138441,"corpo":"OHSAS 18.001.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NBR ISO 14.001.","id":3138442,"corpo":"NBR ISO 14.001.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ABNT NBR 15526:2012 Vers\u00e3o Corrigida:2016.","id":3138443,"corpo":"ABNT NBR 15526:2012 Vers\u00e3o Corrigida:2016.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NBR ISO 9.001.","id":3138444,"corpo":"NBR ISO 9.001.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/896601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro","id":12451}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 apenas uma alternativa correta. Assinale-a. O texto foi escrito principalmente para:","provas":[{"id":26742,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2017"},{"id":26743,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado - 2017"},{"id":26744,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"},{"id":26745,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-contador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2017"},{"id":26746,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-economista","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista - 2017"},{"id":26747,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":26748,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro","id":12451},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":896453,"hashId":"8f39d9954cf21539a6d87197cc188918","enunciado":"H\u00e1 apenas uma alternativa correta. Assinale-a. O texto\r\nfoi escrito principalmente para:","resposta":3137850,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relatar dados importantes sobre a forma como a l\u00edngua evolui, comprovando que \u00e9 um fen\u00f4meno vivo.","id":3137849,"corpo":"Relatar dados importantes sobre a forma como a\r\nl\u00edngua evolui, comprovando que \u00e9 um fen\u00f4meno vivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provocar reflex\u00e3o sobre a presen\u00e7a de vida na l\u00edngua portuguesa, que evolui em suas conven\u00e7\u00f5es e comportamento dos falantes.","id":3137850,"corpo":"Provocar reflex\u00e3o sobre a presen\u00e7a de vida na l\u00edngua\r\nportuguesa, que evolui em suas conven\u00e7\u00f5es e\r\ncomportamento dos falantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instruir sobre a forma adequada de uso da l\u00edngua portuguesa, orientando-se pela realidade de emprego do idioma.","id":3137851,"corpo":"Instruir sobre a forma adequada de uso da l\u00edngua\r\nportuguesa, orientando-se pela realidade de emprego\r\ndo idioma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divulgar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas sobre campos da gram\u00e1tica que nem sempre s\u00e3o respeitados pelos falantes.","id":3137852,"corpo":"Divulgar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas sobre campos da\r\ngram\u00e1tica que nem sempre s\u00e3o respeitados pelos\r\nfalantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350412,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26742\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/896453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro","id":12451}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, identifique a afirma\u00e7\u00e3o correta: A explora\u00e7\u00e3o, primeiro elo da ind\u00fastria de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, est\u00e1 dividida basicamente em:","provas":[{"id":26742,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2017"},{"id":26743,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado - 2017"},{"id":26744,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"},{"id":26745,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-contador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2017"},{"id":26746,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-economista","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista - 2017"},{"id":26747,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11572},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":26748,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro","id":12451},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-tecnico-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":896475,"hashId":"4b9f9ceb6aab149f484705ed80ae9b9b","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir,\r\nidentifique a afirma\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p>\r\nA explora\u00e7\u00e3o, primeiro elo da ind\u00fastria de petr\u00f3leo e g\u00e1s\r\nnatural, est\u00e1 dividida basicamente em:<\/p>","resposta":3137939,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Topologia e topografia.","id":3137937,"corpo":"Topologia e topografia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa e desenvolvimento.","id":3137938,"corpo":"Pesquisa e desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa e perfura\u00e7\u00e3o.","id":3137939,"corpo":"Pesquisa e perfura\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topografia e perfura\u00e7\u00e3o.","id":3137940,"corpo":"Topografia e perfura\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350416,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas\/896475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio cont\u00e1bil que pressup\u00f5e que a Entidade continuar\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o no futuro \u00e9 corretamente chamado de:","provas":[{"id":26742,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":896489,"hashId":"f6e4b66fb6f4f41fe830f97d45e70d15","enunciado":"O Princ\u00edpio cont\u00e1bil que pressup\u00f5e que a Entidade\r\ncontinuar\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o no futuro \u00e9 corretamente\r\nchamado de:","resposta":3137996,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Oportunidade.","id":3137993,"corpo":"Princ\u00edpio da Oportunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Prud\u00eancia.","id":3137994,"corpo":"Princ\u00edpio da Prud\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia.","id":3137995,"corpo":"Princ\u00edpio da Compet\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade.","id":3137996,"corpo":"Princ\u00edpio da Continuidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350419,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/896489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de organograma que representa graficamente a estrutura organizacional onde os \u00f3rg\u00e3o mais importantes hierarquicamente est\u00e3o no centro de um c\u00edrculo, e os menos importantes em c\u00edrculos mais afastados do centro, \u00e9 corretamente chamado de:","provas":[{"id":26742,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":896493,"hashId":"39fbaefbe6fdd0e5de9f2e095cd05b96","enunciado":"O tipo de organograma que representa graficamente a\r\nestrutura organizacional onde os \u00f3rg\u00e3o mais importantes\r\nhierarquicamente est\u00e3o no centro de um c\u00edrculo, e os\r\nmenos importantes em c\u00edrculos mais afastados do\r\ncentro, \u00e9 corretamente chamado de:","resposta":3138012,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Misto.","id":3138009,"corpo":"Misto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssico.","id":3138010,"corpo":"Cl\u00e1ssico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horizontal.","id":3138011,"corpo":"Horizontal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radial.","id":3138012,"corpo":"Radial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350420,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/896493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Para assegurar a efetividade desse direito, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea em seu cap\u00edtulo VI as incumb\u00eancias do Poder P\u00fablico, dentre elas:","provas":[{"id":26743,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":896516,"hashId":"bb2ef19591f9a16acf8b1597baa4777e","enunciado":"Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente\r\nequilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0\r\nsadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e\r\n\u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para\r\nas presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Para assegurar a\r\nefetividade desse direito, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea\r\nem seu cap\u00edtulo VI as incumb\u00eancias do Poder P\u00fablico,\r\ndentre elas:","resposta":3138102,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaurar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico do Pa\u00eds, e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e estudo da hist\u00f3ria nacional.","id":3138101,"corpo":"Restaurar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio\r\nhist\u00f3rico do Pa\u00eds, e fiscalizar as entidades dedicadas\r\n\u00e0 pesquisa e estudo da hist\u00f3ria nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas, bem como definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o permitidas somente atrav\u00e9s de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o.","id":3138102,"corpo":"Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos\r\nessenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies\r\ne ecossistemas, bem como definir, em todas as\r\nunidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus\r\ncomponentes a serem especialmente protegidos,\r\nsendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o permitidas somente\r\natrav\u00e9s de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que\r\ncomprometa a integridade dos atributos que\r\njustifiquem sua prote\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fiscalizar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem riscos para a vida animal e vegetal, e que afetem minimamente a qualidade de vida e o meio ambiente.","id":3138103,"corpo":"Fiscalizar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego\r\nde t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem\r\nriscos para a vida animal e vegetal, e que afetem\r\nminimamente a qualidade de vida e o meio ambiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o permitidas somente atrav\u00e9s de decretos do Executivo, sendo permitida a sua utiliza\u00e7\u00e3o em casos espec\u00edficos que atendam ao interesse p\u00fablico mesmo que comprometam a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o.","id":3138104,"corpo":"Definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os\r\nterritoriais e seus componentes a serem\r\nespecialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a\r\nsupress\u00e3o permitidas somente atrav\u00e9s de decretos\r\ndo Executivo, sendo permitida a sua utiliza\u00e7\u00e3o em\r\ncasos espec\u00edficos que atendam ao interesse p\u00fablico\r\nmesmo que comprometam a integridade dos\r\natributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350422,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/896516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":26743,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":896517,"hashId":"e58af42273f4ef002cc5581d4be935c9","enunciado":"Assinale a alternativa FALSA:","resposta":3138107,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Competem \u00e0 Uni\u00e3o, em Territ\u00f3rio Federal, os impostos estaduais e, se o Territ\u00f3rio n\u00e3o for dividido em Munic\u00edpios, cumulativamente, os impostos municipais; ao Distrito Federal cabem os impostos municipais.","id":3138105,"corpo":"Competem \u00e0 Uni\u00e3o, em Territ\u00f3rio Federal, os\r\nimpostos estaduais e, se o Territ\u00f3rio n\u00e3o for dividido\r\nem Munic\u00edpios, cumulativamente, os impostos\r\nmunicipais; ao Distrito Federal cabem os impostos\r\nmunicipais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o contribui\u00e7\u00e3o, cobrada de seus servidores, para o custeio, em benef\u00edcio destes, do regime previdenci\u00e1rio de que trata o art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cuja al\u00edquota n\u00e3o ser\u00e1 inferior \u00e0 da contribui\u00e7\u00e3o dos servidores titulares de cargos efetivos da Uni\u00e3o.","id":3138106,"corpo":"Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios\r\ninstituir\u00e3o contribui\u00e7\u00e3o, cobrada de seus servidores,\r\npara o custeio, em benef\u00edcio destes, do regime\r\nprevidenci\u00e1rio de que trata o art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, cuja al\u00edquota n\u00e3o ser\u00e1 inferior \u00e0 da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o dos servidores titulares de cargos\r\nefetivos da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo o art. 148 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Uni\u00e3o, mediante decreto do Executivo, sem a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.","id":3138107,"corpo":"Segundo o art. 148 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Uni\u00e3o,\r\nmediante decreto do Executivo, sem a necessidade\r\nde aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional poder\u00e1 instituir\r\nempr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas, como instrumento de sua atua\u00e7\u00e3o nas respectivas \u00e1reas, observado o disposto nos arts. 146, III, e 150, I e III da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e sem preju\u00edzo do previsto no art. 195, \u00a7 6\u00ba, relativamente \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es a que alude o dispositivo.","id":3138108,"corpo":"Compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o instituir\r\ncontribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio\r\necon\u00f4mico e de interesse das categorias\r\nprofissionais ou econ\u00f4micas, como instrumento de\r\nsua atua\u00e7\u00e3o nas respectivas \u00e1reas, observado o\r\ndisposto nos arts. 146, III, e 150, I e III da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal e sem preju\u00edzo do previsto no art. 195, \u00a7 6\u00ba,\r\nrelativamente \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es a que alude o\r\ndispositivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350422,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/896517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que conceitua corretamente Data WareHouse.","provas":[{"id":26744,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":896538,"hashId":"a7677fce0525ec769c618d894fac1b13","enunciado":"Assinale a alternativa que conceitua corretamente Data\r\nWareHouse.","resposta":3138190,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um processo anal\u00edtico em tempo real que transforma dados em informa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 orientada a assuntos e utiliza tecnologias sem\u00e2nticas.","id":3138189,"corpo":"\u00c9 um processo anal\u00edtico em tempo real que\r\ntransforma dados em informa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 orientada a\r\nassuntos e utiliza tecnologias sem\u00e2nticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um deposito de dados digitais, orientado por assunto que, transforma dados operacionais em informa\u00e7\u00f5es voltadas ao suporte \u00e0 tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas.","id":3138190,"corpo":"\u00c9 um deposito de dados digitais, orientado por\r\nassunto que, transforma dados operacionais em\r\ninforma\u00e7\u00f5es voltadas ao suporte \u00e0 tomada de\r\ndecis\u00f5es estrat\u00e9gicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma vis\u00e3o explicita, formal, estruturada e compartilhada de um dom\u00ednio do conhecimento.","id":3138191,"corpo":"Trata-se de uma vis\u00e3o explicita, formal, estruturada e\r\ncompartilhada de um dom\u00ednio do conhecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 composto por triplas RDF e tem o prop\u00f3sito de formar bancos de conhecimento para suporte a sistemas baseados em conhecimento.","id":3138192,"corpo":"\u00c9 composto por triplas RDF e tem o prop\u00f3sito de\r\nformar bancos de conhecimento para suporte a\r\nsistemas baseados em conhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350424,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/896538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo sobre o Scrum, assinale a alternativa que corresponda a cada n\u00famero indicado pelo c\u00edrculo.","provas":[{"id":26744,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":13512},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":896541,"hashId":"3be8d16c2299ae641a89104131adbad2","enunciado":"<p>Considerando a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo sobre o Scrum,\r\nassinale a alternativa que corresponda a cada n\u00famero\r\nindicado pelo c\u00edrculo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26744\/02.gif\"><\/p>","resposta":3138203,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) Product Backlog; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o di\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting; (4) 2-4 semanas ou 2- 4 weeks; (5) Um dia ou one day; (6) Sprint; (7) Produto ou funcionalidade conclu\u00edda.","id":3138201,"corpo":"(1) Product Backlog; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o\r\ndi\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting; (4) 2-4 semanas ou 2-\r\n4 weeks; (5) Um dia ou one day; (6) Sprint; (7)\r\nProduto ou funcionalidade conclu\u00edda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) Produto ou funcionalidade conclu\u00edda; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o di\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting; (4) Um dia ou one day; (5) 2-4 semanas ou 2-4 weeks; (6) Sprint; (7) Product Backlog.","id":3138202,"corpo":"(1) Produto ou funcionalidade conclu\u00edda; (2) Sprint\r\nBacklog; (3) Reuni\u00e3o di\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting;\r\n(4) Um dia ou one day; (5) 2-4 semanas ou 2-4 weeks;\r\n(6) Sprint; (7) Product Backlog.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) Product Backlog; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o di\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting; (4) Um dia ou one day; (5) 2-4 semanas ou 2-4 weeks; (6) Sprint; (7) Produto ou funcionalidade conclu\u00edda.","id":3138203,"corpo":"(1) Product Backlog; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o\r\ndi\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting; (4) Um dia ou one day;\r\n(5) 2-4 semanas ou 2-4 weeks; (6) Sprint; (7) Produto\r\nou funcionalidade conclu\u00edda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) Sprint; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o di\u00e1ria ou Daily Scrum Meeting; (4) Um dia ou one day; (5) 2-4 semanas ou 2-4 weeks; (6) Produto ou funcionalidade conclu\u00edda; (7) Product.","id":3138204,"corpo":"(1) Sprint; (2) Sprint Backlog; (3) Reuni\u00e3o di\u00e1ria ou\r\nDaily Scrum Meeting; (4) Um dia ou one day; (5) 2-4\r\nsemanas ou 2-4 weeks; (6) Produto ou funcionalidade\r\nconclu\u00edda; (7) Product.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350424,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/896541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o m\u00e9todo de custeio derivado da aplica\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade. Consiste na apropria\u00e7\u00e3o de todos os custos (diretos e indiretos, fixos e vari\u00e1veis) causados pelo uso de recursos da produ\u00e7\u00e3o aos bens elaborados, e s\u00f3 os de produ\u00e7\u00e3o, isto dentro do ciclo operacional interno. Todos os gastos relativos ao esfor\u00e7o de fabrica\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos para todos os produtos feitos","provas":[{"id":26745,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador","id":11542},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cegas-ce-2017-ieses-analista-de-gestao-area-contador","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":896554,"hashId":"dee0ebf891ff7894365bd0c44a75b677","enunciado":"Qual \u00e9 o m\u00e9todo de custeio derivado da aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nPrinc\u00edpios Fundamentais de Contabilidade. Consiste na\r\napropria\u00e7\u00e3o de todos os custos (diretos e indiretos, fixos\r\ne vari\u00e1veis) causados pelo uso de recursos da produ\u00e7\u00e3o\r\naos bens elaborados, e s\u00f3 os de produ\u00e7\u00e3o, isto dentro\r\ndo ciclo operacional interno. Todos os gastos relativos\r\nao esfor\u00e7o de fabrica\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos para todos os\r\nprodutos feitos","resposta":3138254,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custeio ABC.","id":3138253,"corpo":"Custeio ABC.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custeio por absor\u00e7\u00e3o.","id":3138254,"corpo":"Custeio por absor\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custeio Padr\u00e3o.","id":3138255,"corpo":"Custeio Padr\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custeio Vari\u00e1vel.","id":3138256,"corpo":"Custeio Vari\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350426,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/896554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo clube fez um question\u00e1rio com seus associados a fim de saber a finalidade dos mesmos em pertencerem ao clube. Ap\u00f3s a pesquisa, os associados foram divididos em: praticantes de esportes, interessados em lazer e frequentadores da piscina. Assim, a pesquisa constatou que: \u2022 68% dos associados eram frequentadores da piscina; \u2022 44% dos associados estavam interessados em lazer; \u2022 41% dos associados eram praticantes de esportes; \u2022 18% dos associados estavam interessados em lazer e eram praticantes de esportes; \u2022 24% dos associados eram frequentadores da piscina e eram praticantes de esportes; e, \u2022 25% dos associados eram frequentadores da piscina e estavam interessados em lazer. Sabendo que o n\u00famero de associados que eram frequentadores da piscina, praticantes de esportes e que estavam interessados em lazer \u00e9 252, ent\u00e3o o n\u00famero de associados desse clube \u00e9:","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888490,"hashId":"75abcb5b7d25309e144564a29171a996","enunciado":"<p>Certo clube fez um question\u00e1rio com seus associados a\r\nfim de saber a finalidade dos mesmos em pertencerem\r\nao clube. Ap\u00f3s a pesquisa, os associados foram\r\ndivididos em: praticantes de esportes, interessados em\r\nlazer e frequentadores da piscina. Assim, a pesquisa\r\nconstatou que:\r\n<\/p><p>\u2022 68% dos associados eram frequentadores da piscina;\r\n<\/p><p>\u2022 44% dos associados estavam interessados em lazer;\r\n<\/p><p>\u2022 41% dos associados eram praticantes de esportes;<\/p><p>\r\n\u2022 18% dos associados estavam interessados em lazer e\r\neram praticantes de esportes;\r\n<\/p><p>\u2022 24% dos associados eram frequentadores da piscina e\r\neram praticantes de esportes; e,\r\n<\/p><p>\u2022 25% dos associados eram frequentadores da piscina e\r\nestavam interessados em lazer.\r\n<\/p><p>Sabendo que o n\u00famero de associados que eram\r\nfrequentadores da piscina, praticantes de esportes e\r\nque estavam interessados em lazer \u00e9 252, ent\u00e3o o\r\nn\u00famero de associados desse clube \u00e9:<\/p>","resposta":3108336,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.400.","id":3108332,"corpo":"1.400.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.500.","id":3108333,"corpo":"1.500.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.600.","id":3108334,"corpo":"1.600.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.700.","id":3108335,"corpo":"1.700.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.800.","id":3108336,"corpo":"1.800.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349010,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/888490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da OIT, os governos devem assumir a responsabilidade de desenvolver a\u00e7\u00f5es que propiciem ao p\u00fablico-alvo, EXCETO:","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888509,"hashId":"6d626b7d919dd81aeb0639d649723fce","enunciado":"Nos termos da Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 169 da OIT, os governos\r\ndevem assumir a responsabilidade de desenvolver\r\na\u00e7\u00f5es que propiciem ao p\u00fablico-alvo, EXCETO:","resposta":3108430,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O respeito \u00e0 identidade social e cultural, costumes e tradi\u00e7\u00f5es, e institui\u00e7\u00f5es respectivas.","id":3108427,"corpo":"O respeito \u00e0 identidade social e cultural, costumes e\r\ntradi\u00e7\u00f5es, e institui\u00e7\u00f5es respectivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da plena efetividade dos direitos sociais, econ\u00f4micos e culturais desses povos.","id":3108428,"corpo":"A promo\u00e7\u00e3o da plena efetividade dos direitos sociais,\r\necon\u00f4micos e culturais desses povos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio aos membros dos povos interessados na elimina\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas.","id":3108429,"corpo":"Aux\u00edlio aos membros dos povos interessados na\r\nelimina\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O isolamento das tribos ind\u00edgenas, assegurando a preserva\u00e7\u00e3o das formas de vida e tradi\u00e7\u00f5es.","id":3108430,"corpo":"O isolamento das tribos ind\u00edgenas, assegurando a\r\npreserva\u00e7\u00e3o das formas de vida e tradi\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direitos e oportunidades que a legisla\u00e7\u00e3o nacional outorga aos demais membros da popula\u00e7\u00e3o.","id":3108431,"corpo":"Direitos e oportunidades que a legisla\u00e7\u00e3o nacional\r\noutorga aos demais membros da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349014,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399269,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-internacional-do-trabalho-oit-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/888509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas correlatas. I. \u201cA Lei n\u00ba 8.080\/90 afirma que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico.\u201d POR ISTO II. \u201cAs institui\u00e7\u00f5es privadas somente poder\u00e3o prestar servi\u00e7os de sa\u00fade ao SUS quando houver falhas na presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade pelas institui\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, mediante contrato firmado por tempo determinado entre as duas partes e ap\u00f3s processo licitat\u00f3rio, sendo permitida somente a participa\u00e7\u00e3o das entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.\u201d Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888522,"hashId":"6af9b018d2aee32bb285484138d3f1c4","enunciado":"<p>Analise as afirmativas correlatas.<\/p><p>\r\nI. \u201cA Lei n\u00ba 8.080\/90 afirma que o Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es\r\nmantidas pelo Poder P\u00fablico.\u201d\r\n<\/p><p align=\"center\">POR ISTO\r\n<\/p><p>II. \u201cAs institui\u00e7\u00f5es privadas somente poder\u00e3o prestar\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade ao SUS quando houver falhas na\r\npresta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade pelas institui\u00e7\u00f5es do\r\npoder p\u00fablico, mediante contrato firmado por tempo\r\ndeterminado entre as duas partes e ap\u00f3s processo\r\nlicitat\u00f3rio, sendo permitida somente a participa\u00e7\u00e3o\r\ndas entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.\u201d\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3108493,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":3108492,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","id":3108493,"corpo":"A primeira afirmativa \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.","id":3108494,"corpo":"A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":3108495,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda\r\njustifica a primeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":3108496,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349015,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/888522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Confer\u00eancias de Sa\u00fade no Brasil foram institu\u00eddas em 1937, no primeiro governo de Get\u00falio Vargas. Naquela \u00e9poca, foi criado o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade composto pelo Departamento Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e pelo Departamento Nacional de Sa\u00fade. A cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, independente da \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, foi um grande marco no ano de 1953 e que aconteceu ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888524,"hashId":"45b205a35cd600f9fd2f6cffcce79f59","enunciado":"As Confer\u00eancias de Sa\u00fade no Brasil foram institu\u00eddas\r\nem 1937, no primeiro governo de Get\u00falio Vargas.\r\nNaquela \u00e9poca, foi criado o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e\r\nSa\u00fade composto pelo Departamento Nacional de\r\nEduca\u00e7\u00e3o e pelo Departamento Nacional de Sa\u00fade. A\r\ncria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, independente da \u00e1rea\r\nda educa\u00e7\u00e3o, foi um grande marco no ano de 1953 e\r\nque aconteceu ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da:","resposta":3108503,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":3108502,"corpo":"1\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":3108503,"corpo":"2\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":3108504,"corpo":"3\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":3108505,"corpo":"4\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":3108506,"corpo":"5\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349016,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/888524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um mercado cada vez mais competitivo e inovador, \u00e9 essencial para a sobreviv\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es a exist\u00eancia de uma gest\u00e3o estrat\u00e9gica. No \u00e2mbito empresarial, agir de forma estrat\u00e9gica significa planejar as a\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazo. \u00c9 saber at\u00e9 onde se quer chegar e quais s\u00e3o os recursos necess\u00e1rios para atingir os objetivos organizacionais. S\u00e3o consideradas os cinco pilares b\u00e1sicos que sustentam a administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica nas organiza\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888528,"hashId":"1af97743b8221ea200674331715339d6","enunciado":"Em um mercado cada vez mais competitivo e inovador,\r\n\u00e9 essencial para a sobreviv\u00eancia das organiza\u00e7\u00f5es a\r\nexist\u00eancia de uma gest\u00e3o estrat\u00e9gica. No \u00e2mbito\r\nempresarial, agir de forma estrat\u00e9gica significa planejar\r\nas a\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazo. \u00c9 saber at\u00e9\r\nonde se quer chegar e quais s\u00e3o os recursos necess\u00e1rios\r\npara atingir os objetivos organizacionais. S\u00e3o\r\nconsideradas os cinco pilares b\u00e1sicos que sustentam a\r\nadministra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica nas organiza\u00e7\u00f5es:","resposta":3108522,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia; Compet\u00eancias; Recursos; Cultura; e, Estrutura.","id":3108522,"corpo":"Estrat\u00e9gia; Compet\u00eancias; Recursos; Cultura; e,\r\nEstrutura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico; Institucional; Gerencial; T\u00e1tico; e, Operacional.","id":3108523,"corpo":"Estrat\u00e9gico; Institucional; Gerencial; T\u00e1tico; e,\r\nOperacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambiente Interno; Ambiente Externo; Miss\u00e3o; Vis\u00e3o; e, Mercado.","id":3108524,"corpo":"Ambiente Interno; Ambiente Externo; Miss\u00e3o; Vis\u00e3o;\r\ne, Mercado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governo; Mercado; Regulamenta\u00e7\u00f5es; Clima; e, Com\u00e9rcio Exterior.","id":3108525,"corpo":"Governo; Mercado; Regulamenta\u00e7\u00f5es; Clima; e,\r\nCom\u00e9rcio Exterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consumidores; Colaboradores; Fornecedores; Clientes; e, Parceiros.","id":3108526,"corpo":"Consumidores; Colaboradores; Fornecedores;\r\nClientes; e, Parceiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349016,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias Deliberadas e Emergentes","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias Deliberadas e Emergentes","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417238,"slug":"administracao-geral-estrategias-deliberadas-e-emergentes"}],"slug":"administracao-geral\/888528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada organiza\u00e7\u00e3o, assim como cada pessoa, possui um conjunto de cren\u00e7as, de h\u00e1bitos, de valores ou de atitudes que influenciam diretamente as suas a\u00e7\u00f5es cotidianas e moldam a sua forma de agir ou de se relacionar. Nas empresas, a cultura organizacional \u00e9 expressa pela maneira como s\u00e3o feitos seus neg\u00f3cios, como clientes e funcion\u00e1rios s\u00e3o tratados, ou ainda, o grau de autonomia ou liberdade que os funcion\u00e1rios possuem em suas respectivas unidades. Toda cultura organizacional se apresenta em tr\u00eas diferentes n\u00edveis. Relacione adequadamente os tr\u00eas n\u00edveis da cultura organizacional dos seus respectivos componentes. 1. Artefatos. 2. Valores compartilhados. 3. Pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. ( ) Constitui o n\u00edvel mais \u00edntimo, profundo e oculto da cultura organizacional. S\u00e3o as cren\u00e7as inconscientes, percep\u00e7\u00f5es e sentimentos. ( ) S\u00e3o relevantes e importantes para as pessoas e que definem as raz\u00f5es pelas quais as pessoas fazem o que fazem. Compreendem as filosofias, as estrat\u00e9gias e os objetivos. ( ) \u00c9 o mais superficial, vis\u00edvel e percept\u00edvel. S\u00e3o coisas concretas que cada um v\u00ea, ouve ou sente. S\u00e3o produtos, servi\u00e7os e padr\u00f5es de comportamento. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888529,"hashId":"2a53f9b4f656023f17c094a76d8d3a2f","enunciado":"<p>Cada organiza\u00e7\u00e3o, assim como cada pessoa, possui um\r\nconjunto de cren\u00e7as, de h\u00e1bitos, de valores ou de\r\natitudes que influenciam diretamente as suas a\u00e7\u00f5es\r\ncotidianas e moldam a sua forma de agir ou de se\r\nrelacionar. Nas empresas, a cultura organizacional \u00e9\r\nexpressa pela maneira como s\u00e3o feitos seus neg\u00f3cios,\r\ncomo clientes e funcion\u00e1rios s\u00e3o tratados, ou ainda, o\r\ngrau de autonomia ou liberdade que os funcion\u00e1rios\r\npossuem em suas respectivas unidades. Toda cultura\r\norganizacional se apresenta em tr\u00eas diferentes n\u00edveis.\r\n<\/p><p>Relacione adequadamente os tr\u00eas n\u00edveis da cultura\r\norganizacional dos seus respectivos componentes.\r\n<\/p><p>1. Artefatos.\r\n<\/p><p>2. Valores compartilhados.\r\n<\/p><p>3. Pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.\r\n<\/p><p>( ) Constitui o n\u00edvel mais \u00edntimo, profundo e oculto da\r\ncultura organizacional. S\u00e3o as cren\u00e7as\r\ninconscientes, percep\u00e7\u00f5es e sentimentos.\r\n<\/p><p>( ) S\u00e3o relevantes e importantes para as pessoas e\r\nque definem as raz\u00f5es pelas quais as pessoas\r\nfazem o que fazem. Compreendem as filosofias, as\r\nestrat\u00e9gias e os objetivos.<\/p><p>\r\n( ) \u00c9 o mais superficial, vis\u00edvel e percept\u00edvel. S\u00e3o\r\ncoisas concretas que cada um v\u00ea, ouve ou sente.\r\nS\u00e3o produtos, servi\u00e7os e padr\u00f5es de\r\ncomportamento.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3108528,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":3108527,"corpo":"1, 2, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":3108528,"corpo":"3, 2, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":3108529,"corpo":"1, 3, 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1. ","id":3108530,"corpo":"2, 3, 1.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":3108531,"corpo":"3, 1, 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349016,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/888529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as organiza\u00e7\u00f5es necessitam de l\u00edderes, seja no n\u00edvel estrat\u00e9gico, gerencial ou operacional; entretanto, apesar da lideran\u00e7a ser uma caracter\u00edstica de extrema import\u00e2ncia para o administrador ou gestor, o fato \u00e9 que estes profissionais nem sempre possuem as caracter\u00edsticas de um verdadeiro l\u00edder. O l\u00edder nasce de um grupo social e \u00e9 geralmente dotado de uma capacidade de influenciar e de agregar pessoas para o cumprimento de tarefas, de metas, enfim, de ser a pe\u00e7a-chave em situa\u00e7\u00f5es de grande import\u00e2ncia para qualquer organiza\u00e7\u00e3o. Sobre a \u201ctomada de decis\u00e3o\u201d no \u00e2mbito da \u201cTeoria dos Estilos de Lideran\u00e7a\u201d, proposta por White e Lippit, analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Na lideran\u00e7a autocr\u00e1tica as diretrizes s\u00e3o debatidas e decididas pelo grupo, que \u00e9 estimulado e orientado pelo l\u00edder. ( ) Na lideran\u00e7a democr\u00e1tica apenas o l\u00edder decide e fixa as diretrizes sem qualquer participa\u00e7\u00e3o do grupo. ( ) Na lideran\u00e7a liberal o l\u00edder d\u00e1 total liberdade ao grupo para a tomada de decis\u00f5es, com m\u00ednima interven\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888530,"hashId":"d8042c9cc5cf50bf3057aefa64c7249a","enunciado":"<p>Todas as organiza\u00e7\u00f5es necessitam de l\u00edderes, seja no\r\nn\u00edvel estrat\u00e9gico, gerencial ou operacional; entretanto,\r\napesar da lideran\u00e7a ser uma caracter\u00edstica de extrema\r\nimport\u00e2ncia para o administrador ou gestor, o fato \u00e9\r\nque estes profissionais nem sempre possuem as\r\ncaracter\u00edsticas de um verdadeiro l\u00edder. O l\u00edder nasce de\r\num grupo social e \u00e9 geralmente dotado de uma\r\ncapacidade de influenciar e de agregar pessoas para o\r\ncumprimento de tarefas, de metas, enfim, de ser a\r\npe\u00e7a-chave em situa\u00e7\u00f5es de grande import\u00e2ncia para\r\nqualquer organiza\u00e7\u00e3o. Sobre a \u201ctomada de decis\u00e3o\u201d no\r\n\u00e2mbito da \u201cTeoria dos Estilos de Lideran\u00e7a\u201d, proposta\r\npor White e Lippit, analise as afirmativas, marque V\r\npara as verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p>\r\n( ) Na lideran\u00e7a autocr\u00e1tica as diretrizes s\u00e3o debatidas\r\ne decididas pelo grupo, que \u00e9 estimulado e\r\norientado pelo l\u00edder.<\/p><p>\r\n( ) Na lideran\u00e7a democr\u00e1tica apenas o l\u00edder decide e\r\nfixa as diretrizes sem qualquer participa\u00e7\u00e3o do\r\ngrupo.\r\n<\/p><p>( ) Na lideran\u00e7a liberal o l\u00edder d\u00e1 total liberdade ao\r\ngrupo para a tomada de decis\u00f5es, com m\u00ednima\r\ninterven\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3108534,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":3108532,"corpo":"V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":3108533,"corpo":"V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":3108534,"corpo":"F, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":3108535,"corpo":"F, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":3108536,"corpo":"F, V, F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349016,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/888530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 essencial que as empresas tenham pessoas dotadas de capacidade para \u201cadministrar conflitos\u201d e evitar que o ambiente organizacional possa ser influenciado negativamente. Esta import\u00e2ncia se d\u00e1 pelo fato de que o ambiente de trabalho \u00e9 composto por pessoas de diferentes personalidades, culturas e interesses pessoais\/profissionais que, em determinadas circunst\u00e2ncias, podem ser conflitantes e se transformam em fatores desencadeadores de conflitos. Sobre os \u201cefeitos negativos\u201d do conflito para o ambiente organizacional incluem-se, EXCETO:","provas":[{"id":26429,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais","id":13343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-analista-tecnico-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":888532,"hashId":"c1ebd5d4e9423fb4654011a66f61badc","enunciado":"\u00c9 essencial que as empresas tenham pessoas dotadas\r\nde capacidade para \u201cadministrar conflitos\u201d e evitar que\r\no ambiente organizacional possa ser influenciado\r\nnegativamente. Esta import\u00e2ncia se d\u00e1 pelo fato de que\r\no ambiente de trabalho \u00e9 composto por pessoas de\r\ndiferentes personalidades, culturas e interesses\r\npessoais\/profissionais que, em determinadas\r\ncircunst\u00e2ncias, podem ser conflitantes e se\r\ntransformam em fatores desencadeadores de conflitos.\r\nSobre os \u201cefeitos negativos\u201d do conflito para o\r\nambiente organizacional incluem-se, EXCETO:","resposta":3108542,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conflito estimula sentimentos de identidade no grupo, aumentando a coes\u00e3o intragrupal.","id":3108542,"corpo":"O conflito estimula sentimentos de identidade no\r\ngrupo, aumentando a coes\u00e3o intragrupal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conflito prejudica o desempenho das tarefas, ou seja, afeta a produtividade do trabalhador.","id":3108543,"corpo":"O conflito prejudica o desempenho das tarefas, ou\r\nseja, afeta a produtividade do trabalhador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande parte da energia gerada pelo conflito \u00e9 gasta nele mesmo, prejudicando a energia que poderia ser gasta no trabalho produtivo.","id":3108544,"corpo":"Grande parte da energia gerada pelo conflito \u00e9 gasta\r\nnele mesmo, prejudicando a energia que poderia ser\r\ngasta no trabalho produtivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conflito prejudica o comportamento de coopera\u00e7\u00e3o, influenciando a natureza dos relacionamentos existentes entre pessoas e grupos.","id":3108545,"corpo":"O conflito prejudica o comportamento de\r\ncoopera\u00e7\u00e3o, influenciando a natureza dos\r\nrelacionamentos existentes entre pessoas e grupos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conflito apresenta consequ\u00eancias indesej\u00e1veis para o bom funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o podendo provocar sentimentos de frustra\u00e7\u00e3o, hostilidade e tens\u00e3o.","id":3108546,"corpo":"O conflito apresenta consequ\u00eancias indesej\u00e1veis para\r\no bom funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o podendo\r\nprovocar sentimentos de frustra\u00e7\u00e3o, hostilidade e\r\ntens\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349016,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/888532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de despesas em restos a pagar no setor p\u00fablico, afirma-se que \u00e9 decorrente da aplica\u00e7\u00e3o dos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":26430,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2017-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":888545,"hashId":"c13410110a72ba5b43502372d3d4f946","enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de despesas em restos a\r\npagar no setor p\u00fablico, afirma-se que \u00e9 decorrente da\r\naplica\u00e7\u00e3o dos seguintes princ\u00edpios:","resposta":3108610,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade e Programa\u00e7\u00e3o","id":3108607,"corpo":"Unidade e Programa\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade e Publicidade.","id":3108608,"corpo":"Universalidade e Publicidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade e Universalidade do Or\u00e7amento.","id":3108609,"corpo":"Unidade e Universalidade do Or\u00e7amento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legalidade da Despesa e Anualidade do Or\u00e7amento.","id":3108610,"corpo":"Legalidade da Despesa e Anualidade do Or\u00e7amento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia da Despesa e Exclusividade do Or\u00e7amento.","id":3108611,"corpo":"Compet\u00eancia da Despesa e Exclusividade do\r\nOr\u00e7amento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349018,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/888545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea tem que indicar \u00e0 empresa qual \u00e9 o menor custo de manuten\u00e7\u00e3o para um sistema que se encontra em produ\u00e7\u00e3o. Sabe-se que atualmente a empresa gasta o valor de R$ 120.000,00 ao ano com uma empresa especializada em manuten\u00e7\u00e3o. Nesse valor, est\u00e3o inclusos os servi\u00e7os e as pe\u00e7as necess\u00e1rias \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o. Numa an\u00e1lise pr\u00e9via, verificou-se no hist\u00f3rico que as pe\u00e7as trocadas est\u00e3o bem mais baratas do que anos atr\u00e1s e que a empresa contratada tem outra modalidade de contrato de manuten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o envolve as pe\u00e7as. O valor desse novo contrato \u00e9 de R$ 54.000,00 ao ano. O sistema em produ\u00e7\u00e3o possui uma \u00fanica pe\u00e7a que tem fadiga constante e que \u00e9 a mais cara. O valor dessa pe\u00e7a \u00e9 de R$ 28.000,00. Com base nesses dados, num contrato de 5 anos, calcule quantas pe\u00e7as podem ser trocadas para que o novo contrato tenha vantagens econ\u00f4micas para a empresa. Assinale a alternativa correta. Observa\u00e7\u00e3o: Desprezar aumentos de pre\u00e7o devido \u00e0 infla\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o da tecnologia.","provas":[{"id":26683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2017-ibfc-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894577,"hashId":"edf0b3e703cc3b6cef273ebbee6bf7dd","enunciado":"Voc\u00ea tem que indicar \u00e0 empresa qual \u00e9 o menor custo\r\nde manuten\u00e7\u00e3o para um sistema que se encontra\r\nem produ\u00e7\u00e3o. Sabe-se que atualmente a empresa\r\ngasta o valor de R$ 120.000,00 ao ano com uma\r\nempresa especializada em manuten\u00e7\u00e3o. Nesse valor,\r\nest\u00e3o inclusos os servi\u00e7os e as pe\u00e7as necess\u00e1rias \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o. Numa an\u00e1lise pr\u00e9via, verificou-se no\r\nhist\u00f3rico que as pe\u00e7as trocadas est\u00e3o bem mais baratas\r\ndo que anos atr\u00e1s e que a empresa contratada tem\r\noutra modalidade de contrato de manuten\u00e7\u00e3o que n\u00e3o\r\nenvolve as pe\u00e7as. O valor desse novo contrato \u00e9 de R$\r\n54.000,00 ao ano. O sistema em produ\u00e7\u00e3o possui uma\r\n\u00fanica pe\u00e7a que tem fadiga constante e que \u00e9 a mais\r\ncara. O valor dessa pe\u00e7a \u00e9 de R$ 28.000,00. Com base\r\nnesses dados, num contrato de 5 anos, calcule quantas\r\npe\u00e7as podem ser trocadas para que o novo contrato\r\ntenha vantagens econ\u00f4micas para a empresa. Assinale\r\na alternativa correta.\r\nObserva\u00e7\u00e3o: Desprezar aumentos de pre\u00e7o devido \u00e0\r\ninfla\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o da tecnologia.","resposta":3131699,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quatorze","id":3131697,"corpo":"Quatorze","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treze ","id":3131698,"corpo":"Treze\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Onze ","id":3131699,"corpo":" Onze\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Quinze","id":3131700,"corpo":" Quinze","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea tem que programar a quantidade de dias corridos para um plano de manuten\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio \u00e9 16\/2\/2017 e o final \u00e9 31\/5\/2017. Entre esses dois dias, temos a quantidade de dias corridos de:","provas":[{"id":26683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2017-ibfc-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894579,"hashId":"c69196e191e8a08fe9c74afe0988ec29","enunciado":"Voc\u00ea tem que programar a quantidade de dias corridos\r\npara um plano de manuten\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio \u00e9 16\/2\/2017\r\ne o final \u00e9 31\/5\/2017. Entre esses dois dias, temos a\r\nquantidade de dias corridos de:","resposta":3131706,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cento e dez","id":3131705,"corpo":"Cento e dez","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cento e quatro","id":3131706,"corpo":"Cento e quatro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cento e seis","id":3131707,"corpo":"Cento e seis","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cento e dois","id":3131708,"corpo":"Cento e dois","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Avalie as proje\u00e7\u00f5es apresentadas da pe\u00e7a em destaque. A proje\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a pe\u00e7a \u00e9 a:","provas":[{"id":26683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2017-ibfc-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894580,"hashId":"57f8ea12b834ba5bae098f430e178418","enunciado":"<p> Avalie as proje\u00e7\u00f5es apresentadas da pe\u00e7a em destaque.\r\nA proje\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com a pe\u00e7a \u00e9 a:<\/p><p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26683\/71.gif\">","resposta":3131711,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV","id":3131709,"corpo":"IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":3131710,"corpo":"I","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":3131711,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II","id":3131712,"corpo":"II","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chaveta \u00e9 um elemento mec\u00e2nico fabricado em a\u00e7o. Sua forma, em geral, \u00e9 retangular ou semicircular. Se interp\u00f5e numa cavidade de um eixo e de uma pe\u00e7a, e tem por finalidade, ligar dois elementos mec\u00e2nicos. Os tipos de chavetas que s\u00e3o aplicadas em uni\u00e3o de pe\u00e7as que transmitem movimentos rotativos e retil\u00edneos alternativos s\u00e3o conhecidas por:","provas":[{"id":26683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2017-ibfc-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894582,"hashId":"5a8e39d142b403f0671267e8f06fcc59","enunciado":"A chaveta \u00e9 um elemento mec\u00e2nico fabricado em a\u00e7o.\r\nSua forma, em geral, \u00e9 retangular ou semicircular. Se\r\ninterp\u00f5e numa cavidade de um eixo e de uma pe\u00e7a, e\r\ntem por finalidade, ligar dois elementos mec\u00e2nicos. Os\r\ntipos de chavetas que s\u00e3o aplicadas em uni\u00e3o de pe\u00e7as\r\nque transmitem movimentos rotativos e retil\u00edneos\r\nalternativos s\u00e3o conhecidas por:","resposta":3131719,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chavetas planas","id":3131717,"corpo":"Chavetas planas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chavetas longitudinais","id":3131718,"corpo":"Chavetas longitudinais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chavetas transversais","id":3131719,"corpo":"Chavetas transversais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chavetas de cunha","id":3131720,"corpo":"Chavetas de cunha","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es a seguir. ( ) Numa m\u00e1quina de Carnot, o calor retirado da fonte quente e o rejeitado \u00e0 fonte fria s\u00e3o proporcionais \u00e0s suas temperaturas absolutas. ( ) As m\u00e1quinas t\u00e9rmicas que operam segundo o ciclo de Carnot s\u00e3o m\u00e1quinas que jamais conseguem atingir o limite m\u00e1ximo da convers\u00e3o de calor em trabalho. Assinale a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":26683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2017-ibfc-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - EMBASA - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":894591,"hashId":"e71b4b119639b790ae93bef29be9afaa","enunciado":"<p>Atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es a\r\nseguir.\r\n<\/p><p>( ) Numa m\u00e1quina de Carnot, o calor retirado da fonte\r\nquente e o rejeitado \u00e0 fonte fria s\u00e3o proporcionais \u00e0s\r\nsuas temperaturas absolutas.\r\n<\/p><p>( ) As m\u00e1quinas t\u00e9rmicas que operam segundo o ciclo de\r\nCarnot s\u00e3o m\u00e1quinas que jamais conseguem atingir o\r\nlimite m\u00e1ximo da convers\u00e3o de calor em trabalho.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o correta,\r\nde cima para baixo.<\/p>","resposta":3131754,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V","id":3131753,"corpo":"F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F","id":3131754,"corpo":"V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F","id":3131755,"corpo":"F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V","id":3131756,"corpo":"V, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350038,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes sensoriais discriminativos tem por objetivo determinar se as amostras apresentam diferen\u00e7as detect\u00e1veis entre elas. Os julgadores atuam como instrumentos para detectar a diferen\u00e7a, sendo a equipe composta de 24 a 40 julgadores. Dentre os testes discriminativos, podem ser citados: Triangular, Duo-Trio, Compara\u00e7\u00e3o pareada e Ordena\u00e7\u00e3o. Com base nos m\u00e9todos discriminativos de an\u00e1lise sensorial, relacione a coluna da direita com a esquerda:I) Teste duo-Trio II) Teste triangular III) Compara\u00e7\u00e3o pareada IV) Teste de ordena\u00e7\u00e3o ( ) Este teste detecta diferen\u00e7as sensoriais entre uma amostra e um padr\u00e3o (P). S\u00e3o apresentados simultaneamente o padr\u00e3o e duas amostras codificadas, sendo uma delas id\u00eantica ao padr\u00e3o. Cabe ao julgador identificar a amostra igual ao padr\u00e3o. A escolha \u00e9 for\u00e7ada. A probabilidade de acertos \u00e9 de 50% (p = 1\/2). A interpreta\u00e7\u00e3o do resultado se baseia no n\u00famero de julgamentos corretos Se for maior ou igual ao valor tabelado, conclui-se que existe diferen\u00e7a significativa entre as amostras no n\u00edvel de probabilidade correspondente. ( ) Detecta pequenas diferen\u00e7as entre amostras. S\u00e3o apresentadas simultaneamente tr\u00eas amostras codificadas, sendo duas iguais e uma diferente. Cabe ao julgador identificar a amostra diferente. A escolha \u00e9 for\u00e7ada. A probabilidade de acertos \u00e9 p = 1\/3. A interpreta\u00e7\u00e3o do resultado se baseia no n\u00famero total de julgamentos versus o n\u00famero de julgamentos corretos. Se o numero de julgamentos corretos for maior ou igual ao valor tabelado, conclui-se que existe diferen\u00e7a significativa entre as amostras no n\u00edvel de probabilidade correspondente. ( ) Este teste avalia tr\u00eas ou mais amostras, simultaneamente. N\u00e3o quantifica o grau da diferen\u00e7a ou prefer\u00eancia entre amostras. Este teste pode ser aplicado para pr\u00e9-sele\u00e7\u00e3o entre grande n\u00famero de amostras. O resultado \u00e9 dado pela soma das ordens obtidas dos julgadores e cada uma das amostras. A avalia\u00e7\u00e3o estat\u00edstica pode ser feita pelo teste de Friedman utilizando a tabela de Newell e MacFarlane para verificar se h\u00e1 ou n\u00e3o diferen\u00e7a significativa entre amostras. ( ) Os testes s\u00e3o direcionais, ou seja, avaliam um determinado atributo sensorial (do\u00e7ura, acidez, etc..). Por isto, a conclus\u00e3o sobre a diferen\u00e7a ser\u00e1 apenas para o atributo espec\u00edfico que foi solicitado ao julgador. O teste consiste na apresenta\u00e7\u00e3o de duas amostras e o provador deve dizer qual das duas tem maior intensidade de uma caracter\u00edstica bem definida (por exemplo: verificar qual amostra \u00e9 mais doce, mais \u00e1cida ou mais arom\u00e1tica). A probabilidade de acerto ao acaso \u00e9 de 1\/2 . As amostras devem ser servidas nas duas combina\u00e7\u00f5es AB \/ BA.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894650,"hashId":"2291ccb86467bc416e6f5453038c22eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes sensoriais discriminativos tem por objetivo determinar se as amostras apresentam diferen\u00e7as detect\u00e1veis entre elas. Os julgadores atuam como instrumentos para detectar a diferen\u00e7a, sendo a equipe composta de 24 a 40 julgadores. Dentre os testes discriminativos, podem ser citados: Triangular, Duo-Trio, Compara\u00e7\u00e3o pareada e Ordena\u00e7\u00e3o. Com base nos m\u00e9todos discriminativos de an\u00e1lise sensorial, relacione a coluna da direita com a esquerda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Teste duo-Trio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Teste triangular <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Compara\u00e7\u00e3o pareada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Teste de ordena\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Este teste detecta diferen\u00e7as sensoriais entre uma amostra e um padr\u00e3o (P). S\u00e3o apresentados simultaneamente o padr\u00e3o e duas amostras codificadas, sendo uma delas id\u00eantica ao padr\u00e3o. Cabe ao julgador identificar a amostra igual ao padr\u00e3o. A escolha \u00e9 for\u00e7ada. A probabilidade de acertos \u00e9 de 50% (p = 1\/2). A interpreta\u00e7\u00e3o do resultado se baseia no n\u00famero de julgamentos corretos Se for maior ou igual ao valor tabelado, conclui-se que existe diferen\u00e7a significativa entre as amostras no n\u00edvel de probabilidade correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Detecta pequenas diferen\u00e7as entre amostras. S\u00e3o apresentadas simultaneamente tr\u00eas amostras codificadas, sendo duas iguais e uma diferente. Cabe ao julgador identificar a amostra diferente. A escolha \u00e9 for\u00e7ada. A probabilidade de acertos \u00e9 p = 1\/3. A interpreta\u00e7\u00e3o do resultado se baseia no n\u00famero total de julgamentos versus o n\u00famero de julgamentos corretos. Se o numero de julgamentos corretos for maior ou igual ao valor tabelado, conclui-se que existe diferen\u00e7a significativa entre as amostras no n\u00edvel de probabilidade correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Este teste avalia tr\u00eas ou mais amostras, simultaneamente. N\u00e3o quantifica o grau da diferen\u00e7a ou prefer\u00eancia entre amostras. Este teste pode ser aplicado para pr\u00e9-sele\u00e7\u00e3o entre grande n\u00famero de amostras. O resultado \u00e9 dado pela soma das ordens obtidas dos julgadores e cada uma das amostras. A avalia\u00e7\u00e3o estat\u00edstica pode ser feita pelo teste de Friedman utilizando a tabela de Newell e MacFarlane para verificar se h\u00e1 ou n\u00e3o diferen\u00e7a significativa entre amostras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os testes s\u00e3o direcionais, ou seja, avaliam um determinado atributo sensorial (do\u00e7ura, acidez, etc..). Por isto, a conclus\u00e3o sobre a diferen\u00e7a ser\u00e1 apenas para o atributo espec\u00edfico que foi solicitado ao julgador. O teste consiste na apresenta\u00e7\u00e3o de duas amostras e o provador deve dizer qual das duas tem maior intensidade de uma caracter\u00edstica bem definida (por exemplo: verificar qual amostra \u00e9 mais doce, mais \u00e1cida ou mais arom\u00e1tica). A probabilidade de acerto ao acaso \u00e9 de 1\/2 . As amostras devem ser servidas nas duas combina\u00e7\u00f5es AB \/ BA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3131999,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":3131995,"corpo":"<p>I, II, III, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, IV, III","id":3131996,"corpo":"<p>II, I, IV, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, II, I, III","id":3131997,"corpo":"<p>IV, II, I, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, I, III, IV","id":3131998,"corpo":"<p>II, I, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV, III","id":3131999,"corpo":"<p>I, II, IV, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/894650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visto que nossos alimentos s\u00e3o de origem animal ou vegetal, \u00e9 interessante considerar as caracter\u00edsticas dos tecidos animais e vegetais que influenciam o crescimento microbiano. Todas as plantas e animais que servem como fontes de alimentos desenvolveram mecanismos de defesa contra a invas\u00e3o e a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos, e alguns desses mecanismos continuam ativos nos alimentos frescos. Levando em conta esse fen\u00f4meno natural, pode-se utilizar algum ou todos os mecanismos em conjunto para evitar ou retardar a deteriora\u00e7\u00e3o por microrganismos dos produtos derivados de uma determinada planta ou animal. Podemos classific\u00e1-los em fato-res intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos. Com base nesta classifica\u00e7\u00e3o, relacione a coluna da direita com a da esquerda.I) Fatores intr\u00ednsecos II) Fatores extr\u00ednsecos ( ) Atividade de \u00e1gua (Aa) ( ) Potencial hidrogeni\u00f4nico ( ) Temperatura ( ) Potencial de Oxido-Redu\u00e7\u00e3o ( ) Umidade Relativa do Ambiente ( ) Presen\u00e7a e concentra\u00e7\u00e3o de gases Assinale a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894652,"hashId":"e085c71c37625cd04d5fb2e3e1dc0764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visto que nossos alimentos s\u00e3o de origem animal ou vegetal, \u00e9 interessante considerar as caracter\u00edsticas dos tecidos animais e vegetais que influenciam o crescimento microbiano. Todas as plantas e animais que servem como fontes de alimentos desenvolveram mecanismos de defesa contra a invas\u00e3o e a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos, e alguns desses mecanismos continuam ativos nos alimentos frescos. Levando em conta esse fen\u00f4meno natural, pode-se utilizar algum ou todos os mecanismos em conjunto para evitar ou retardar a deteriora\u00e7\u00e3o por microrganismos dos produtos derivados de uma determinada planta ou animal. Podemos classific\u00e1-los em fato-res intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos. Com base nesta classifica\u00e7\u00e3o, relacione a coluna da direita com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Fatores intr\u00ednsecos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Fatores extr\u00ednsecos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividade de \u00e1gua (Aa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Potencial hidrogeni\u00f4nico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Temperatura <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Potencial de Oxido-Redu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Umidade Relativa do Ambiente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presen\u00e7a e concentra\u00e7\u00e3o de gases <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3132006,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, I, I, II, I","id":3132005,"corpo":"<p>I, II, I, I, II, I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, I, II, I, II, II","id":3132006,"corpo":"<p>I, I, II, I, II, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, II, I, I, I, II","id":3132007,"corpo":"<p>II, II, I, I, I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, I, II, II, I, I","id":3132008,"corpo":"<p>I, I, II, II, I, I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, I, II, II, I, II","id":3132009,"corpo":"<p>II, I, II, II, I, II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/894652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos subprodutos e res\u00edduos de import\u00e2ncia no processamento de pescado, relacione a coluna da direita com base na informa\u00e7\u00e3o da coluna da esquerda.I) Silagem de pescado II) Farinha de peixe III) Couro de peixe ( ) Algumas das etapas envolvidas no processo: remolho, descarne, purga e piquel. ( ) Processo de obten\u00e7\u00e3o por dois m\u00e9todos: biol\u00f3gico e \u00e1cido. ( ) Processo de obten\u00e7\u00e3o artesanal ou industrial, sendo o \u00faltimo com maiores investimentos, devido a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos como: silos at\u00e9 caldeiras, prensas, centr\u00edfugas de decanta\u00e7\u00e3o, evaporadores, desidratadores e desodorizadores. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894655,"hashId":"c48919f9e5a6bc8aa8b77e17e60c8178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos subprodutos e res\u00edduos de import\u00e2ncia no processamento de pescado, relacione a coluna da direita com base na informa\u00e7\u00e3o da coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Silagem de pescado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Farinha de peixe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Couro de peixe <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Algumas das etapas envolvidas no processo: remolho, descarne, purga e piquel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Processo de obten\u00e7\u00e3o por dois m\u00e9todos: biol\u00f3gico e \u00e1cido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Processo de obten\u00e7\u00e3o artesanal ou industrial, sendo o \u00faltimo com maiores investimentos, devido a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos como: silos at\u00e9 caldeiras, prensas, centr\u00edfugas de decanta\u00e7\u00e3o, evaporadores, desidratadores e desodorizadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3132023,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, I","id":3132020,"corpo":"<p>III, II, I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, III","id":3132021,"corpo":"<p>II, I, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":3132022,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II","id":3132023,"corpo":"<p>III, I, II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, I","id":3132024,"corpo":"<p>II, III, I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/894655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas latas de metal utilizadas para embalagens, o estanho \u00e9 utilizado para revestir o a\u00e7o. Por\u00e9m, isto produz uma superf\u00edcie opaca devido ao acabamento poroso, sendo necess\u00e1rio o aquecimento deste para que ocorra um leve derretimento e melhore o brilho e a resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o. Ele, ent\u00e3o, \u00e9 tratado com uma solu\u00e7\u00e3o de cromato para estabilizar o acabamento. O estanho pode ser coberto com alguns vernizes para evitar intera\u00e7\u00f5es com os alimentos. Segundo estas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA que corresponde aos dois processos objetivando o estanhamento:","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894664,"hashId":"0ae0857e4fee244d18760d64848e7025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas latas de metal utilizadas para embalagens, o estanho \u00e9 utilizado para revestir o a\u00e7o. Por\u00e9m, isto produz uma superf\u00edcie opaca devido ao acabamento poroso, sendo necess\u00e1rio o aquecimento deste para que ocorra um leve derretimento e melhore o brilho e a resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o. Ele, ent\u00e3o, \u00e9 tratado com uma solu\u00e7\u00e3o de cromato para estabilizar o acabamento. O estanho pode ser coberto com alguns vernizes para evitar intera\u00e7\u00f5es com os alimentos. Segundo estas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que corresponde aos dois processos objetivando o estanhamento:<\/p>","resposta":3132067,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estanhamento por subdu\u00e7\u00e3o e estanhamento eletrol\u00edtico.","id":3132065,"corpo":"<p>Estanhamento por subdu\u00e7\u00e3o e estanhamento eletrol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estanhamento por subdu\u00e7\u00e3o e estanhamento eletrol\u00edtico.","id":3132066,"corpo":"<p>Estanhamento por subdu\u00e7\u00e3o e estanhamento eletrol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estanhamento por imers\u00e3o e estanhamento eletrol\u00edtico.","id":3132067,"corpo":"<p>Estanhamento por imers\u00e3o e estanhamento eletrol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estanhamento por epoxy e estanhamento por vin\u00edlico.","id":3132068,"corpo":"<p>Estanhamento por epoxy e estanhamento por vin\u00edlico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estanhamento simples e estanhamento fen\u00f3lico vin\u00edlico.","id":3132069,"corpo":"<p>Estanhamento simples e estanhamento fen\u00f3lico vin\u00edlico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/894664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios b\u00e1sicos da refrigera\u00e7\u00e3o por compress\u00e3o de vapor foram estabelecidos no s\u00e9culo 19, e esta forma de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 quase universalmente adotada hoje em dia. Na sua forma mais simples, um sistema mec\u00e2nico de refrigera\u00e7\u00e3o possui quatro componentes interligados: um evaporador, um compressor, um condensador e uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o. Muitos s\u00e3o os fluidos refrigerantes utilizados. Analise as alternativas abaixo e assinale a INCORRETA a respeito das propriedades dos refrigerantes.","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894666,"hashId":"b6b92e9a854d896c31ece523c3cb3d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios b\u00e1sicos da refrigera\u00e7\u00e3o por compress\u00e3o de vapor foram estabelecidos no s\u00e9culo 19, e esta forma de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 quase universalmente adotada hoje em dia. Na sua forma mais simples, um sistema mec\u00e2nico de refrigera\u00e7\u00e3o possui quatro componentes interligados: um evaporador, um compressor, um condensador e uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o. Muitos s\u00e3o os fluidos refrigerantes utilizados. Analise as alternativas abaixo e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong> a respeito das propriedades dos refrigerantes.<\/p>","resposta":3132079,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possuir um ponto de ebuli\u00e7\u00e3o baixo e alto calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o.","id":3132075,"corpo":"<p>Possuir um ponto de ebuli\u00e7\u00e3o baixo e alto calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuir um denso vapor para reduzir o tamanho do compressor.","id":3132076,"corpo":"<p>Possuir um denso vapor para reduzir o tamanho do compressor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuir baixa toxidade e n\u00e3o ser inflam\u00e1vel.","id":3132077,"corpo":"<p>Possuir baixa toxidade e n\u00e3o ser inflam\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possuir baixa miscibilidade com o \u00f3leo no compressor.","id":3132078,"corpo":"<p>Possuir baixa miscibilidade com o \u00f3leo no compressor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possuir um ponto de ebuli\u00e7\u00e3o alto e baixo calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o.","id":3132079,"corpo":"<p>Possuir um ponto de ebuli\u00e7\u00e3o alto e baixo calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/894666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as altera\u00e7\u00f5es da cor da carne provocadas por microrganismos produtores de pigmentos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894683,"hashId":"44a8c0b46c59b5dda4dc88d04dbb0630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as altera\u00e7\u00f5es da cor da carne provocadas por microrganismos produtores de pigmentos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3132162,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Serratia marcescens provoca o surgimento de pontos vermelhos.","id":3132160,"corpo":"<p>A <em>Serratia marcescens<\/em> provoca o surgimento de pontos vermelhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esverdeamento de produtos c\u00e1rneos como salsicha e carnes curadas \u00e9 provocado pela H2O2 produzida por bact\u00e9rias quando o produto \u00e9 exposto ao ar.","id":3132161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esverdeamento de produtos c\u00e1rneos como salsicha e carnes curadas \u00e9 provocado pela H2O2 produzida por bact\u00e9rias quando o produto \u00e9 exposto ao ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os esporos de Penicillium s\u00e3o respons\u00e1veis pelo surgimento de pontos brancos na carne.","id":3132162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esporos de <em>Penicillium <\/em>s\u00e3o respons\u00e1veis pelo surgimento de pontos brancos na carne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de Photobacterium pode causar colora\u00e7\u00e3o luminescente na carne.","id":3132163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de <em>Photobacterium<\/em> pode causar colora\u00e7\u00e3o luminescente na carne.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O esverdeamento de carnes vermelhas frescas, quando armazenadas em embalagem a v\u00e1cuo sob temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o, ocorre devido a rea\u00e7\u00e3o do H2S (produzido por bact\u00e9rias) com a mioglobina, formando a sulfomioglobina.","id":3132164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esverdeamento de carnes vermelhas frescas, quando armazenadas em embalagem a v\u00e1cuo sob temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o, ocorre devido a rea\u00e7\u00e3o do H<sub>2<\/sub>S (produzido por bact\u00e9rias) com a mioglobina, formando a sulfomioglobina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/894683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com objetivo de harmonizar as normas internacionais de seguran\u00e7a na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, a ISO (International Organization for Standardization) e o Codex Alimentarius firmaram uma coopera\u00e7\u00e3o que criou uma norma que estabelece os requisitos para um sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a em todas as etapas da cadeia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a referida norma.","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894684,"hashId":"b8cab1a4213050cd4b8507a0ae8e9e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com objetivo de harmonizar as normas internacionais de seguran\u00e7a na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, a ISO (<em>International Organization for Standardization<\/em>) e o <em>Codex Alimentarius<\/em> firmaram uma coopera\u00e7\u00e3o que criou uma norma que estabelece os requisitos para um sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a em todas as etapas da cadeia da produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> que corresponde a referida norma.<\/p>","resposta":3132168,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISO 9000.","id":3132165,"corpo":"<p>ISO 9000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ISO 19011.","id":3132166,"corpo":"<p>ISO 19011.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISO 18001.","id":3132167,"corpo":"<p>ISO 18001.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISO 22000.","id":3132168,"corpo":"<p>ISO 22000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ISO 14000.","id":3132169,"corpo":"<p>ISO 14000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/894684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As enzimas possuem um grande papel na ind\u00fastria de alimentos, sendo classificadas de acordo com o substrato sobre o qual atuam e sobre o produto formado. Um dos grupos de enzimas de interesse s\u00e3o as invertases. Dessa forma, assinale a alternativa CORRETA que apresenta a fun\u00e7\u00e3o das invertases:","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894685,"hashId":"fd26dc2326164e5779bb40d53c258a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As enzimas possuem um grande papel na ind\u00fastria de alimentos, sendo classificadas de acordo com o substrato sobre o qual atuam e sobre o produto formado. Um dos grupos de enzimas de interesse s\u00e3o as invertases. Dessa forma, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que apresenta a fun\u00e7\u00e3o das invertases:<\/p>","resposta":3132173,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuam sobre pol\u00edmeros da glucose (amido e glicog\u00eanio), formando mol\u00e9culas de menor peso molecular.","id":3132170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuam sobre pol\u00edmeros da glucose (amido e glicog\u00eanio), formando mol\u00e9culas de menor peso molecular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebram as liga\u00e7\u00f5es glicos\u00eddicas das subst\u00e2ncias p\u00e9cticas para formar o \u00e1cido galactur\u00f4nico.","id":3132171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebram as liga\u00e7\u00f5es glicos\u00eddicas das subst\u00e2ncias p\u00e9cticas para formar o \u00e1cido galactur\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxidam a glucose para formar \u00e1cido gluc\u00f4nico.","id":3132172,"corpo":"<p>Oxidam a glucose para formar \u00e1cido gluc\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atuam sobre a sacarose transformando-as em uma mistura de a\u00e7\u00facares redutores (glucose e frutose).","id":3132173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuam sobre a sacarose transformando-as em uma mistura de a\u00e7\u00facares redutores (glucose e frutose).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causam a invers\u00e3o de frutose formando a sacarose.","id":3132174,"corpo":"<p>Causam a invers\u00e3o de frutose formando a sacarose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/894685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Arrhenius, a velocidade das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e enzim\u00e1ticas diminui ou aumenta em termos logar\u00edtmicos em fun\u00e7\u00e3o da temperatura. Assinale a alternativa que apresenta o par\u00e2metro que descreve o efeito da temperatura na velocidade dos processos qu\u00edmicos:","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894691,"hashId":"eecd1f25e121cba75dce786f7d22cc7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Arrhenius, a velocidade das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e enzim\u00e1ticas diminui ou aumenta em termos logar\u00edtmicos em fun\u00e7\u00e3o da temperatura. Assinale a alternativa que apresenta o par\u00e2metro que descreve o efeito da temperatura na velocidade dos processos qu\u00edmicos:<\/p>","resposta":3132202,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D10","id":3132200,"corpo":"<p>D<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K10","id":3132201,"corpo":"<p>K<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Q10","id":3132202,"corpo":"<p>Q<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F10","id":3132203,"corpo":"<p>F<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z10","id":3132204,"corpo":"<p>Z<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/894691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a de alimentos tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade humana dos riscos representados por perigos poss\u00edveis de estarem presentes. Dentre as ferramentas mais empregadas, podemos destacar os PPR\u2019s, o APPCC e as BPF\u2019s. Assinale a alternativa CORRETA referente a considera\u00e7\u00f5es destas ferramentas:","provas":[{"id":26688,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Alimentos","id":13481},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-alimentos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":894693,"hashId":"5f927784f658ff1ae651c5d86c0bf71f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a de alimentos tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade humana dos riscos representados por perigos poss\u00edveis de estarem presentes. Dentre as ferramentas mais empregadas, podemos destacar os PPR\u2019s, o APPCC e as BPF\u2019s. Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>referente a considera\u00e7\u00f5es destas ferramentas:<\/p>","resposta":3132213,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PPR\u2019s \u00e9 definido como Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos, que avalia o risco de cada perigo na cadeia produtiva.","id":3132210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPR\u2019s \u00e9 definido como Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos, que avalia o risco de cada perigo na cadeia produtiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PPR\u2019s s\u00e3o aplic\u00e1veis somente no segmento industrial da cadeia de produ\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":3132211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPR\u2019s s\u00e3o aplic\u00e1veis somente no segmento industrial da cadeia de produ\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os PPR\u2019s (Programa de Pr\u00e9- Requisitos) n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com outros programas de gerenciamento de seguran\u00e7a de alimentos como as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o ou APPCC.","id":3132212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PPR\u2019s (Programa de Pr\u00e9- Requisitos) n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com outros programas de gerenciamento de seguran\u00e7a de alimentos como as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o ou APPCC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o interativa \u00e9 um dos elementos fundamentais na gest\u00e3o da seguran\u00e7a de alimentos.","id":3132213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o interativa \u00e9 um dos elementos fundamentais na gest\u00e3o da seguran\u00e7a de alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O PPHO \u00e9 definido por Programa de Preven\u00e7\u00e3o da Higiene Ocupacional, que trata dos requisitos de higiene pessoal dos manipuladores de alimentos.","id":3132214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPHO \u00e9 definido por Programa de Preven\u00e7\u00e3o da Higiene Ocupacional, que trata dos requisitos de higiene pessoal dos manipuladores de alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/894693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Arte deve ser compreendida como um conhecimento humano sens\u00edvel-cognitivo, voltado para um fazer e apreciar art\u00edsticos e est\u00e9ticos e para uma reflex\u00e3o sobre sua hist\u00f3ria e contextos na sociedade humana. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, ocorridas a partir da segunda metade do s\u00e9culo XX, marque (V) VERDADEIRO ou (F) FALSO. I. ( ) Surgiram os cursos de Hist\u00f3ria da Arte, ultrapassando as hegemonias do Desenho Geom\u00e9trico, do Desenho T\u00e9cnico, da Geometria Descritiva e do Desenho Pedag\u00f3gico. II. ( ) O ensino da m\u00fasica, antes predominantemente baseado no Canto Orfe\u00f4nico, come\u00e7ou a ser modificado nos anos de 1960 com a introdu\u00e7\u00e3o de novos m\u00e9todos da Educa\u00e7\u00e3o Musical no trabalho escolar. III. ( ) A Lei 5692\/71, respons\u00e1vel pela reforma do ensino de 1\u00ba e 2\u00ba graus no Brasil, passou a considerar a Arte como experi\u00eancia de sensibiliza\u00e7\u00e3o e conhecimento gen\u00e9rico. IV. ( ) Com o estabelecimento da Lei 5692\/71, nas escolas, a Arte passou a ser entendida como mera proposi\u00e7\u00e3o de atividades art\u00edsticas, muitas vezes desconectadas de um projeto coletivo de educa\u00e7\u00e3o escolar. Al\u00e9m disso, os professores de Arte deveriam atender a todas as linguagens art\u00edsticas com um sentido de pr\u00e1tica polivalente. V. ( ) Para ajudar no enfrentamento e na supera\u00e7\u00e3o dos problemas, aus\u00eancias e distor\u00e7\u00f5es do Ensino da Arte, foram organizadas, a partir de 1972, as Associa\u00e7\u00f5es de Arte-Educadores em diversos estados do Brasil. Marque a alternativa abaixo que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894697,"hashId":"5bc624c494b1412819492ca7ae0eed63","enunciado":"<p>A Arte deve ser compreendida como um conhecimento humano sens\u00edvel-cognitivo, voltado\r\npara um fazer e apreciar art\u00edsticos e est\u00e9ticos e para uma reflex\u00e3o sobre sua hist\u00f3ria e contextos\r\nna sociedade humana. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, ocorridas a partir da segunda metade do\r\ns\u00e9culo XX, marque (V) VERDADEIRO ou (F) FALSO.\r\n<\/p><p>I. ( ) Surgiram os cursos de Hist\u00f3ria da Arte, ultrapassando as hegemonias do Desenho\r\nGeom\u00e9trico, do Desenho T\u00e9cnico, da Geometria Descritiva e do Desenho Pedag\u00f3gico.<\/p><p>\r\nII. ( ) O ensino da m\u00fasica, antes predominantemente baseado no Canto Orfe\u00f4nico, come\u00e7ou a\r\nser modificado nos anos de 1960 com a introdu\u00e7\u00e3o de novos m\u00e9todos da Educa\u00e7\u00e3o Musical no\r\ntrabalho escolar.\r\n<\/p><p>III. ( ) A Lei 5692\/71, respons\u00e1vel pela reforma do ensino de 1\u00ba e 2\u00ba graus no Brasil, passou a\r\nconsiderar a Arte como experi\u00eancia de sensibiliza\u00e7\u00e3o e conhecimento gen\u00e9rico.\r\n<\/p><p>IV. ( ) Com o estabelecimento da Lei 5692\/71, nas escolas, a Arte passou a ser entendida\r\ncomo mera proposi\u00e7\u00e3o de atividades art\u00edsticas, muitas vezes desconectadas de um projeto\r\ncoletivo de educa\u00e7\u00e3o escolar. Al\u00e9m disso, os professores de Arte deveriam atender a todas as\r\nlinguagens art\u00edsticas com um sentido de pr\u00e1tica polivalente.\r\n<\/p><p>V. ( ) Para ajudar no enfrentamento e na supera\u00e7\u00e3o dos problemas, aus\u00eancias e distor\u00e7\u00f5es do\r\nEnsino da Arte, foram organizadas, a partir de 1972, as Associa\u00e7\u00f5es de Arte-Educadores em\r\ndiversos estados do Brasil.<\/p><p>\r\nMarque a alternativa abaixo que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":3132230,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":3132230,"corpo":"V, V, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":3132231,"corpo":"V, V, F, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F ","id":3132232,"corpo":"V, F, V, F, F\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":3132233,"corpo":"F, F, V, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":3132234,"corpo":"F, V, V, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350050,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/894697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 lideran\u00e7a, analise as assertivas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta: I. O l\u00edder liberal determina as provid\u00eancias e as t\u00e9cnicas para a execu\u00e7\u00e3o das tarefas, cada uma por vez, na medida em que se tornam necess\u00e1rias e de modo imprevis\u00edvel para o grupo. II. O l\u00edder autocr\u00e1tico insiste na necessidade de cumprir as metas, preocupa-se mais com a tarefa do que com o grupo que a executa e enfatiza o cumprimento de prazos, os padr\u00f5es de qualidade e a economia de custos. III. O l\u00edder democr\u00e1tico dedica parte de seu tempo \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o dos integrantes de sua equipe, pede opini\u00f5es ou sugest\u00f5es de decis\u00f5es. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894798,"hashId":"7b8cf5692edeaa9f9ac2d9ea5a2432c6","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 lideran\u00e7a, analise as assertivas abaixo e, em\r\nseguida, assinale a alternativa correta:<\/p><p>\r\nI. O l\u00edder liberal determina as provid\u00eancias e as t\u00e9cnicas para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o das tarefas, cada uma por vez, na medida em que se\r\ntornam necess\u00e1rias e de modo imprevis\u00edvel para o grupo.\r\n<\/p><p>II. O l\u00edder autocr\u00e1tico insiste na necessidade de cumprir as metas,\r\npreocupa-se mais com a tarefa do que com o grupo que a\r\nexecuta e enfatiza o cumprimento de prazos, os padr\u00f5es de\r\nqualidade e a economia de custos.\r\n<\/p><p>III. O l\u00edder democr\u00e1tico dedica parte de seu tempo \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o dos\r\nintegrantes de sua equipe, pede opini\u00f5es ou sugest\u00f5es de\r\ndecis\u00f5es.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":3132714,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II.","id":3132712,"corpo":"Apenas o item II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III.","id":3132713,"corpo":"Apenas os itens I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III.","id":3132714,"corpo":"Apenas os itens II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3132715,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350060,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/894798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o nos seguintes casos, EXCETO:","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894806,"hashId":"04c2e22ba5d23d699934200c7387a75a","enunciado":"Segundo a Lei n\u00ba 8.666\/93, \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o nos\r\nseguintes casos, EXCETO:","resposta":3132746,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","id":3132744,"corpo":"Quando a Uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para\r\nregular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos estabelecidos em decreto do Presidente da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional.","id":3132745,"corpo":"Quando houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a\r\nnacional, nos casos estabelecidos em decreto do Presidente da\r\nRep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","id":3132746,"corpo":"Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico,\r\ndiretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que\r\nconsagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":3132747,"corpo":"Na contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de\r\neconomia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a\r\naquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o\r\npraticado no mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350061,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/894806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal, analise os itens abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta: I. O planejamento de sucess\u00e3o \u00e9 o processo de identifica\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e acompanhamento dos indiv\u00edduos-chave para fun\u00e7\u00f5es executivas. II. Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos permitem que uma empresa analise rapidamente toda sua for\u00e7a de trabalho para localizar candidatos adequados ao preenchimento de uma vaga interna. Esses dados tamb\u00e9m podem ser utilizados para prever as possibilidades ou trajet\u00f3rias de carreira de funcion\u00e1rios e para antecipar quando e onde podem surgir oportunidades de promo\u00e7\u00e3o. III. Entrevistas, busca por refer\u00eancias, exames m\u00e9dicos, testes de conhecimento, testes de habilidade cognitiva, testes de personalidade, testes de capacidade f\u00edsica s\u00e3o exemplos de instrumentos de sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894810,"hashId":"9f76459cdac9d7b58ef7f69822eb25bc","enunciado":"<p>Sobre recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal, analise os itens abaixo\r\ne, em seguida, assinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p>I. O planejamento de sucess\u00e3o \u00e9 o processo de identifica\u00e7\u00e3o,\r\ndesenvolvimento e acompanhamento dos indiv\u00edduos-chave para\r\nfun\u00e7\u00f5es executivas.\r\n<\/p><p>II. Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos permitem que\r\numa empresa analise rapidamente toda sua for\u00e7a de trabalho\r\npara localizar candidatos adequados ao preenchimento de uma\r\nvaga interna. Esses dados tamb\u00e9m podem ser utilizados para\r\nprever as possibilidades ou trajet\u00f3rias de carreira de funcion\u00e1rios\r\ne para antecipar quando e onde podem surgir oportunidades de\r\npromo\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII. Entrevistas, busca por refer\u00eancias, exames m\u00e9dicos, testes de\r\nconhecimento, testes de habilidade cognitiva, testes de\r\npersonalidade, testes de capacidade f\u00edsica s\u00e3o exemplos de\r\ninstrumentos de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3132763,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":3132760,"corpo":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":3132761,"corpo":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3132762,"corpo":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III est\u00e3o corretas.","id":3132763,"corpo":"I, II, III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350061,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/894810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Regimento Interno do Conselho Regional de Odontologia \u2013 BA, no que diz respeito as atribui\u00e7\u00f5es dos servidores, analise as assertivas abaixo, marcando V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, assinale a sequ\u00eancia correta: ( ) A Ger\u00eancia Geral Administrativa e demais \u00f3rg\u00e3os integrantes da estrutura do CRO-BA ter\u00e3o chefes ou encarregados, designados pelo Presidente. ( ) Os Delegados Regionais e os Chefes dos Escrit\u00f3rios de Representa\u00e7\u00e3o subordinam-se diretamente ao Presidente e suas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o estabelecidas nos atos que criarem os \u00f3rg\u00e3os. ( ) As atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e demais caracter\u00edsticas pertinentes \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da tabela de empregos do CRO-BA ser\u00e3o especificadas em manual pr\u00f3prio.","provas":[{"id":26692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":894847,"hashId":"748cc0bd329b2ebdd176f3bad58a5934","enunciado":"<p>Sobre o Regimento Interno do Conselho Regional de\r\nOdontologia \u2013 BA, no que diz respeito as atribui\u00e7\u00f5es dos\r\nservidores, analise as assertivas abaixo, marcando V para as\r\nverdadeiras e F para as falsas e, em seguida, assinale a\r\nsequ\u00eancia correta:\r\n<\/p><p>( ) A Ger\u00eancia Geral Administrativa e demais \u00f3rg\u00e3os\r\nintegrantes da estrutura do CRO-BA ter\u00e3o chefes ou\r\nencarregados, designados pelo Presidente.<\/p><p>\r\n( ) Os Delegados Regionais e os Chefes dos Escrit\u00f3rios de\r\nRepresenta\u00e7\u00e3o subordinam-se diretamente ao\r\nPresidente e suas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o estabelecidas nos\r\natos que criarem os \u00f3rg\u00e3os.\r\n<\/p><p>( ) As atribui\u00e7\u00f5es, responsabilidades e demais\r\ncaracter\u00edsticas pertinentes \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da tabela de\r\nempregos do CRO-BA ser\u00e3o especificadas em manual\r\npr\u00f3prio.<\/p>","resposta":3132909,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":3132908,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":3132909,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V","id":3132910,"corpo":" F \u2013 V \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":3132911,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350066,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRO BA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRO BA","pai":401121,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401122,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cro-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/894847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, aceita presente de uma empresa ganhadora de um processo licitat\u00f3rio, est\u00e1 infringindo qual princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica?","provas":[{"id":26692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":894859,"hashId":"bf8b2173d7134287c0b6a97c990bf4b7","enunciado":"Quando um servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es,\r\naceita presente de uma empresa ganhadora de um processo\r\nlicitat\u00f3rio, est\u00e1 infringindo qual princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica?","resposta":3132958,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade","id":3132956,"corpo":"Legalidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":3132957,"corpo":"Impessoalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralidade","id":3132958,"corpo":"Moralidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Publicidade","id":3132959,"corpo":" Publicidade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350067,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/894859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Salvador- BA, com rela\u00e7\u00e3o aos servidores municipais, s\u00e3o direitos dos servidores p\u00fablicos, al\u00e9m dos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88: I. O piso salarial da Prefeitura Municipal ser\u00e1 de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo. II. A licen\u00e7a n\u00e3o remunerada para tratamento de interesse particular. III. A contagem em dobro dos per\u00edodos de licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o gozados, para efeito de aposentadoria.","provas":[{"id":26692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - T\u00e9cnico Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":894862,"hashId":"c80027ba39f5eb15f32eec12adb69d92","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Salvador-\r\nBA, com rela\u00e7\u00e3o aos servidores municipais, s\u00e3o direitos dos\r\nservidores p\u00fablicos, al\u00e9m dos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal\/88:<\/p><p>\r\nI. O piso salarial da Prefeitura Municipal ser\u00e1 de 1 (um) sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo.\r\n<\/p><p>II. A licen\u00e7a n\u00e3o remunerada para tratamento de interesse\r\nparticular.<\/p><p>\r\nIII. A contagem em dobro dos per\u00edodos de licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o\r\ngozados, para efeito de aposentadoria.<\/p>","resposta":3132970,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II.","id":3132968,"corpo":"Apenas os itens I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III.","id":3132969,"corpo":"Apenas os itens I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III.","id":3132970,"corpo":"Apenas os itens II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretos.","id":3132971,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350067,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/894862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas, de acordo com as fun\u00e7\u00f5es organizacionais. I. As fun\u00e7\u00f5es organizacionais s\u00e3o tarefas especializadas que as pessoas e os grupos executam, para que a organiza\u00e7\u00e3o consiga realizar seus objetivos. II. As pessoas s\u00e3o o principal recurso das organiza\u00e7\u00f5es. III. Por meio de processos, a organiza\u00e7\u00e3o transforma os recursos para produzir os resultados. IV. Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema de recursos que procura realizar algum tipo de objetivo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30222,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":964163,"hashId":"e7f6e9c855ff23613f7b49bf3f3507fe","enunciado":"<p>Analise as afirmativas, de acordo com as fun\u00e7\u00f5es organizacionais.\r\n<\/p><p>I. As fun\u00e7\u00f5es organizacionais s\u00e3o tarefas especializadas que as pessoas e os grupos executam, para que a organiza\u00e7\u00e3o consiga realizar seus objetivos.\r\n<\/p><p>II. As pessoas s\u00e3o o principal recurso das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p>\r\nIII. Por meio de processos, a organiza\u00e7\u00e3o transforma os recursos para produzir os resultados. <\/p><p>IV. Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema de recursos que procura realizar algum tipo de objetivo.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3371902,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":3371902,"corpo":"Se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":3371903,"corpo":"Se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":3371904,"corpo":"Se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":3371905,"corpo":"Se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Se todas as afirmativas estiverem incorretas.","id":3371906,"corpo":" Se todas as afirmativas estiverem incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362791,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/964163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta. A Departamentaliza\u00e7\u00e3o tem suas origens na Teoria Cl\u00e1ssica, corrente filos\u00f3fica administrativa iniciada pelo te\u00f3rico franc\u00eas Henri Fayol, que pregava a \u00eanfase na Estrutura Organizacional como forma de aumentar a efici\u00eancia e aprimorar as rela\u00e7\u00f5es entre cada segmento de uma empresa. Os crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o as diferentes formas de agrupar as atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os. O crit\u00e9rio segundo o qual todas as atividades relacionadas a uma determinada atividade, ou seja, de uma mesma especialidade, s\u00e3o alocadas em um mesmo \u00f3rg\u00e3o \u00e9 denominado:","provas":[{"id":30222,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":964167,"hashId":"e0df7bd1a256e56756aa9978b7e32339","enunciado":"<p>Marque a alternativa correta.\r\n<\/p><p>A Departamentaliza\u00e7\u00e3o tem suas origens na Teoria Cl\u00e1ssica, corrente filos\u00f3fica administrativa iniciada pelo te\u00f3rico franc\u00eas Henri Fayol, que pregava a \u00eanfase na Estrutura Organizacional como forma de aumentar a efici\u00eancia e aprimorar as rela\u00e7\u00f5es entre cada segmento de uma empresa. Os crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o as diferentes formas de agrupar as atividades de uma organiza\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os. O crit\u00e9rio segundo o qual todas as atividades relacionadas a uma determinada atividade, ou seja, de uma mesma especialidade, s\u00e3o alocadas em um mesmo \u00f3rg\u00e3o \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":3371924,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizacional;","id":3371922,"corpo":"organizacional;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por Produto;","id":3371923,"corpo":"por Produto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcional; ","id":3371924,"corpo":"funcional; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por Clientela;","id":3371925,"corpo":"por Clientela;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segmentado.","id":3371926,"corpo":"segmentado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362791,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/964167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, conforme o artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":30222,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":964175,"hashId":"79282ae659830ab5c0f02d77d195f2a8","enunciado":"S\u00e3o princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, conforme o artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","resposta":3371962,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia;","id":3371962,"corpo":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, continuidade, moralidade e finalidade;","id":3371963,"corpo":"legalidade, impessoalidade, continuidade, moralidade e finalidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade, flexibilidade, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, publicidade e efici\u00eancia;","id":3371964,"corpo":"impessoalidade, flexibilidade, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, publicidade e efici\u00eancia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moralidade, flexibilidade, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, legalidade e impessoalidade;","id":3371965,"corpo":"moralidade, flexibilidade, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, legalidade e impessoalidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia administrativa, moralidade, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, efici\u00eancia e impessoalidade.","id":3371966,"corpo":"transpar\u00eancia administrativa, moralidade, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, efici\u00eancia e impessoalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362792,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/964175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme or\u00e7amento p\u00fablico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30222,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":964194,"hashId":"25f5bc081f080b41772c25d54f72b9d4","enunciado":"Conforme or\u00e7amento p\u00fablico, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3372060,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cotas de receitas que uma entidade p\u00fablica deva transferir a outra incluir-se-\u00e3o, como despesa, no or\u00e7amento da entidade obrigada a transfer\u00eancia e, como receita, no or\u00e7amento da que as deva receber.","id":3372057,"corpo":"As cotas de receitas que uma entidade p\u00fablica deva transferir a outra incluir-se-\u00e3o, como despesa, no or\u00e7amento da entidade obrigada a transfer\u00eancia e, como receita, no or\u00e7amento da que as deva receber.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado de demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","id":3372058,"corpo":"O Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado de demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento de investimento das empresas estatais faz parte da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":3372059,"corpo":"O or\u00e7amento de investimento das empresas estatais faz parte da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento do fundo pr\u00f3prio de previd\u00eancia deve ser constitu\u00eddo, no \u00e2mbito da receita corrente, pela previs\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es dos segurados e demais receitas e, no \u00e2mbito da despesa corrente, pela dota\u00e7\u00e3o das despesas a serem realizadas durante o exerc\u00edcio, evidenciando-se a reserva correspondente dos recursos que n\u00e3o ser\u00e3o desembolsados por constitu\u00edrem poupan\u00e7a para fazer frente a compromissos futuros.","id":3372060,"corpo":"O or\u00e7amento do fundo pr\u00f3prio de previd\u00eancia deve ser constitu\u00eddo, no \u00e2mbito da receita corrente, pela previs\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es dos segurados e demais receitas e, no \u00e2mbito da despesa corrente, pela dota\u00e7\u00e3o das despesas a serem realizadas durante o exerc\u00edcio, evidenciando-se a reserva correspondente dos recursos que n\u00e3o ser\u00e3o desembolsados por constitu\u00edrem poupan\u00e7a para fazer frente a compromissos futuros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro \u00e9 aprovado em uma \u00fanica lei or\u00e7ament\u00e1ria sendo dividido em fiscal, da seguridade social e de investimentos em empresas estatais.","id":3372061,"corpo":"O or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro \u00e9 aprovado em uma \u00fanica lei or\u00e7ament\u00e1ria sendo dividido em fiscal, da seguridade social e de investimentos em empresas estatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362794,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/964194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Sequ\u00eancia do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30222,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":964197,"hashId":"0b3d8683ee4869613a47a508414105cf","enunciado":"Sobre a Sequ\u00eancia do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil, assinale a alternativa correta.","resposta":3372074,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) - Plano Plurianual (PPA) - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) \u2013 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.","id":3372072,"corpo":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) - Plano Plurianual (PPA) - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) \u2013 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) - Plano Plurianual (PPA) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).","id":3372073,"corpo":" Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) - Plano Plurianual (PPA) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento - Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual (PPA) \u2013 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u2013 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.","id":3372074,"corpo":"Plano Plurianual (PPA) \u2013 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u2013 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u2013 Plano Plurianual (PPA) - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.","id":3372075,"corpo":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) \u2013 Plano Plurianual (PPA) - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) \u2013 Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual (PPA) \u2013 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) - Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).","id":3372076,"corpo":"Plano Plurianual (PPA) \u2013 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) - Execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento - Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362794,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/964197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual deve ser precedida da exist\u00eancia da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria e do Plano Plurianual, ela \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas or\u00e7amentos. Assinale a alternativa correta, que corresponde aos tr\u00eas tipos de or\u00e7amento.","provas":[{"id":30222,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-administrador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":964198,"hashId":"8e4db73039c2d9e18ac42a780e4fbc00","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual deve ser precedida da exist\u00eancia da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria e do Plano Plurianual, ela \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas or\u00e7amentos. Assinale a alternativa correta, que corresponde aos tr\u00eas tipos de or\u00e7amento.","resposta":3372077,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Fiscal, Or\u00e7amento da Seguridade Social e Or\u00e7amento de Investimento das Empresas.","id":3372077,"corpo":"Or\u00e7amento Fiscal, Or\u00e7amento da Seguridade Social e Or\u00e7amento de Investimento das Empresas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento da Assist\u00eancia Social, Or\u00e7amento das Empresas Estatais e Or\u00e7amento Fiscal.","id":3372078,"corpo":"Or\u00e7amento da Assist\u00eancia Social, Or\u00e7amento das Empresas Estatais e Or\u00e7amento Fiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Fiscal, Or\u00e7amento da Seguridade Social e Or\u00e7amento das Empresas Estatais.","id":3372079,"corpo":"Or\u00e7amento Fiscal, Or\u00e7amento da Seguridade Social e Or\u00e7amento das Empresas Estatais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Empresas, Or\u00e7amento das Empresas P\u00fablicas e Or\u00e7amento das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":3372080,"corpo":"Or\u00e7amento de Investimento das Empresas, Or\u00e7amento das Empresas P\u00fablicas e Or\u00e7amento das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Fiscal, Or\u00e7amento das Empresas P\u00fablicas e Or\u00e7amento de Investimento das Empresas.","id":3372081,"corpo":"Or\u00e7amento Fiscal, Or\u00e7amento das Empresas P\u00fablicas e Or\u00e7amento de Investimento das Empresas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362794,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/964198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta no tocante \u00e0s teorias adotadas pelo \u00a76o, do art. 37, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica a respeito da responsabilidade civil do Estado, sabendo que tal dispositivo aglutina mais de uma teoria.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964208,"hashId":"16d8750dbabb831daf35126873894f9e","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta no tocante \u00e0s teorias adotadas pelo \u00a76o, do art. 37, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica a respeito da responsabilidade civil do Estado, sabendo que tal dispositivo aglutina mais de uma teoria.","resposta":3372131,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria da responsabilidade objetiva do Estado.","id":3372127,"corpo":"Teoria da responsabilidade objetiva do Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria da imputa\u00e7\u00e3o volitiva de Otto Gierke.","id":3372128,"corpo":"Teoria da imputa\u00e7\u00e3o volitiva de Otto Gierke.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria do risco administrativo.","id":3372129,"corpo":"Teoria do risco administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria da responsabilidade subjetiva do agente.","id":3372130,"corpo":"Teoria da responsabilidade subjetiva do agente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria regalista.","id":3372131,"corpo":"Teoria regalista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362795,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/964208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do instituto do cons\u00f3rcio p\u00fablico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964211,"hashId":"eaac69a89eae8396eac9708c483bb5e9","enunciado":"Acerca do instituto do cons\u00f3rcio p\u00fablico, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3372146,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o somente participar\u00e1 de cons\u00f3rcios p\u00fablicos em que tamb\u00e9m fa\u00e7am parte todos os Estados em cujos territ\u00f3rios estejam situados os Munic\u00edpios consorciados.","id":3372142,"corpo":"A Uni\u00e3o somente participar\u00e1 de cons\u00f3rcios p\u00fablicos em que tamb\u00e9m fa\u00e7am parte todos os Estados em cujos territ\u00f3rios estejam situados os Munic\u00edpios consorciados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O cons\u00f3rcio p\u00fablico constituir\u00e1 associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":3372143,"corpo":" O cons\u00f3rcio p\u00fablico constituir\u00e1 associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou pessoa jur\u00eddica de direito privado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico ser\u00e1 constitu\u00eddo por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","id":3372144,"corpo":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico ser\u00e1 constitu\u00eddo por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 nula a cl\u00e1usula do contrato de cons\u00f3rcio que preveja determinadas contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de ente da Federa\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico, salvo a doa\u00e7\u00e3o, destina\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o do uso de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis e as transfer\u00eancias ou cess\u00f5es de direitos operadas por for\u00e7a de gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":3372145,"corpo":"\u00c9 nula a cl\u00e1usula do contrato de cons\u00f3rcio que preveja determinadas contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de ente da Federa\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico, salvo a doa\u00e7\u00e3o, destina\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o do uso de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis e as transfer\u00eancias ou cess\u00f5es de direitos operadas por for\u00e7a de gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico adquirir\u00e1 personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico mediante o atendimento dos requisitos da legisla\u00e7\u00e3o civil.","id":3372146,"corpo":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico adquirir\u00e1 personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico mediante o atendimento dos requisitos da legisla\u00e7\u00e3o civil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362795,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","pai":422258,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404543,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-crimes-contra-o-exercicio-dos-direitos-politicos-individuais-e-sociais"}],"slug":"direito-administrativo\/964211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo a que concep\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de Emmanuel Joseph Siey\u00e8s sobre o poder constituinte \u00e9, na realidade, uma teoria sobre a legitimidade do poder, conforme panfleto por ele publicado, poucos meses antes do come\u00e7o da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, intitulado Quest-ce que le tiers Etat\u00ed, que expressava as reivindica\u00e7\u00f5es da burguesia contra o privil\u00e9gio e o absolutismo, assinale a alternativa incorreta sobre os pontos capitais do racioc\u00ednio de Siey\u00e8s.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964212,"hashId":"53b8e64b5374403f4ecb990d079680fa","enunciado":"Sabendo a que concep\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de Emmanuel Joseph Siey\u00e8s sobre o poder constituinte \u00e9, na realidade, uma teoria sobre a legitimidade do poder, conforme panfleto por ele publicado, poucos meses antes do come\u00e7o da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, intitulado Quest-ce que le tiers Etat\u00ed, que expressava as reivindica\u00e7\u00f5es da burguesia contra o privil\u00e9gio e o absolutismo, assinale a alternativa incorreta sobre os pontos capitais do racioc\u00ednio de Siey\u00e8s.","resposta":3372148,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode alienar nem proibir o direito de mudar; qualquer que seja a sua vontade, jamais poder\u00e1 cercear o direito de mudan\u00e7a.","id":3372147,"corpo":"Uma Na\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode alienar nem proibir o direito de mudar; qualquer que seja a sua vontade, jamais poder\u00e1 cercear o direito de mudan\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Na\u00e7\u00e3o se forma unicamente pelo direito positivo, assim como o governo, que \u00e9 regulado pelo mesmo direito.","id":3372148,"corpo":"A Na\u00e7\u00e3o se forma unicamente pelo direito positivo, assim como o governo, que \u00e9 regulado pelo mesmo direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Na\u00e7\u00e3o preexiste a qualquer forma constitucional.","id":3372149,"corpo":"A Na\u00e7\u00e3o preexiste a qualquer forma constitucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governo s\u00f3 exerce um poder real enquanto constitucional; a vontade nacional, ao inv\u00e9s, parte sempre da lei.","id":3372150,"corpo":"O governo s\u00f3 exerce um poder real enquanto constitucional; a vontade nacional, ao inv\u00e9s, parte sempre da lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A depender da vontade da Na\u00e7\u00e3o, todas as formas s\u00e3o boas, pois o seu desejo \u00e9 sempre uma lei suprema.","id":3372151,"corpo":"A depender da vontade da Na\u00e7\u00e3o, todas as formas s\u00e3o boas, pois o seu desejo \u00e9 sempre uma lei suprema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362796,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"}],"slug":"direito-constitucional\/964212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com o entendimento do STF, n\u00e3o podem ser objeto de ADI:","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964216,"hashId":"7e2c0d2ce0035cf60855c49d19e5a629","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>De acordo com o entendimento do STF, n\u00e3o podem ser objeto de ADI:<\/p>","resposta":3372167,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00famula da jurisprud\u00eancia predominante de Tribunal Superior;","id":3372167,"corpo":"s\u00famula da jurisprud\u00eancia predominante de Tribunal Superior;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decreto aut\u00f4nomo, que institui benef\u00edcios fiscais;","id":3372168,"corpo":"decreto aut\u00f4nomo, que institui benef\u00edcios fiscais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o proferida por Tribunal, em agravo regimental, que estende efeitos administrativos e financeiros a todos os servidores em situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 do agravante;","id":3372169,"corpo":"decis\u00e3o proferida por Tribunal, em agravo regimental, que estende efeitos administrativos e financeiros a todos os servidores em situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 do agravante;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a que disciplina hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimentos comerciais;","id":3372170,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a que disciplina hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimentos comerciais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ato de Tribunal que implique determina\u00e7\u00e3o no sentido de proceder-se, de maneira geral, a revis\u00e3o dos vencimentos, proventos e pens\u00f5es devidos a servidores e benefici\u00e1rios.","id":3372171,"corpo":"ato de Tribunal que implique determina\u00e7\u00e3o no sentido de proceder-se, de maneira geral, a revis\u00e3o dos vencimentos, proventos e pens\u00f5es devidos a servidores e benefici\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362796,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/964216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos sociais \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do STF, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964218,"hashId":"4e0f17513fa0ce43228fbe840b6a80db","enunciado":"Sobre os direitos sociais \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do STF, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3372181,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A refer\u00eancia ao sal\u00e1rio m\u00ednimo contida em lei estadual para fins de benef\u00edcio deve ser considerada como um valor certo que vigora na data da edi\u00e7\u00e3o da lei, passando a ser corrigido nos anos seguintes por meio de \u00edndice econ\u00f4mico diverso.","id":3372177,"corpo":"A refer\u00eancia ao sal\u00e1rio m\u00ednimo contida em lei estadual para fins de benef\u00edcio deve ser considerada como um valor certo que vigora na data da edi\u00e7\u00e3o da lei, passando a ser corrigido nos anos seguintes por meio de \u00edndice econ\u00f4mico diverso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo da licen\u00e7a-adotante n\u00e3o pode ser inferior ao pra o da licen\u00e7a-gestante.","id":3372178,"corpo":"O prazo da licen\u00e7a-adotante n\u00e3o pode ser inferior ao pra o da licen\u00e7a-gestante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o confederativa, fixada em assembleia geral, descontada em folha, para o custeio do sistema confederativo da representa\u00e7\u00e3o sindical respectiva, s\u00f3 \u00e9 exig\u00edvel dos filiados ao sindicato respectivo.","id":3372179,"corpo":"A contribui\u00e7\u00e3o confederativa, fixada em assembleia geral, descontada em folha, para o custeio do sistema confederativo da representa\u00e7\u00e3o sindical respectiva, s\u00f3 \u00e9 exig\u00edvel dos filiados ao sindicato respectivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estrangeiro residente no Pa\u00eds tem direito a um sal\u00e1rio m\u00ednimo como benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, a t\u00edtulo de assist\u00eancia social, se deficiente ou idoso com mais de 65 anos que comprove n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia, atendidos os requisitos constitucionais e legais.","id":3372180,"corpo":"O estrangeiro residente no Pa\u00eds tem direito a um sal\u00e1rio m\u00ednimo como benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, a t\u00edtulo de assist\u00eancia social, se deficiente ou idoso com mais de 65 anos que comprove n\u00e3o possuir meios de prover \u00e0 pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia, atendidos os requisitos constitucionais e legais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O limite legal estabelecido de 1\/4 de sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 crit\u00e9rio absoluto para se aferir a hipossufici\u00eancia do idoso ou deficiente para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcio social de presta\u00e7\u00e3o continuada, n\u00e3o podendo o juiz se valer de outros par\u00e2metros.","id":3372181,"corpo":" O limite legal estabelecido de 1\/4 de sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e9 crit\u00e9rio absoluto para se aferir a hipossufici\u00eancia do idoso ou deficiente para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcio social de presta\u00e7\u00e3o continuada, n\u00e3o podendo o juiz se valer de outros par\u00e2metros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362796,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/964218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964225,"hashId":"f5cc29c69bfd5e3c74fadcbf176cba03","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta.","resposta":3372214,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de liquidante somente se faz necess\u00e1ria nos casos de dissolu\u00e7\u00e3o total da sociedade, considerando que suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas com a gest\u00e3o do patrim\u00f4nio social de modo a regularizar a sociedade que se pretende dissolver.","id":3372212,"corpo":"A nomea\u00e7\u00e3o de liquidante somente se faz necess\u00e1ria nos casos de dissolu\u00e7\u00e3o total da sociedade, considerando que suas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas com a gest\u00e3o do patrim\u00f4nio social de modo a regularizar a sociedade que se pretende dissolver.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na dissolu\u00e7\u00e3o parcial, em que se pretende apurar exclusivamente os haveres do s\u00f3cio falecido ou retirante, com a preserva\u00e7\u00e3o da atividade da sociedade, basta que seja nomeado um perito t\u00e9cnico habilitado para realizar uma per\u00edcia cont\u00e1bil a fim de determinar o valor da quota-parte devida ao ex-s\u00f3cio ou aos seus herdeiros.","id":3372213,"corpo":"Na dissolu\u00e7\u00e3o parcial, em que se pretende apurar exclusivamente os haveres do s\u00f3cio falecido ou retirante, com a preserva\u00e7\u00e3o da atividade da sociedade, basta que seja nomeado um perito t\u00e9cnico habilitado para realizar uma per\u00edcia cont\u00e1bil a fim de determinar o valor da quota-parte devida ao ex-s\u00f3cio ou aos seus herdeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade n\u00e3o pode ter por objeto a sociedade an\u00f4nima de capital fechado, mesmo que demonstrado por acionista a impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o dos fins da sociedade.","id":3372214,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade n\u00e3o pode ter por objeto a sociedade an\u00f4nima de capital fechado, mesmo que demonstrado por acionista a impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o dos fins da sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge ou companheiro do s\u00f3cio, cujo casamento, uni\u00e3o est\u00e1vel ou conviv\u00eancia terminou, poder\u00e1 requerer a apura\u00e7\u00e3o de seus haveres na sociedade, que ser\u00e3o pagos \u00e0 conta da quota social titulada por este s\u00f3cio.","id":3372215,"corpo":"O c\u00f4njuge ou companheiro do s\u00f3cio, cujo casamento, uni\u00e3o est\u00e1vel ou conviv\u00eancia terminou, poder\u00e1 requerer a apura\u00e7\u00e3o de seus haveres na sociedade, que ser\u00e3o pagos \u00e0 conta da quota social titulada por este s\u00f3cio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de omiss\u00e3o do contrato social, o juiz definir\u00e1, como crit\u00e9rio de apura\u00e7\u00e3o de haveres, o valor patrimonial apurado em balan\u00e7o de determina\u00e7\u00e3o, tomando-se por refer\u00eancia a data da resolu\u00e7\u00e3o e avaliando-se bens e direitos do ativo, tang\u00edveis e intang\u00edveis, a pre\u00e7o de sa\u00edda, al\u00e9m do passivo tamb\u00e9m a ser apurado de igual forma.","id":3372216,"corpo":"Em caso de omiss\u00e3o do contrato social, o juiz definir\u00e1, como crit\u00e9rio de apura\u00e7\u00e3o de haveres, o valor patrimonial apurado em balan\u00e7o de determina\u00e7\u00e3o, tomando-se por refer\u00eancia a data da resolu\u00e7\u00e3o e avaliando-se bens e direitos do ativo, tang\u00edveis e intang\u00edveis, a pre\u00e7o de sa\u00edda, al\u00e9m do passivo tamb\u00e9m a ser apurado de igual forma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362797,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Da Empresa","oab":true,"nome":"Da Empresa","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406939,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-empresa"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":true,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406953,"slug":"direito-empresarial-comercial-operacoes-societarias"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/964225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Conforme entendimento do STJ, o pra o decadencial para que o s\u00f3cio minorit\u00e1rio de sociedade limitada de administra\u00e7\u00e3o coletiva exer\u00e7a o direito \u00e0 anula\u00e7\u00e3o da delibera\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria que o tenha exclu\u00eddo da sociedade \u00e9 de:","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964227,"hashId":"ef1e88835e2acec1dcf52e93a17fa3af","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p><p>\r\nConforme entendimento do STJ, o pra o decadencial para que o s\u00f3cio minorit\u00e1rio de sociedade limitada de administra\u00e7\u00e3o coletiva exer\u00e7a o direito \u00e0 anula\u00e7\u00e3o da delibera\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria que o tenha exclu\u00eddo da sociedade \u00e9 de:<\/p>","resposta":3372222,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 anos.","id":3372222,"corpo":"3 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2 anos.","id":3372223,"corpo":" 2 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 5 anos.","id":3372224,"corpo":" 5 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 anos.","id":3372225,"corpo":"4 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":3372226,"corpo":"10 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362797,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/964227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das cooperativas, julgue os itens a seguir: I - O associado que aceitar e estabelecer rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia com a cooperativa, perde o direito de votar e ser votado, at\u00e9 que sejam aprovadas as contas do exerc\u00edcio em que ele deixou o emprego.II - Nas cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ingressar as empresas que pratiquem as mesmas atividades econ\u00f4micas das pessoas f\u00edsicas associadas. III - As sociedades cooperativas se dissolvem de pleno direito pela paralisa\u00e7\u00e3o de suas atividades por mais de cento e oitenta dias. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964238,"hashId":"9eabbbaf3c0eeb44bcc2e95a83500dae","enunciado":"<p>A respeito das cooperativas, julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p>I - O associado que aceitar e estabelecer rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia com a cooperativa, perde o direito de votar e ser votado, at\u00e9 que sejam aprovadas as contas do exerc\u00edcio em que ele deixou o emprego.<\/p><p>II - Nas cooperativas de eletrifica\u00e7\u00e3o, irriga\u00e7\u00e3o e telecomunica\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ingressar as empresas que pratiquem as mesmas atividades econ\u00f4micas das pessoas f\u00edsicas associadas.\r\n<\/p><p>III - As sociedades cooperativas se dissolvem de pleno direito pela paralisa\u00e7\u00e3o de suas atividades por mais de cento e oitenta dias.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3372277,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o enunciado I \u00e9 correto.","id":3372277,"corpo":"Apenas o enunciado I \u00e9 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o enunciado III \u00e9 correto.","id":3372278,"corpo":"Apenas o enunciado III \u00e9 correto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os enunciados II e III s\u00e3o corretos.","id":3372279,"corpo":"Apenas os enunciados II e III s\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os enunciados s\u00e3o corretos.","id":3372280,"corpo":"Todos os enunciados s\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os enunciados I e II s\u00e3o corretos.","id":3372281,"corpo":"Apenas os enunciados I e II s\u00e3o corretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362798,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade Cooperativa","oab":true,"nome":"Da Sociedade Cooperativa","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406951,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-cooperativa"},{"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/964238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o amicus curiae, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964243,"hashId":"9a619401a6c9f0d3df6addd11cb2c4b8","enunciado":"Sobre o amicus curiae, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3372302,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que admitir a participa\u00e7\u00e3o de amicus curiae cabe agravo, no prazo de 15 dias.","id":3372302,"corpo":"Da decis\u00e3o que admitir a participa\u00e7\u00e3o de amicus curiae cabe agravo, no prazo de 15 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o de amicus curiae n\u00e3o implica altera\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","id":3372303,"corpo":"A interven\u00e7\u00e3o de amicus curiae n\u00e3o implica altera\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o de amicus curiae n\u00e3o autoriza a interposi\u00e7\u00e3o de recursos, ressalvadas a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o e a hip\u00f3tese de recurso contra decis\u00e3o que julgar o incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":3372304,"corpo":"A interven\u00e7\u00e3o de amicus curiae n\u00e3o autoriza a interposi\u00e7\u00e3o de recursos, ressalvadas a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o e a hip\u00f3tese de recurso contra decis\u00e3o que julgar o incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O amicus curiae pode ser pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","id":3372305,"corpo":"O amicus curiae pode ser pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo tr\u00eas amici curiae para fa er sustenta\u00e7\u00e3o oral, o pra o dever\u00e1 ser considerado em dobro, ou seja, 30 minutos, devendo ser dividido pelo n\u00famero de sustenta\u00e7\u00f5es orais.","id":3372306,"corpo":"Havendo tr\u00eas amici curiae para fa er sustenta\u00e7\u00e3o oral, o pra o dever\u00e1 ser considerado em dobro, ou seja, 30 minutos, devendo ser dividido pelo n\u00famero de sustenta\u00e7\u00f5es orais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362799,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"nome_clean":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","oab":true,"nome":"Amicus Curiae ou Amici Curiae","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402120,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-amicus-curiae-ou-amici-curiae"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"nome_clean":"Aspectos Procedimentais","oab":false,"nome":"Aspectos Procedimentais","pai":402120,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422847,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-aspectos-procedimentais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/964243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das causas de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir: I - H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo, quando nele estiver postulando, como defensor p\u00fablico, advogado ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, seu c\u00f4njuge ou companheiro, ou qualquer parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o segundo grau, inclusive. II - H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz quando figure como parte cliente do escrit\u00f3rio de advocacia de seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, mesmo que patrocinado por advogado de outro escrit\u00f3rio. III - H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo, quando qualquer das partes for sua credora ou devedora, de seu c\u00f4njuge ou companheiro ou de parentes destes, em linha reta at\u00e9 o terceiro grau, inclusive. IV - H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz que receber presentes de pessoas que tiverem interesse na causa antes ou depois de iniciado o processo, que aconselhar alguma das partes acerca do objeto da causa ou que subministrar meios para atender \u00e0s despesas do lit\u00edgio. Considerando os enunciados acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964250,"hashId":"ba30f981eac8ffb0e1589655727e9583","enunciado":"<p>Acerca das causas de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir:\r\n<\/p><p>I - H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo, quando nele estiver postulando, como defensor p\u00fablico, advogado ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, seu c\u00f4njuge ou companheiro, ou qualquer parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o segundo grau, inclusive.\r\n<\/p><p>II - H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz quando figure como parte cliente do escrit\u00f3rio de advocacia de seu c\u00f4njuge, companheiro ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, mesmo que patrocinado por advogado de outro escrit\u00f3rio.<\/p><p>\r\nIII - H\u00e1 impedimento do juiz, sendo-lhe vedado exercer suas fun\u00e7\u00f5es no processo, quando qualquer das partes for sua credora ou devedora, de seu c\u00f4njuge ou companheiro ou de parentes destes, em linha reta at\u00e9 o terceiro grau, inclusive.\r\n<\/p><p>IV - H\u00e1 suspei\u00e7\u00e3o do juiz que receber presentes de pessoas que tiverem interesse na causa antes ou depois de iniciado o processo, que aconselhar alguma das partes acerca do objeto da causa ou que subministrar meios para atender \u00e0s despesas do lit\u00edgio.\r\n<\/p><p>Considerando os enunciados acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3372339,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o enunciado I \u00e9 incorreto.","id":3372337,"corpo":"Apenas o enunciado I \u00e9 incorreto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o enunciado III \u00e9 incorreto.","id":3372338,"corpo":"Apenas o enunciado III \u00e9 incorreto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o enunciado IV \u00e9 correto.","id":3372339,"corpo":"Apenas o enunciado IV \u00e9 correto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os enunciados II e IV s\u00e3o corretos.","id":3372340,"corpo":"Apenas os enunciados II e IV s\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os II, III e IV s\u00e3o incorretos.","id":3372341,"corpo":"Apenas os II, III e IV s\u00e3o incorretos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362799,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Do Juiz (CPC)","oab":true,"nome":"Do Juiz (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402121,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-juiz-cpc"},{"nome_clean":"Impedimentos e Suspei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Impedimentos e Suspei\u00e7\u00f5es","pai":402121,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422776,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impedimentos-e-suspeicoes"},{"nome_clean":"Art. 145, CPC","oab":false,"nome":"Art. 145, CPC","pai":422776,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422787,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-145-cpc"},{"nome_clean":"Inciso IV","oab":false,"nome":"Inciso IV","pai":422787,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422791,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-inciso-iv"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/964250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do entendimento vinculante do STF em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964254,"hashId":"461bc675552b58d97b1ef4ad537339aa","enunciado":"A respeito do entendimento vinculante do STF em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","resposta":3372360,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norma legal que altera o prazo de recolhimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria se sujeita ao princ\u00edpio da anterioridade.","id":3372357,"corpo":"Norma legal que altera o prazo de recolhimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria se sujeita ao princ\u00edpio da anterioridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Na entrada de mercadoria importada do exterior, \u00e9 ileg\u00edtima a cobran\u00e7a do ICMS por ocasi\u00e3o do desembara\u00e7o aduaneiro.","id":3372358,"corpo":" Na entrada de mercadoria importada do exterior, \u00e9 ileg\u00edtima a cobran\u00e7a do ICMS por ocasi\u00e3o do desembara\u00e7o aduaneiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ICMS incide sobre aliena\u00e7\u00e3o de salvados de sinistro pelas seguradoras.","id":3372359,"corpo":"O ICMS incide sobre aliena\u00e7\u00e3o de salvados de sinistro pelas seguradoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2013 ISS, sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":3372360,"corpo":"\u00c9 inconstitucional a incid\u00eancia do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u2013 ISS, sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como requisito de admissibilidade de a\u00e7\u00e3o judicial na qual se pretenda discutir a exigibilidade de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3372361,"corpo":"\u00c9 constitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como requisito de admissibilidade de a\u00e7\u00e3o judicial na qual se pretenda discutir a exigibilidade de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362800,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/964254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio, arquiteto, residente em Roraima, consumidor final e n\u00e3o contribuinte do ICMS, adquiriu, no dia 20 de maio de 2017, por meio da internet de uma loja de S\u00e3o Paulo, computador para uso profissional, que foi entregue em sua resid\u00eancia vinte dias ap\u00f3s a compra. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, o entendimento do STF e o regramento constitucional sobre o ICMS, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30223,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-advogado","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":964258,"hashId":"e1a57ac2ac02da90edd60051fef5b440","enunciado":"<p>T\u00edcio, arquiteto, residente em Roraima, consumidor final e n\u00e3o contribuinte do ICMS, adquiriu, no dia 20 de maio de 2017, por meio da internet de uma loja de S\u00e3o Paulo, computador para uso profissional, que foi entregue em sua resid\u00eancia vinte dias ap\u00f3s a compra.\r\n<\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, o entendimento do STF e o regramento constitucional sobre o ICMS, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":3372377,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado de Roraima ficar\u00e1 com o valor integral obtido pela diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a interestadual do ICMS da referida opera\u00e7\u00e3o.","id":3372377,"corpo":"O Estado de Roraima ficar\u00e1 com o valor integral obtido pela diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a interestadual do ICMS da referida opera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O STF julgou inconstitucional a equaliza\u00e7\u00e3o de reparti\u00e7\u00e3o de receita tribut\u00e1ria de ICMS, nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais, realizada por meio de protocolo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria.","id":3372378,"corpo":"O STF julgou inconstitucional a equaliza\u00e7\u00e3o de reparti\u00e7\u00e3o de receita tribut\u00e1ria de ICMS, nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais, realizada por meio de protocolo do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado de S\u00e3o Paulo ficar\u00e1 com o valor integral obtido com a al\u00edquota interestadual do ICMS da referida opera\u00e7\u00e3o.","id":3372379,"corpo":"O Estado de S\u00e3o Paulo ficar\u00e1 com o valor integral obtido com a al\u00edquota interestadual do ICMS da referida opera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A loja em S\u00e3o Paulo que vendeu o produto para T\u00edcio \u00e9 respons\u00e1vel pelo recolhimento do imposto do ICMS correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a al\u00edquota interestadual da referida opera\u00e7\u00e3o.","id":3372380,"corpo":"A loja em S\u00e3o Paulo que vendeu o produto para T\u00edcio \u00e9 respons\u00e1vel pelo recolhimento do imposto do ICMS correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a al\u00edquota interestadual da referida opera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor do ICMS, correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a interestadual da referida opera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 partilhado no montante de 40% para o Estado de S\u00e3o Paulo e 60% para o Estado de Roraima.","id":3372381,"corpo":"O valor do ICMS, correspondente \u00e0 diferen\u00e7a entre a al\u00edquota interna e a interestadual da referida opera\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 partilhado no montante de 40% para o Estado de S\u00e3o Paulo e 60% para o Estado de Roraima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362800,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/964258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terceira inten\u00e7\u00e3o de ruptura do Servi\u00e7o Social, inerente ao processo de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro, tem como prop\u00f3sito:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964265,"hashId":"66eccf8b3373d745bb5fb9409247dfa5","enunciado":"A terceira inten\u00e7\u00e3o de ruptura do Servi\u00e7o Social, inerente ao processo de Renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro, tem como prop\u00f3sito:","resposta":3372412,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrapassar a heran\u00e7a te\u00f3rico-metodol\u00f3gica do pensamento conservador;","id":3372412,"corpo":"ultrapassar a heran\u00e7a te\u00f3rico-metodol\u00f3gica do pensamento conservador;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"romper com a tradi\u00e7\u00e3o funcionalista da qual o servi\u00e7o social se apropriava;","id":3372413,"corpo":"romper com a tradi\u00e7\u00e3o funcionalista da qual o servi\u00e7o social se apropriava;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resgatar as discuss\u00f5es em torno do desenvolvimento profissional;","id":3372414,"corpo":"resgatar as discuss\u00f5es em torno do desenvolvimento profissional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar em pauta uma pol\u00eamica que se propunha a melhorar os quadros discentes;","id":3372415,"corpo":"colocar em pauta uma pol\u00eamica que se propunha a melhorar os quadros discentes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitar uma agenda de debates profissionais que esgotem as propostas de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social.","id":3372416,"corpo":"possibilitar uma agenda de debates profissionais que esgotem as propostas de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362801,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/964265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e com aprimoramento intelectual, na perspectiva da compet\u00eancia profissional, exige dos assistentes sociais uma forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua capaz de avan\u00e7ar sobre sua forma\u00e7\u00e3o graduada. No entanto, essa forma\u00e7\u00e3o encontra-se amea\u00e7ada porque:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964275,"hashId":"bbd20aee50e5fa77652c1c1afc260cf6","enunciado":"O compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e com aprimoramento intelectual, na perspectiva da compet\u00eancia profissional, exige dos assistentes sociais uma forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua capaz de avan\u00e7ar sobre sua forma\u00e7\u00e3o graduada. No entanto, essa forma\u00e7\u00e3o encontra-se amea\u00e7ada porque:","resposta":3372466,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na atualidade, existe uma grande oferta de cursos que dificulta a escolha;","id":3372462,"corpo":"na atualidade, existe uma grande oferta de cursos que dificulta a escolha;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 oferecida em todas as universidades;","id":3372463,"corpo":"a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 oferecida em todas as universidades;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os profissionais tornam-se dependentes das institui\u00e7\u00f5es regionais para buscar qualifica\u00e7\u00e3o;","id":3372464,"corpo":"os profissionais tornam-se dependentes das institui\u00e7\u00f5es regionais para buscar qualifica\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o tornou-se uma mercadoria;","id":3372465,"corpo":"a educa\u00e7\u00e3o tornou-se uma mercadoria;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cursos oferecidos no mercado difundem\/reproduzem a l\u00f3gica do capital.","id":3372466,"corpo":"os cursos oferecidos no mercado difundem\/reproduzem a l\u00f3gica do capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362802,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/964275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um v\u00ednculo estrutural entre a constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e o surgimento do servi\u00e7o social na \u201cdivis\u00e3o sociot\u00e9cnica do trabalho\u201d (IAMAMOTO, 1982). A conex\u00e3o entre pol\u00edtica social e servi\u00e7o social surge no Brasil a partir:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964276,"hashId":"d1ef06562994e152ab612166ceeb0436","enunciado":"<p>Existe um v\u00ednculo estrutural entre a constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e o surgimento do servi\u00e7o social na \u201cdivis\u00e3o sociot\u00e9cnica do trabalho\u201d (IAMAMOTO, 1982).<\/p><p>\r\nA conex\u00e3o entre pol\u00edtica social e servi\u00e7o social surge no Brasil a partir:<\/p>","resposta":3372467,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do incremento da interven\u00e7\u00e3o estatal, pela via do processo de moderniza\u00e7\u00e3o conservadora no Brasil;","id":3372467,"corpo":"do incremento da interven\u00e7\u00e3o estatal, pela via do processo de moderniza\u00e7\u00e3o conservadora no Brasil;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da coloniza\u00e7\u00e3o Brasileira de modo desigual e combinado;","id":3372468,"corpo":"da coloniza\u00e7\u00e3o Brasileira de modo desigual e combinado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da organiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social enquanto profiss\u00e3o;","id":3372469,"corpo":"da organiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social enquanto profiss\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" do movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil;","id":3372470,"corpo":" do movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no Brasil;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da interven\u00e7\u00e3o da Igreja cat\u00f3lica na quest\u00e3o social.","id":3372471,"corpo":"da interven\u00e7\u00e3o da Igreja cat\u00f3lica na quest\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362802,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/964276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de reforma do estado empreendido nos \u00faltimos anos no Brasil esteve alinhado ao receitu\u00e1rio neoliberal, expresso no Consenso de Washington. A constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00fanico de Assist\u00eancia Social-SUAS, a partir do ano de 2002, vem para estabelecer novas bases para a rela\u00e7\u00e3o entre:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964282,"hashId":"d22e98162da1ec6bf963c80dbe593115","enunciado":"O processo de reforma do estado empreendido nos \u00faltimos anos no Brasil esteve alinhado ao receitu\u00e1rio neoliberal, expresso no Consenso de Washington. A constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00fanico de Assist\u00eancia Social-SUAS, a partir do ano de 2002, vem para estabelecer novas bases para a rela\u00e7\u00e3o entre:","resposta":3372501,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Classe trabalhadora e suas demandas;","id":3372497,"corpo":"a Classe trabalhadora e suas demandas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado e o mercado; ","id":3372498,"corpo":"o Estado e o mercado;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sociedade civil e o mercado;","id":3372499,"corpo":"a sociedade civil e o mercado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sociedade civil e a classe trabalhadora, como um avan\u00e7o na tentativa de organizar a rela\u00e7\u00e3o entre p\u00fablico\/privado;","id":3372500,"corpo":"a sociedade civil e a classe trabalhadora, como um avan\u00e7o na tentativa de organizar a rela\u00e7\u00e3o entre p\u00fablico\/privado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado e a sociedade civil.","id":3372501,"corpo":"o Estado e a sociedade civil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362803,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/964282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. O assistente social como trabalhador assalariado, no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es socioassistenciais, possui uma relativa autonomia, embora respaldado juridicamente tem seu trabalho tensionado:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964289,"hashId":"81356d60a39b16207689e28746501db7","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta. O assistente social como trabalhador assalariado, no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es socioassistenciais, possui uma relativa autonomia, embora respaldado juridicamente tem seu trabalho tensionado:","resposta":3372536,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelas exig\u00eancias dos empregadores;","id":3372532,"corpo":"pelas exig\u00eancias dos empregadores;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por seus prop\u00f3sitos, demandas e regulamenta\u00e7\u00f5es;","id":3372533,"corpo":"por seus prop\u00f3sitos, demandas e regulamenta\u00e7\u00f5es;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por suas atribui\u00e7\u00f5es, pol\u00edticas de gest\u00e3o do trabalho;","id":3372534,"corpo":"por suas atribui\u00e7\u00f5es, pol\u00edticas de gest\u00e3o do trabalho;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas determina\u00e7\u00f5es contratuais, sal\u00e1rios, jornada de trabalho, entre outras;","id":3372535,"corpo":"pelas determina\u00e7\u00f5es contratuais, sal\u00e1rios, jornada de trabalho, entre outras;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelas novas exig\u00eancias do Estado no trato com a quest\u00e3o social.","id":3372536,"corpo":"pelas novas exig\u00eancias do Estado no trato com a quest\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362803,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/964289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado tem sido historicamente o maior empregador dos assistentes sociais, atribuindo a esse profissional a caracter\u00edstica de servidor p\u00fablico. Assim sendo, muitos s\u00e3o os elementos que incidem sobre o trabalho realizado por esse profissional, e um desses se refere:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964292,"hashId":"c6e2c40cce0288626d0c97cfa79fa227","enunciado":"O Estado tem sido historicamente o maior empregador dos assistentes sociais, atribuindo a esse profissional a caracter\u00edstica de servidor p\u00fablico. Assim sendo, muitos s\u00e3o os elementos que incidem sobre o trabalho realizado por esse profissional, e um desses se refere:","resposta":3372549,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 falta de uma pol\u00edtica salarial;","id":3372547,"corpo":"\u00e0 falta de uma pol\u00edtica salarial;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao respeito \u00e0 particularidade e sigilo dessa profiss\u00e3o no atendimento aos usu\u00e1rios;","id":3372548,"corpo":"ao respeito \u00e0 particularidade e sigilo dessa profiss\u00e3o no atendimento aos usu\u00e1rios;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s formas excessivas de tramites burocr\u00e1ticos;","id":3372549,"corpo":"\u00e0s formas excessivas de tramites burocr\u00e1ticos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0 fragilidade das rela\u00e7\u00f5es empregat\u00edcias;","id":3372550,"corpo":" \u00e0 fragilidade das rela\u00e7\u00f5es empregat\u00edcias;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 cultura das institui\u00e7\u00f5es impregnadas de subjetividade.","id":3372551,"corpo":"\u00e0 cultura das institui\u00e7\u00f5es impregnadas de subjetividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362804,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/964292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos t\u00e9cnico-operativos, enquanto elementos fundamentalmente necess\u00e1rios \u00e0 objetiva\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es profissionais, comp\u00f5e o Projeto Profissional do Servi\u00e7o Social. Assim a instrumentalidade refere-se a:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964300,"hashId":"c7c69047cec409201b4cd20e68f1b8e1","enunciado":"Os instrumentos t\u00e9cnico-operativos, enquanto elementos fundamentalmente necess\u00e1rios \u00e0 objetiva\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es profissionais, comp\u00f5e o Projeto Profissional do Servi\u00e7o Social. Assim a instrumentalidade refere-se a:","resposta":3372588,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os instrumentais t\u00e9cnico-operativos faz a media\u00e7\u00e3o com o trabalho realizado dando sentido aos objetivos profissionais;","id":3372587,"corpo":"os instrumentais t\u00e9cnico-operativos faz a media\u00e7\u00e3o com o trabalho realizado dando sentido aos objetivos profissionais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um determinado modo de ser, que a profiss\u00e3o adquire no interior das rela\u00e7\u00f5es sociais, no confronto entre as condi\u00e7\u00f5es objetivas e subjetivas do exerc\u00edcio profissional;","id":3372588,"corpo":"um determinado modo de ser, que a profiss\u00e3o adquire no interior das rela\u00e7\u00f5es sociais, no confronto entre as condi\u00e7\u00f5es objetivas e subjetivas do exerc\u00edcio profissional;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o procedimentos que interferem no modo de vida e de trabalho da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os;","id":3372589,"corpo":"s\u00e3o procedimentos que interferem no modo de vida e de trabalho da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um tipo de objetiva\u00e7\u00e3o ou fetiche na profiss\u00e3o","id":3372590,"corpo":"um tipo de objetiva\u00e7\u00e3o ou fetiche na profiss\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responde \u00e0s demandas e necessidades dos usu\u00e1rios.","id":3372591,"corpo":"responde \u00e0s demandas e necessidades dos usu\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362804,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/964300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Se\u00e7\u00e3o III do ECA, que exp\u00f5e as condi\u00e7\u00f5es para crian\u00e7as e adolescentes serem inseridos em fam\u00edlias substitutas, na Subse\u00e7\u00e3o I, indica que assim que for feita a aprecia\u00e7\u00e3o do pedido:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964307,"hashId":"50cf4dec5c07a267a5984022327790b2","enunciado":"A Se\u00e7\u00e3o III do ECA, que exp\u00f5e as condi\u00e7\u00f5es para crian\u00e7as e adolescentes serem inseridos em fam\u00edlias substitutas, na Subse\u00e7\u00e3o I, indica que assim que for feita a aprecia\u00e7\u00e3o do pedido:","resposta":3372622,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crian\u00e7a ou adolescente dever\u00e1 ser previamente ouvida e a sua opini\u00e3o ser considerada;","id":3372622,"corpo":"a crian\u00e7a ou adolescente dever\u00e1 ser previamente ouvida e a sua opini\u00e3o ser considerada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a ou adolescente dever\u00e1 ser imediatamente apresentada a fam\u00edlia substituta;","id":3372623,"corpo":"a crian\u00e7a ou adolescente dever\u00e1 ser imediatamente apresentada a fam\u00edlia substituta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso a crian\u00e7a e o adolescente n\u00e3o concorde em reatar seus v\u00ednculos familiares, estes devem ser imediatamente colocado em fam\u00edlia estrangeira;","id":3372624,"corpo":"caso a crian\u00e7a e o adolescente n\u00e3o concorde em reatar seus v\u00ednculos familiares, estes devem ser imediatamente colocado em fam\u00edlia estrangeira;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ao assumir a guarda ou tutela, o respons\u00e1vel \u00e9 desobrigado a ir a presen\u00e7a do juiz de menor;","id":3372625,"corpo":" ao assumir a guarda ou tutela, o respons\u00e1vel \u00e9 desobrigado a ir a presen\u00e7a do juiz de menor;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a guarda de fam\u00edlia substituta \u00e9 permanente e inviol\u00e1vel.","id":3372626,"corpo":"a guarda de fam\u00edlia substituta \u00e9 permanente e inviol\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362805,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/964307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Ao vislumbrar as possibilidades contidas no racionalismo, no sentido de manipular as contradi\u00e7\u00f5es sociais, o estado:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964316,"hashId":"506f4282320aa4b3c2dc91816f6a33cc","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Ao vislumbrar as possibilidades contidas no racionalismo, no sentido de manipular as contradi\u00e7\u00f5es sociais, o estado:","resposta":3372667,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria e aperfei\u00e7oa um espa\u00e7o s\u00f3cio-institucional a ser ocupado pelos assistentes sociais;","id":3372667,"corpo":"cria e aperfei\u00e7oa um espa\u00e7o s\u00f3cio-institucional a ser ocupado pelos assistentes sociais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza um complexo de pol\u00edticas sociais que possibilite a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais;","id":3372668,"corpo":"organiza um complexo de pol\u00edticas sociais que possibilite a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impossibilita o protagonismo profissional no intuito de manter o controle sobre a popula\u00e7\u00e3o atendida;","id":3372669,"corpo":"impossibilita o protagonismo profissional no intuito de manter o controle sobre a popula\u00e7\u00e3o atendida;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula um pano de fundo capaz de atender todas as necessidades sociais;","id":3372670,"corpo":"articula um pano de fundo capaz de atender todas as necessidades sociais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determina \u00e0 categoria profissional um modo particular de realizar suas interven\u00e7\u00f5es a partir de certas condi\u00e7\u00f5es postas pela institui\u00e7\u00e3o.","id":3372671,"corpo":"determina \u00e0 categoria profissional um modo particular de realizar suas interven\u00e7\u00f5es a partir de certas condi\u00e7\u00f5es postas pela institui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362806,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/964316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais dirigidas \u00e0 classe trabalhadora, organizadas pelo Estado, assumem a rubrica de pluralismo de bem-estar, e, esta nova modalidade de atendimento parte do pressuposto da divis\u00e3o de:","provas":[{"id":30224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-assistente-social","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":964320,"hashId":"9cbaf97e7bea02fd0487866eea1a42c3","enunciado":"As pol\u00edticas sociais dirigidas \u00e0 classe trabalhadora, organizadas pelo Estado, assumem a rubrica de pluralismo de bem-estar, e, esta nova modalidade de atendimento parte do pressuposto da divis\u00e3o de:","resposta":3372691,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilidades entre a federa\u00e7\u00e3o e os estados;","id":3372687,"corpo":"responsabilidades entre a federa\u00e7\u00e3o e os estados;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidades entre a sociedade civil e a classe trabalhadora;","id":3372688,"corpo":"responsabilidades entre a sociedade civil e a classe trabalhadora;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compromissos, parcerias e gest\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es privadas e da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil;","id":3372689,"corpo":"compromissos, parcerias e gest\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es privadas e da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custos que possibilitem a gest\u00e3o dos programas e projetos condizentes com as necessidades sociais;","id":3372690,"corpo":"custos que possibilitem a gest\u00e3o dos programas e projetos condizentes com as necessidades sociais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilidades entre Estado, sociedade civil e mercado.","id":3372691,"corpo":"responsabilidades entre Estado, sociedade civil e mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362806,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/964320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao conceito de Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964437,"hashId":"e3ab7a3f026946ce95c167a2742c533c","enunciado":"Quanto ao conceito de Consolida\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis. Assinale a alternativa incorreta.","resposta":3373166,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste na soma dos saldos das contas de cada demonstra\u00e7\u00e3o.","id":3373162,"corpo":"Consiste na soma dos saldos das contas de cada demonstra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consiste em apresentar a situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica de todo o grupo como uma \u00fanica empresa.","id":3373163,"corpo":"Consiste em apresentar a situa\u00e7\u00e3o financeira e econ\u00f4mica de todo o grupo como uma \u00fanica empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Consiste na unifica\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da controlada e da controladora.","id":3373164,"corpo":" Consiste na unifica\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da controlada e da controladora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste na elimina\u00e7\u00e3o de contas que guardem reciprocidade entre as empresas do grupo.","id":3373165,"corpo":"Consiste na elimina\u00e7\u00e3o de contas que guardem reciprocidade entre as empresas do grupo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Consiste na soma dos saldos das elimina\u00e7\u00f5es de cada institui\u00e7\u00e3o.","id":3373166,"corpo":" Consiste na soma dos saldos das elimina\u00e7\u00f5es de cada institui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362827,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/964437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas do PIS\/PASEP, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964444,"hashId":"3ce4060d2a4234e7799dc61d60922472","enunciado":"Acerca das caracter\u00edsticas do PIS\/PASEP, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3373199,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como fato gerador as receitas correntes arrecadadas e as transfer\u00eancias correntes e de capital recebidas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, exceto as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3373197,"corpo":"Tem como fato gerador as receitas correntes arrecadadas e as transfer\u00eancias correntes e de capital recebidas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno, exceto as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vence at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil da primeira quinzena do m\u00eas subsequente ao de ocorr\u00eancia dos correspondentes fatos geradores.","id":3373198,"corpo":"Vence at\u00e9 o \u00faltimo dia \u00fatil da primeira quinzena do m\u00eas subsequente ao de ocorr\u00eancia dos correspondentes fatos geradores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para a constitui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do PIS\/Pasep extingue-se ap\u00f3s 5 (cinco) anos.","id":3373199,"corpo":"O prazo para a constitui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do PIS\/Pasep extingue-se ap\u00f3s 5 (cinco) anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Serve para dar seguran\u00e7a ao FGTS e gerir o Programa de Integra\u00e7\u00e3o.","id":3373200,"corpo":" Serve para dar seguran\u00e7a ao FGTS e gerir o Programa de Integra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o contribui\u00e7\u00f5es sociais de natureza tribut\u00e1ria.","id":3373201,"corpo":"S\u00e3o contribui\u00e7\u00f5es sociais de natureza tribut\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362828,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.637\/02 -Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep), nos casos que especifica; sobre o pagamento e o parcelamento de d\u00e9bitos t","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.637\/02 -Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep), nos casos que especifica; sobre o pagamento e o parcelamento de d\u00e9bitos t","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398352,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-637-02-dispoe-sobre-a-nao-cumulatividade-na-cobranca-da-contribuicao-para-os-programas-de-integracao-social-pis-e-de-formacao-do-patrimonio-do-servidor-publico-pasep-nos-casos-que-especifica-sobre-o-pagamento-e-o-parcelamento-de-debitos-t"}],"slug":"legislacao-federal\/964444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a situa\u00e7\u00e3o descrita na primeira coluna com o procedimento a ser adotado na segunda coluna, em concord\u00e2ncia com o conceito corresponde ao tipo de Decis\u00e3o Financeira. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964458,"hashId":"8d1ef98e5446006fbb5951f03103c2d8","enunciado":"<p>Relacione a situa\u00e7\u00e3o descrita na primeira coluna com o procedimento a ser adotado na segunda coluna, em concord\u00e2ncia com o conceito corresponde ao tipo de Decis\u00e3o Financeira. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30243\/Sem_titulo.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3373270,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":3373267,"corpo":"1, 2, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":3373268,"corpo":"3, 2, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":3373269,"corpo":"2, 1, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":3373270,"corpo":"2, 3, 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":3373271,"corpo":"1, 3, 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362829,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/964458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. S\u00e3o classifica\u00e7\u00f5es da Despesa P\u00fablica.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964467,"hashId":"1e979dd56250241b082e3d9ec7fcce25","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta. S\u00e3o classifica\u00e7\u00f5es da Despesa P\u00fablica.","resposta":3373315,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 Natureza.","id":3373312,"corpo":"Quanto \u00e0 Natureza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 Categoria Econ\u00f4mica.","id":3373313,"corpo":"Quanto \u00e0 Categoria Econ\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 Afeta\u00e7\u00e3o Patrimonial.","id":3373314,"corpo":"Quanto \u00e0 Afeta\u00e7\u00e3o Patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o duvidosa.","id":3373315,"corpo":"Quanto \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o duvidosa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 Compet\u00eancia Institucional. ","id":3373316,"corpo":"Quanto \u00e0 Compet\u00eancia Institucional.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362830,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/964467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 indispens\u00e1vel ao administrador p\u00fablico respons\u00e1vel, pois planejar \u00e9 o ponto de partida para a administra\u00e7\u00e3o eficiente e eficaz. Um instrumento valioso para isso \u00e9 caracterizado pelo Plano Plurianual. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964474,"hashId":"ce911e03107ee37294d14789749159e5","enunciado":"O planejamento \u00e9 indispens\u00e1vel ao administrador p\u00fablico respons\u00e1vel, pois planejar \u00e9 o ponto de partida para a administra\u00e7\u00e3o eficiente e eficaz. Um instrumento valioso para isso \u00e9 caracterizado pelo Plano Plurianual. Assinale a alternativa correta.","resposta":3373350,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria as receitas necess\u00e1rias para as despesas de capital a serem consideradas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":3373347,"corpo":"Cria as receitas necess\u00e1rias para as despesas de capital a serem consideradas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelece as diretrizes de forma totalizante para o pa\u00eds, deixando a regionaliza\u00e7\u00e3o para a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3373348,"corpo":"Estabelece as diretrizes de forma totalizante para o pa\u00eds, deixando a regionaliza\u00e7\u00e3o para a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se limita ao planejamento de curto prazo para o governo federal.","id":3373349,"corpo":"Se limita ao planejamento de curto prazo para o governo federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m deve considerar os programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":3373350,"corpo":"Tamb\u00e9m deve considerar os programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelece diretrizes e objetivos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo as metas tratadas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3373351,"corpo":"Estabelece diretrizes e objetivos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo as metas tratadas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362831,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/964474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas caracter\u00edsticas e aspectos do or\u00e7amento tradicional, onde o processo or\u00e7ament\u00e1rio em que apenas uma dimens\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 explicitada e do or\u00e7amento-programa, onde as principais caracter\u00edsticas s\u00e3o: integra\u00e7\u00e3o, planejamento, or\u00e7amento, quantifica\u00e7\u00e3o de objetivos e fixa\u00e7\u00e3o de metas, rela\u00e7\u00e3o insumo-produto, f\u00edsico-financeiro, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964477,"hashId":"d5c09e15b51eeeea356a5c86b471dd37","enunciado":"Com base nas caracter\u00edsticas e aspectos do or\u00e7amento tradicional, onde o processo or\u00e7ament\u00e1rio em que apenas uma dimens\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 explicitada e do or\u00e7amento-programa, onde as principais caracter\u00edsticas s\u00e3o: integra\u00e7\u00e3o, planejamento, or\u00e7amento, quantifica\u00e7\u00e3o de objetivos e fixa\u00e7\u00e3o de metas, rela\u00e7\u00e3o insumo-produto, f\u00edsico-financeiro, assinale a alternativa incorreta:","resposta":3373364,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No or\u00e7amento-programa, h\u00e1 previs\u00e3o das receitas e fixa\u00e7\u00e3o das despesas com o objetivo de atender \u00e0s necessidades coletivas definidas no Programa de A\u00e7\u00e3o do Governo.","id":3373362,"corpo":"No or\u00e7amento-programa, h\u00e1 previs\u00e3o das receitas e fixa\u00e7\u00e3o das despesas com o objetivo de atender \u00e0s necessidades coletivas definidas no Programa de A\u00e7\u00e3o do Governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No or\u00e7amento tradicional, as decis\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o tomadas tendo em vista as necessidades das unidades organizacionais.","id":3373363,"corpo":"No or\u00e7amento tradicional, as decis\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o tomadas tendo em vista as necessidades das unidades organizacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento-programa, os principais crit\u00e9rios classificat\u00f3rios s\u00e3o as unidades administrativas e elementos.","id":3373364,"corpo":"Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento-programa, os principais crit\u00e9rios classificat\u00f3rios s\u00e3o as unidades administrativas e elementos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No or\u00e7amento tradicional, inexistem sistemas de acompanhamento e medi\u00e7\u00e3o do trabalho, assim como dos resultados.","id":3373365,"corpo":"No or\u00e7amento tradicional, inexistem sistemas de acompanhamento e medi\u00e7\u00e3o do trabalho, assim como dos resultados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento-programa \u00e9 um instrumento de a\u00e7\u00e3o administrativa para execu\u00e7\u00e3o dos planos de longo, m\u00e9dio e curto prazo.","id":3373366,"corpo":"O or\u00e7amento-programa \u00e9 um instrumento de a\u00e7\u00e3o administrativa para execu\u00e7\u00e3o dos planos de longo, m\u00e9dio e curto prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362831,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/964477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Procedimentos, receitas p\u00fablicas s\u00e3o todos os ingressos de recursos n\u00e3o pass\u00edveis de devolu\u00e7\u00e3o, auferidos pelo poder p\u00fablico, em qualquer esfera governamental, para aloca\u00e7\u00e3o e cobertura das despesas p\u00fablicas. Assim, todo o ingresso or\u00e7ament\u00e1rio constitui uma receita p\u00fablica, pois tem como objetivo atender \u00e0s despesas p\u00fablicas. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964480,"hashId":"35980ed30ab67f3cd8af35a9339cb501","enunciado":"Segundo o Manual de Procedimentos, receitas p\u00fablicas s\u00e3o todos os ingressos de recursos n\u00e3o pass\u00edveis de devolu\u00e7\u00e3o, auferidos pelo poder p\u00fablico, em qualquer esfera governamental, para aloca\u00e7\u00e3o e cobertura das despesas p\u00fablicas. Assim, todo o ingresso or\u00e7ament\u00e1rio constitui uma receita p\u00fablica, pois tem como objetivo atender \u00e0s despesas p\u00fablicas. Assinale a alternativa incorreta.","resposta":3373377,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas receitas derivadas dos entes da Federa\u00e7\u00e3o podem ser vinculadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de garantia ou contragarantia \u00e0 Uni\u00e3o, mas n\u00e3o ao pagamento de d\u00e9bitos para com esta.","id":3373377,"corpo":"Algumas receitas derivadas dos entes da Federa\u00e7\u00e3o podem ser vinculadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de garantia ou contragarantia \u00e0 Uni\u00e3o, mas n\u00e3o ao pagamento de d\u00e9bitos para com esta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto a taxa quanto o pre\u00e7o p\u00fablico t\u00eam pagamento compuls\u00f3rio, mas s\u00f3 a primeira pode ser cobrada pela mera disposi\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3373378,"corpo":"Tanto a taxa quanto o pre\u00e7o p\u00fablico t\u00eam pagamento compuls\u00f3rio, mas s\u00f3 a primeira pode ser cobrada pela mera disposi\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e o atendimento \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias mas n\u00e3o suficientes \u00e0 ren\u00fancia de receita.","id":3373379,"corpo":"A estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e o atendimento \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias mas n\u00e3o suficientes \u00e0 ren\u00fancia de receita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A receita origin\u00e1ria caracteriza-se fundamentalmente pelo fato de sua percep\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter o car\u00e1ter coercitivo pr\u00f3prio da atividade do Estado.","id":3373380,"corpo":"A receita origin\u00e1ria caracteriza-se fundamentalmente pelo fato de sua percep\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter o car\u00e1ter coercitivo pr\u00f3prio da atividade do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00f5es de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral est\u00e3o compreendidas no conceito legal de ren\u00fancia de receita.","id":3373381,"corpo":"Concess\u00f5es de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral est\u00e3o compreendidas no conceito legal de ren\u00fancia de receita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362831,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411882,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quanto-a-origem-ou-procedencia"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/964480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financeira oferece resgate do valor equivalente \u00e0s reservas de um plano de benef\u00edcios perp\u00e9tuos em uma \u00fanica vez. O acordo dar\u00e1 quita\u00e7\u00e3o geral e definitiva dos benef\u00edcios, com a consequente extin\u00e7\u00e3o dos contratos. Para um cliente que recebe R$ 6.000,00 mensais, foi oferecido o valor do pagamento de R$ 80.000,00. Desconsidere impostos e taxas. Assinale a alternativa correta, quanto a taxa mensal de juros compostos praticada pela institui\u00e7\u00e3o nesse tipo de opera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964482,"hashId":"854bda0663504249306f39a2addb1088","enunciado":"Uma institui\u00e7\u00e3o financeira oferece resgate do valor equivalente \u00e0s reservas de um plano de benef\u00edcios perp\u00e9tuos em uma \u00fanica vez. O acordo dar\u00e1 quita\u00e7\u00e3o geral e definitiva dos benef\u00edcios, com a consequente extin\u00e7\u00e3o dos contratos. Para um cliente que recebe R$ 6.000,00 mensais, foi oferecido o valor do pagamento de R$ 80.000,00. Desconsidere impostos e taxas. Assinale a alternativa correta, quanto a taxa mensal de juros compostos praticada pela institui\u00e7\u00e3o nesse tipo de opera\u00e7\u00e3o.","resposta":3373391,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5%.","id":3373387,"corpo":"5,5%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75%.","id":3373388,"corpo":"75%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 7,1%.","id":3373389,"corpo":" 7,1%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,0%.","id":3373390,"corpo":"8,0%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7, 5%.","id":3373391,"corpo":"7, 5%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362832,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/964482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o de R$ 8.000,00, ap\u00f3s dois meses, resultou em um montante de R$ 12.210,00. Considerando a incid\u00eancia de imposto sobre o rendimento de 30% e a taxa mensal de infla\u00e7\u00e3o de 10%. Assinale a alternativa correta, quanto a taxa de juros real durante o per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30243,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento do Estado de Roraima","sigla":"CODESAIMA","id":3384,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesaima-rr-2017-ue-rr-contador","tipo":1,"nome":"UE\/RR - CODESAIMA - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":964483,"hashId":"5b4cd4c7774b20ada2d8d77495b716d2","enunciado":"Uma aplica\u00e7\u00e3o de R$ 8.000,00, ap\u00f3s dois meses, resultou em um montante de R$ 12.210,00. Considerando a incid\u00eancia de imposto sobre o rendimento de 30% e a taxa mensal de infla\u00e7\u00e3o de 10%. Assinale a alternativa correta, quanto a taxa de juros real durante o per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o.","resposta":3373392,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,43%.","id":3373392,"corpo":"8,43%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,5%.","id":3373393,"corpo":"7,5%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,0%.","id":3373394,"corpo":"8,0%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,5%.","id":3373395,"corpo":"8,5%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8, 45%.","id":3373396,"corpo":"8, 45%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362832,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/964483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Egito realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es em 2016: &#8722; Lucro l\u00edquido: R$ 1.000.000,00. &#8722; Dividendos obrigat\u00f3rios distribu\u00eddos: R$ 350.000,00. &#8722; Aumento de Capital Social: R$ 300.000,00, sendo 50% com Reservas de Lucros existentes em 31\/12\/2016 e o restante com Imobilizado. &#8722; Aumento de Capital Social: emiss\u00e3o de 20.000 novas a\u00e7\u00f5es com valor nominal de R$ 1,00 por a\u00e7\u00e3o, tendo conseguido negoci\u00e1-las por R$ 2,00. &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o de 10.000 a\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria emiss\u00e3o pelo valor total de R$ 15.000,00. &#8722; Retifica\u00e7\u00e3o negativa de erros percebidos pelos auditores no valor de R$ 50.000,00 ocorridas em 2015. Considerando o registro destas transa\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Cia. Egito em 2016 foi, em reais,","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916017,"hashId":"fbb85b53c0fda0f1e4d61a23bf13fb73","enunciado":"<p>A Cia. Egito realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es em 2016:\r\n<\/p><p>&#8722; Lucro l\u00edquido: R$ 1.000.000,00.\r\n<\/p><p>&#8722; Dividendos obrigat\u00f3rios distribu\u00eddos: R$ 350.000,00.\r\n<\/p><p>&#8722; Aumento de Capital Social: R$ 300.000,00, sendo 50% com Reservas de Lucros existentes em 31\/12\/2016 e o restante com\r\nImobilizado.\r\n<\/p><p>&#8722; Aumento de Capital Social: emiss\u00e3o de 20.000 novas a\u00e7\u00f5es com valor nominal de R$ 1,00 por a\u00e7\u00e3o, tendo conseguido\r\nnegoci\u00e1-las por R$ 2,00.\r\n<\/p><p>&#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o de 10.000 a\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria emiss\u00e3o pelo valor total de R$ 15.000,00.\r\n<\/p><p>&#8722; Retifica\u00e7\u00e3o negativa de erros percebidos pelos auditores no valor de R$ 50.000,00 ocorridas em 2015.\r\n<\/p><p>Considerando o registro destas transa\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Cia. Egito em 2016 foi, em reais,<\/p>","resposta":3213131,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"840.000,00.","id":3213130,"corpo":"840.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"775.000,00.","id":3213131,"corpo":"775.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"855.000,00.","id":3213132,"corpo":"855.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"805.000,00.","id":3213133,"corpo":"805.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"755.000,00.","id":3213134,"corpo":"755.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353736,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/916017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado m\u00eas, a companhia \u00c9 Biscoito S.A., revendedora de biscoitos confeitados, adquiriu mercadorias para revenda incorrendo nos seguintes gastos: &#8722; Mercadorias: R$ 20.000,00 (valor l\u00edquido dos tributos) &#8722; Fretes: R$1.200,00 (valor l\u00edquido dos tributos) &#8722; Seguros: R$ 400,00 &#8722; ICMS: R$ 1.000,00 Neste mesmo m\u00eas, a Cia. vendeu todos os produtos adquiridos por R$ 40.000,00 \u00e0 vista, com desconto de 5%, e incorreu em despesa com frete para entrega das mercadorias no valor de R$ 300,00. Sabendo que a companhia \u00e9 contribuinte do ICMS, o Custo das Mercadorias Vendidas e o Lucro Bruto apurados pela \u00c9 Biscoito S.A., no referido m\u00eas, foram, respectivamente, em reais,","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916018,"hashId":"218f838a89c80018218199322d682158","enunciado":"<p>Em determinado m\u00eas, a companhia \u00c9 Biscoito S.A., revendedora de biscoitos confeitados, adquiriu mercadorias para revenda\r\nincorrendo nos seguintes gastos:\r\n<\/p><p>&#8722; Mercadorias: R$ 20.000,00 (valor l\u00edquido dos tributos)\r\n<\/p><p>&#8722; Fretes: R$1.200,00 (valor l\u00edquido dos tributos)\r\n<\/p><p>&#8722; Seguros: R$ 400,00\r\n&#8722; ICMS: R$ 1.000,00\r\n<\/p><p>Neste mesmo m\u00eas, a Cia. vendeu todos os produtos adquiridos por R$ 40.000,00 \u00e0 vista, com desconto de 5%, e incorreu em\r\ndespesa com frete para entrega das mercadorias no valor de R$ 300,00. Sabendo que a companhia \u00e9 contribuinte do ICMS, o\r\nCusto das Mercadorias Vendidas e o Lucro Bruto apurados pela \u00c9 Biscoito S.A., no referido m\u00eas, foram, respectivamente, em\r\nreais,<\/p>","resposta":3213138,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22.600,00 e 15.400,00.","id":3213135,"corpo":"22.600,00 e 15.400,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.600,00 e 17.100,00.","id":3213136,"corpo":"22.600,00 e 17.100,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.600,00 e 16.100,00.","id":3213137,"corpo":"21.600,00 e 16.100,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21.600,00 e 16.400,00.","id":3213138,"corpo":"21.600,00 e 16.400,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21.200,00 e 16.100,00.","id":3213139,"corpo":"21.200,00 e 16.100,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353736,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/916018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento deste empr\u00e9stimo no Balan\u00e7o Patrimonial da empresa, em 31\/12\/2015, provocou um aumento de","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916033,"hashId":"8694045314c1327ae65c1a52be1ce75a","enunciado":"O reconhecimento deste empr\u00e9stimo no Balan\u00e7o Patrimonial da empresa, em 31\/12\/2015, provocou um aumento de","resposta":3213213,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.000.000,00 no ativo.","id":3213210,"corpo":"R$ 10.000.000,00 no ativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 10.000.000,00 no passivo.","id":3213211,"corpo":"R$ 10.000.000,00 no passivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 14.902.948,90 no passivo.","id":3213212,"corpo":"R$ 14.902.948,90 no passivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 9.157.217,00 no passivo.","id":3213213,"corpo":" R$ 9.157.217,00 no passivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 10.000.000,00 no passivo e despesa financeira de R$ 842.783,00.","id":3213214,"corpo":"R$ 10.000.000,00 no passivo e despesa financeira de R$ 842.783,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353744,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27519\/24.gif\">","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/916033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor dos encargos financeiros reconhecido no resultado de 2016 e o saldo apresentado no balan\u00e7o patrimonial referente \u00e0 transa\u00e7\u00e3o como um todo, em 31\/12\/2016, foram, respectivamente, em reais,","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916034,"hashId":"51454668d292f74ba83edb99540b534e","enunciado":"O valor dos encargos financeiros reconhecido no resultado de 2016 e o saldo apresentado no balan\u00e7o patrimonial referente \u00e0\r\ntransa\u00e7\u00e3o como um todo, em 31\/12\/2016, foram, respectivamente, em reais,","resposta":3213219,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"732.577,36 e 9.889.794,36.","id":3213215,"corpo":"732.577,36 e 9.889.794,36.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"732.577,36 e 8.399.499,47.","id":3213216,"corpo":"732.577,36 e 8.399.499,47.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.000.000,00 e 9.509.705,11.","id":3213217,"corpo":"1.000.000,00 e 9.509.705,11.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"915.721,70 e 10.072.938,70.","id":3213218,"corpo":"915.721,70 e 10.072.938,70.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"915.721,70 e 8.582.6443,81.","id":3213219,"corpo":"915.721,70 e 8.582.6443,81.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353744,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27519\/24.gif\">","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/916034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis de uma autarquia estadual referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2016: Os valores totais das despesas empenhadas, liquidadas e pagas extra\u00eddas do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2016 foram, respectivamente, R$ 40.000.000,00, R$ 35.000.000,00 e R$ 32.000.000,00. Nesse caso, o valor","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916041,"hashId":"8b6bae00d9e22a6b559dde89c03f308e","enunciado":"<p>Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis de uma autarquia estadual referentes ao exerc\u00edcio\r\nfinanceiro de 2016: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27519\/26.gif\"><\/p><p>Os valores totais das despesas empenhadas, liquidadas e pagas extra\u00eddas do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio referente ao exerc\u00edcio\r\nfinanceiro de 2016 foram, respectivamente, R$ 40.000.000,00, R$ 35.000.000,00 e R$ 32.000.000,00. Nesse caso, o valor<\/p>","resposta":3213253,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos restos a pagar n\u00e3o processados inscritos em 31\/12\/2016 foi R$ 8.000.000,00.","id":3213250,"corpo":"dos restos a pagar n\u00e3o processados inscritos em 31\/12\/2016 foi R$ 8.000.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos restos a pagar processados inscritos em 31\/12\/2016 foi R$ 5.000.000,00.","id":3213251,"corpo":"dos restos a pagar processados inscritos em 31\/12\/2016 foi R$ 5.000.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do passivo financeiro foi reduzido em 2016 em R$ 34.400.000,00.","id":3213252,"corpo":"do passivo financeiro foi reduzido em 2016 em R$ 34.400.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do saldo do passivo financeiro em 31\/12\/2016 era R$ 10.000.000,00.","id":3213253,"corpo":"do saldo do passivo financeiro em 31\/12\/2016 era R$ 10.000.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da receita extraor\u00e7ament\u00e1ria em 2016 foi R$ 5.100.000,00.","id":3213254,"corpo":"da receita extraor\u00e7ament\u00e1ria em 2016 foi R$ 5.100.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353745,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/916041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um governo estadual, com base no m\u00e9todo de custeio vari\u00e1vel, s\u00e3o custos das vistorias de obras, realizadas em dezembro de 2016, em rodovias concedidas:","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916044,"hashId":"2511dce3e93b62514f8bb4d2119ea4e7","enunciado":"Em um governo estadual, com base no m\u00e9todo de custeio vari\u00e1vel, s\u00e3o custos das vistorias de obras, realizadas em dezembro\r\nde 2016, em rodovias concedidas:","resposta":3213266,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa empenhada em dezembro de 2016 com a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.","id":3213265,"corpo":"Despesa empenhada em dezembro de 2016 com a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material consumido em dezembro de 2016 durante as vistorias.","id":3213266,"corpo":"Material consumido em dezembro de 2016 durante as vistorias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pagamento de sal\u00e1rios dos t\u00e9cnicos referentes a novembro de 2016.","id":3213267,"corpo":" Pagamento de sal\u00e1rios dos t\u00e9cnicos referentes a novembro de 2016.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os terceirizados inscritos em restos a pagar n\u00e3o processados em dezembro de 2016.","id":3213268,"corpo":"Servi\u00e7os terceirizados inscritos em restos a pagar n\u00e3o processados em dezembro de 2016.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesa com vencimentos e vantagens fixas do Secret\u00e1rio de Governo liquidada em dezembro de 2016.","id":3213269,"corpo":"Despesa com vencimentos e vantagens fixas do Secret\u00e1rio de Governo liquidada em dezembro de 2016.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353745,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/916044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2016, o saldo do ativo total foi aumentado em","provas":[{"id":27519,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13951},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-i-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":916045,"hashId":"e9dc1582412800efc35311777cdb0b25","enunciado":"Em novembro de 2016, o saldo do ativo total foi aumentado em","resposta":3213270,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 868.000,00.","id":3213270,"corpo":"R$ 868.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.088.000,00.","id":3213271,"corpo":"R$ 1.088.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.074.000,00.","id":3213272,"corpo":"R$ 1.074.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 143.000,00.","id":3213273,"corpo":"R$ 143.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 780.000,00.","id":3213274,"corpo":" R$ 780.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353746,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27519\/28.gif\">","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/916045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a f\u00f3rmula abaixo. Qual o resultado obtido pela fun\u00e7\u00e3o, quando a f\u00f3rmula apresentada acima for digitada na c\u00e9lula C13 da planilha?","provas":[{"id":27404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27405,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27406,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":913867,"hashId":"32faf6992a03a032c2adf28346d2bde6","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27404\/34.gif\"><\/p><p>Considere a f\u00f3rmula abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27404\/35.gif\"><\/p><p>Qual o resultado obtido pela fun\u00e7\u00e3o, quando a f\u00f3rmula apresentada acima for digitada na c\u00e9lula C13 da planilha?<\/p>","resposta":3203664,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canoas ","id":3203660,"corpo":"Canoas\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18,87%","id":3203661,"corpo":"18,87%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":3203662,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":3203663,"corpo":"7","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":3203664,"corpo":"10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/913867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":11210}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 7, que regulamenta o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, destina-se ao(\u00e0)","provas":[{"id":27585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":11210},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917341,"hashId":"d9be6e4b85a7b17161309d5ceecd6efd","enunciado":"A NR 7, que regulamenta o Programa de Controle M\u00e9dico\r\nde Sa\u00fade Ocupacional, destina-se ao(\u00e0)","resposta":3218354,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecimento do conceito de n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o.","id":3218350,"corpo":"estabelecimento do conceito de n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecimento da obrigatoriedade do PPRA.","id":3218351,"corpo":"estabelecimento da obrigatoriedade do PPRA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimento dos par\u00e2metros para tornar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho ergon\u00f4micas.","id":3218352,"corpo":"estabelecimento dos par\u00e2metros para tornar as condi\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho ergon\u00f4micas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do que s\u00e3o atividades insalubres.","id":3218353,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o do que s\u00e3o atividades insalubres.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho.","id":3218354,"corpo":"preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos\r\nagravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353976,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o controle interno e externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914007,"hashId":"47fb6d60657ff4d425cb73bb1ee1fc8e","enunciado":"Sobre o controle interno e externo da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, assinale a alternativa correta.","resposta":3204363,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a do Tribunal de Contas do Estado realizando a an\u00e1lise das contas dos munic\u00edpios torna facultativa a institui\u00e7\u00e3o de sistema de controle interno em munic\u00edpios de pequena densidade populacional.","id":3204360,"corpo":"A presen\u00e7a do Tribunal de Contas do Estado realizando a an\u00e1lise das contas dos munic\u00edpios torna facultativa a institui\u00e7\u00e3o de sistema de controle interno em munic\u00edpios de pequena densidade populacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas, sobre as contas que o Prefeito Municipal deve anualmente prestar, somente deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":3204361,"corpo":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas, sobre as contas que o Prefeito Municipal deve anualmente prestar, somente deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de multa e glosa imputadas pelo Tribunal de Contas do Estado, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da respectiva decis\u00e3o no processo de contas, \u00e9 dependente de processo de conhecimento junto ao Poder Judici\u00e1rio.","id":3204362,"corpo":"A cobran\u00e7a de multa e glosa imputadas pelo Tribunal de Contas do Estado, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da respectiva decis\u00e3o no processo de contas, \u00e9 dependente de processo de conhecimento junto ao Poder Judici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Conselheiros do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul ter\u00e3o as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul.","id":3204363,"corpo":"Os Conselheiros do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Sul ter\u00e3o as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos Desembargadores do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Rio Grande do Sul.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo em vista o car\u00e1ter sancionat\u00f3rio das decis\u00f5es proferidas pelos Tribunais de Contas, entende a jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal Federal que ao processo de contas se aplicam as regras do C\u00f3digo de Processo Penal.","id":3204364,"corpo":"Tendo em vista o car\u00e1ter sancionat\u00f3rio das decis\u00f5es proferidas pelos Tribunais de Contas, entende a jurisprud\u00eancia consolidada do Supremo Tribunal Federal que ao processo de contas se aplicam as regras do C\u00f3digo de Processo Penal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353426,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/914007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914014,"hashId":"539cff6906eee09a4cbfdcc0f3b893d9","enunciado":"No que se refere \u00e0 Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es no\r\nC\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","resposta":3204398,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cl\u00e1usula proibitiva da cess\u00e3o poder\u00e1 ser oposta ao cession\u00e1rio de boa-f\u00e9, se n\u00e3o constar do instrumento da obriga\u00e7\u00e3o.","id":3204395,"corpo":"A cl\u00e1usula proibitiva da cess\u00e3o poder\u00e1 ser oposta ao cession\u00e1rio de boa-f\u00e9, se n\u00e3o constar do instrumento da obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, na cess\u00e3o de um cr\u00e9dito n\u00e3o s\u00e3o abrangidos os seus acess\u00f3rios.","id":3204396,"corpo":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, na cess\u00e3o de um cr\u00e9dito n\u00e3o s\u00e3o abrangidos os seus acess\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A cess\u00e3o do cr\u00e9dito tem efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, independentemente de notifica\u00e7\u00e3o.","id":3204397,"corpo":" A cess\u00e3o do cr\u00e9dito tem efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, independentemente de notifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorrendo v\u00e1rias cess\u00f5es do mesmo cr\u00e9dito, prevalece a que se completar com a tradi\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo do cr\u00e9dito cedido.","id":3204398,"corpo":"Ocorrendo v\u00e1rias cess\u00f5es do mesmo cr\u00e9dito, prevalece a que se completar com a tradi\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo do cr\u00e9dito cedido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salvo estipula\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o cedente responde pela solv\u00eancia do devedor.","id":3204399,"corpo":"Salvo estipula\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o cedente responde pela solv\u00eancia do devedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353427,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","oab":true,"nome":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405924,"slug":"direito-civil-transmissao-das-obrigacoes-art-286-ao-303"},{"nome_clean":"Cess\u00e3o de Cr\u00e9dito (Art. 286 ao 298)","oab":true,"nome":"Cess\u00e3o de Cr\u00e9dito (Art. 286 ao 298)","pai":405924,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405925,"slug":"direito-civil-cessao-de-credito-art-286-ao-298"}],"slug":"direito-civil\/914014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s repostas do r\u00e9u, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914018,"hashId":"61b23b9a6623951842328a9ded0812eb","enunciado":"No que se refere \u00e0s repostas do r\u00e9u, assinale a alternativa correta.","resposta":3204416,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reconven\u00e7\u00e3o e a contesta\u00e7\u00e3o devem ser apresentadas em pe\u00e7as separadas, mas protocoladas simultaneamente, sob pena de preclus\u00e3o.","id":3204415,"corpo":"A reconven\u00e7\u00e3o e a contesta\u00e7\u00e3o devem ser apresentadas em pe\u00e7as separadas, mas protocoladas simultaneamente, sob pena de preclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A incompet\u00eancia absoluta e a incompet\u00eancia relativa devem ser alegadas pelo r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o, constituindo preliminares processuais.","id":3204416,"corpo":" A incompet\u00eancia absoluta e a incompet\u00eancia relativa devem ser alegadas pelo r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o, constituindo preliminares processuais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O impedimento do Juiz deve ser arguido por meio de exce\u00e7\u00e3o, em pe\u00e7a aut\u00f4noma, mas no mesmo prazo para o oferecimento de contesta\u00e7\u00e3o.","id":3204417,"corpo":"O impedimento do Juiz deve ser arguido por meio de exce\u00e7\u00e3o, em pe\u00e7a aut\u00f4noma, mas no mesmo prazo para o oferecimento de contesta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As alega\u00e7\u00f5es de impedimento e de suspei\u00e7\u00e3o devem ser realizadas na contesta\u00e7\u00e3o e constituem quest\u00f5es preliminares de natureza processual.","id":3204418,"corpo":" As alega\u00e7\u00f5es de impedimento e de suspei\u00e7\u00e3o devem ser realizadas na contesta\u00e7\u00e3o e constituem quest\u00f5es preliminares de natureza processual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O r\u00e9u somente pode insurgir-se quanto ao valor atribu\u00eddo \u00e0 causa por meio de peti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o podendo faz\u00ea-lo em preliminar de contesta\u00e7\u00e3o.","id":3204419,"corpo":"O r\u00e9u somente pode insurgir-se quanto ao valor atribu\u00eddo \u00e0 causa por meio de peti\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o podendo faz\u00ea-lo em preliminar de contesta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353427,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"nome_clean":"Estrutura da Contesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrutura da Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402156,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423636,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-estrutura-da-contestacao"},{"nome_clean":"Preliminares","oab":false,"nome":"Preliminares","pai":423636,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423637,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-preliminares"},{"nome_clean":"Incompet\u00eancia absoluta e relativa","oab":false,"nome":"Incompet\u00eancia absoluta e relativa","pai":423637,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423639,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incompetencia-absoluta-e-relativa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/914018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do crime de homic\u00eddio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914020,"hashId":"32e9c3a5f20a49ce2f180bcb3074de03","enunciado":"Acerca do crime de homic\u00eddio, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3204429,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante da rela\u00e7\u00e3o de parentesco existente entre v\u00edtima e r\u00e9u, algu\u00e9m que mate o pr\u00f3prio pai ap\u00f3s grave discuss\u00e3o praticar\u00e1 o crime de homic\u00eddio qualificado.","id":3204425,"corpo":"Diante da rela\u00e7\u00e3o de parentesco existente entre v\u00edtima e r\u00e9u, algu\u00e9m que mate o pr\u00f3prio pai ap\u00f3s grave discuss\u00e3o praticar\u00e1 o crime de homic\u00eddio qualificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a doutrina majorit\u00e1ria, incidir\u00e1 a qualificadora relativa ao emprego de veneno quando a v\u00edtima ingerir a subst\u00e2ncia for\u00e7adamente ou sem saber que o est\u00e1 ingerindo.","id":3204426,"corpo":"De acordo com a doutrina majorit\u00e1ria, incidir\u00e1 a qualificadora relativa ao emprego de veneno quando a v\u00edtima ingerir a subst\u00e2ncia for\u00e7adamente ou sem saber que o est\u00e1 ingerindo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homic\u00eddio praticado por motivo insignificante \u00e9 qualificado pelo motivo torpe.","id":3204427,"corpo":"O homic\u00eddio praticado por motivo insignificante \u00e9 qualificado pelo motivo torpe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O agente que praticar o crime de homic\u00eddio sob o dom\u00ednio da violenta emo\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s a injusta provoca\u00e7\u00e3o da v\u00edtima poder\u00e1 ter a sua pena reduzida de 1\/6 (um sexto) a 1\/3 (um ter\u00e7o) ou ser isento de pena em virtude da concess\u00e3o do perd\u00e3o judicial.","id":3204428,"corpo":"O agente que praticar o crime de homic\u00eddio sob o dom\u00ednio da violenta emo\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s a injusta provoca\u00e7\u00e3o da v\u00edtima poder\u00e1 ter a sua pena reduzida de 1\/6 (um sexto) a 1\/3 (um ter\u00e7o) ou ser isento de pena em virtude da concess\u00e3o do perd\u00e3o judicial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No crime de homic\u00eddio doloso, \u00e9 predominante o entendimento que admite a coexist\u00eancia das circunst\u00e2ncias privilegiadoras com as qualificadoras de natureza objetiva.","id":3204429,"corpo":"No crime de homic\u00eddio doloso, \u00e9 predominante o entendimento que admite a coexist\u00eancia das circunst\u00e2ncias privilegiadoras com as qualificadoras de natureza objetiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio qualificado privilegiado (homic\u00eddio h\u00edbrido)","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio qualificado privilegiado (homic\u00eddio h\u00edbrido)","pai":413918,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418795,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado-privilegiado-homicidio-hibrido"}],"slug":"direito-penal\/914020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - Considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico, para fins penais, quem, embora transitoriamente, exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que com remunera\u00e7\u00e3o. II - O objeto material do crime de peculato-apropria\u00e7\u00e3o pode ser dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, sempre de natureza p\u00fablica, de que tem o funcion\u00e1rio p\u00fablico a posse em raz\u00e3o do cargo. III- A exist\u00eancia da corrup\u00e7\u00e3o ativa independe da exist\u00eancia da corrup\u00e7\u00e3o passiva, isto \u00e9, a bilateralidade n\u00e3o \u00e9 requisito indispens\u00e1vel. IV- No peculato culposo, a repara\u00e7\u00e3o do dano, se precede a senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, extingue a punibilidade; se lhe \u00e9 posterior, reduz \u00e0 metade a pena imposta. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914022,"hashId":"ea77ca08a8ff397df387563e6710134d","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p>I - Considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico, para fins penais,\r\nquem, embora transitoriamente, exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que com remunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II - O objeto material do crime de peculato-apropria\u00e7\u00e3o\r\npode ser dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, sempre de natureza p\u00fablica, de que tem o funcion\u00e1rio p\u00fablico a posse em raz\u00e3o do cargo.\r\n<\/p><p>III- A exist\u00eancia da corrup\u00e7\u00e3o ativa independe da exist\u00eancia da corrup\u00e7\u00e3o passiva, isto \u00e9, a bilateralidade n\u00e3o \u00e9 requisito indispens\u00e1vel.\r\n<\/p><p>IV- No peculato culposo, a repara\u00e7\u00e3o do dano, se precede a senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, extingue a punibilidade; se lhe \u00e9 posterior, reduz \u00e0 metade a pena imposta.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3204438,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":3204435,"corpo":"Apenas I.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II.","id":3204436,"corpo":" Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3204437,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":3204438,"corpo":"Apenas III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3204439,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"},{"nome_clean":"Peculato culposo","oab":false,"nome":"Peculato culposo","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418929,"slug":"direito-penal-peculato-culposo"}],"slug":"direito-penal\/914022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das pris\u00f5es cautelares e da liberdade provis\u00f3ria no processo penal brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914025,"hashId":"6403939153d2ba22145301def25a0e02","enunciado":"Acerca das pris\u00f5es cautelares e da liberdade provis\u00f3ria\r\nno processo penal brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3204452,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Juiz n\u00e3o poder\u00e1 determinar a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares de forma cumulativa, devendo escolher apenas uma dentre aquelas previstas no C\u00f3digo de Processo Penal.","id":3204450,"corpo":"o Juiz n\u00e3o poder\u00e1 determinar a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares de forma cumulativa, devendo escolher apenas uma dentre aquelas previstas no C\u00f3digo de Processo Penal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representando o Delegado de Pol\u00edcia para pris\u00e3o preventiva do investigado, o Juiz dar\u00e1 vistas do pedido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 Defesa e, somente ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de todas as partes, poder\u00e1 decidir sobre o conte\u00fado do pedido formulado.","id":3204451,"corpo":"representando o Delegado de Pol\u00edcia para pris\u00e3o preventiva do investigado, o Juiz dar\u00e1 vistas do pedido ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 Defesa e, somente ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de todas as partes, poder\u00e1 decidir sobre o conte\u00fado do pedido formulado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sendo cab\u00edvel e suficiente a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares, n\u00e3o se admite a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva do investigado.","id":3204452,"corpo":"sendo cab\u00edvel e suficiente a aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares, n\u00e3o se admite a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva do investigado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concedida liberdade provis\u00f3ria mediante fian\u00e7a, sua quebra implicar\u00e1 perda integral do seu valor, sendo decretada, ainda, a pris\u00e3o preventiva do investigado ou r\u00e9u.","id":3204453,"corpo":"concedida liberdade provis\u00f3ria mediante fian\u00e7a, sua quebra implicar\u00e1 perda integral do seu valor, sendo decretada, ainda, a pris\u00e3o preventiva do investigado ou r\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o preventiva poder\u00e1 ser substitu\u00edda por pris\u00e3o domiciliar, caso o agente seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados de seus filhos, desde que estes sejam menores de seis anos ou portadores de defici\u00eancia.","id":3204454,"corpo":"a pris\u00e3o preventiva poder\u00e1 ser substitu\u00edda por pris\u00e3o domiciliar, caso o agente seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados de seus filhos, desde que estes sejam menores de seis anos ou portadores de defici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Medidas Cautelares","oab":false,"nome":"Medidas Cautelares","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414597,"slug":"direito-processual-penal-medidas-cautelares"}],"slug":"direito-processual-penal\/914025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos ritos processuais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914026,"hashId":"631da34496ec18be2e65eae14d6d79c3","enunciado":"No que se refere aos ritos processuais, assinale a alternativa correta.","resposta":3204456,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No rito especial estabelecido pela Lei de Drogas, ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia, o Juiz dever\u00e1 expedir despacho de recebimento ou rejei\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o. Recebendo-a, determinar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para realiza\u00e7\u00e3o do interrogat\u00f3rio.","id":3204455,"corpo":"No rito especial estabelecido pela Lei de Drogas, ap\u00f3s o oferecimento da den\u00fancia, o Juiz dever\u00e1 expedir despacho de recebimento ou rejei\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o. Recebendo-a, determinar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para realiza\u00e7\u00e3o do interrogat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No curso da instru\u00e7\u00e3o criminal, a defesa t\u00e9cnica do acusado poder\u00e1 manifestar a desist\u00eancia do interesse na oitiva das testemunhas arroladas em sede de Resposta \u00e0 Acusa\u00e7\u00e3o, independentemente da concord\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio.","id":3204456,"corpo":"No curso da instru\u00e7\u00e3o criminal, a defesa t\u00e9cnica do acusado poder\u00e1 manifestar a desist\u00eancia do interesse na oitiva das testemunhas arroladas em sede de Resposta \u00e0 Acusa\u00e7\u00e3o, independentemente da concord\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No rito do Tribunal do J\u00fari, encerrada a fase instrut\u00f3ria, o Juiz n\u00e3o poder\u00e1 dar ao fato defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa daquela constante da den\u00fancia.","id":3204457,"corpo":"No rito do Tribunal do J\u00fari, encerrada a fase instrut\u00f3ria, o Juiz n\u00e3o poder\u00e1 dar ao fato defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa daquela constante da den\u00fancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 adotado o procedimento comum sumar\u00edssimo sempre que o fato narrado na den\u00fancia for punido com pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":3204458,"corpo":"Ser\u00e1 adotado o procedimento comum sumar\u00edssimo sempre que o fato narrado na den\u00fancia for punido com pena de deten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No procedimento comum ordin\u00e1rio, quando a den\u00fancia referira pr\u00e1tica de crime, cuja a\u00e7\u00e3o penal seja de natureza p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, a falta desta n\u00e3o impede o recebimento da pe\u00e7a acusat\u00f3ria, devendo o Juiz, neste caso, intimar a parte ofendida para sanar tal omiss\u00e3o no prazo de cinco dias.","id":3204459,"corpo":"No procedimento comum ordin\u00e1rio, quando a den\u00fancia referira pr\u00e1tica de crime, cuja a\u00e7\u00e3o penal seja de natureza p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, a falta desta n\u00e3o impede o recebimento da pe\u00e7a acusat\u00f3ria, devendo o Juiz, neste caso, intimar a parte ofendida para sanar tal omiss\u00e3o no prazo de cinco dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da informalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da informalidade","pai":406712,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406715,"slug":"direito-processual-penal-principio-da-informalidade"}],"slug":"direito-processual-penal\/914026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes disciplinada no T\u00edtulo IV, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914032,"hashId":"3033e0365d0fc1dd3abc2b3176f99b9a","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes disciplinada no T\u00edtulo IV, assinale a alternativa correta.","resposta":3204485,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica possui iniciativa privativa para propor projeto de lei sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.","id":3204485,"corpo":"O Presidente da Rep\u00fablica possui iniciativa privativa para propor projeto de lei sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Conselho da Rep\u00fablica \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de consulta do Presidente da Rep\u00fablica para assuntos relacionados \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o da paz.","id":3204486,"corpo":"O Conselho da Rep\u00fablica \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de consulta do Presidente da Rep\u00fablica para assuntos relacionados \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o da paz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ausentar-se do pa\u00eds sem licen\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados, sob pena de perda do cargo.","id":3204487,"corpo":"O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ausentar-se do pa\u00eds sem licen\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados, sob pena de perda do cargo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal julga originariamente os mandados de seguran\u00e7a contra ato de Ministro de Estado.","id":3204488,"corpo":"O Supremo Tribunal Federal julga originariamente os mandados de seguran\u00e7a contra ato de Ministro de Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode ser responsabilizado por atos estranhos ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es durante o seu mandato.","id":3204489,"corpo":"O Presidente da Rep\u00fablica pode ser responsabilizado por atos estranhos ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es durante o seu mandato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353429,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/914032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 150, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar. I - \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre renda e servi\u00e7os das entidades sindicais de qualquer natureza. II - \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o e aos Estados instituir impostos sobre jornais, peri\u00f3dicos e livros. III- \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre o patrim\u00f4nio das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o de qualquer natureza. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914033,"hashId":"1bf788615d380242dd5674c61aa6bcb6","enunciado":"<p>De acordo com o art. 150, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar.\r\n<\/p><p>I - \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios\r\ninstituir impostos sobre renda e servi\u00e7os das entidades sindicais de qualquer natureza.\r\n<\/p><p>II - \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o e aos Estados instituir impostos\r\nsobre jornais, peri\u00f3dicos e livros.\r\n<\/p><p>III- \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o e aos Munic\u00edpios instituir impostos sobre o patrim\u00f4nio das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3204491,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3204490,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3204491,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3204492,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3204493,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3204494,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353429,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/914033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"egundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere os casos abaixo sobre direitos pol\u00edticos. I - Cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado. II - Incapacidade civil absoluta. III- Condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos. Quais itens apresentam casos em que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos pode ocorrer?","provas":[{"id":27418,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":13901},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2017"},{"id":27419,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":9227},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2017-faurgs-analista-judiciario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:34:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":914045,"hashId":"69daef6314107127a1ac9dcd42e521da","enunciado":"<p>egundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considere os casos abaixo sobre direitos pol\u00edticos.<\/p><p>\r\nI - Cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a\r\ntransitada em julgado.\r\n<\/p><p>II - Incapacidade civil absoluta.\r\n<\/p><p>III- Condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado, enquanto durarem seus efeitos.\r\n<\/p><p>Quais itens apresentam casos em que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a perda ou suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos pode ocorrer?<\/p>","resposta":3204554,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3204550,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3204551,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3204552,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3204553,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3204554,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353430,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/914045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BRITO (2008): \u201cA fam\u00edlia contempor\u00e2nea \u00e9 fruto de uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es sociais, como enfocado por diversos autores (...). JABLONSKI (1998), por exemplo, enumera algumas altera\u00e7\u00f5es que a estrutura familiar sofreu recentemente (p. 83). Assinale a alternativa que n\u00e3o diz respeito a essas altera\u00e7\u00f5es, de acordo com JABLONSKI:","provas":[{"id":27771,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2017-ibfc-analista-judiciario-area-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":921191,"hashId":"4a6432cd421f059330f6de35805fc0c1","enunciado":"De acordo com BRITO (2008): \u201cA fam\u00edlia contempor\u00e2nea\r\n\u00e9 fruto de uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es sociais, como\r\nenfocado por diversos autores (...). JABLONSKI (1998),\r\npor exemplo, enumera algumas altera\u00e7\u00f5es que a\r\nestrutura familiar sofreu recentemente (p. 83). Assinale\r\na alternativa que n\u00e3o diz respeito a essas altera\u00e7\u00f5es, de\r\nacordo com JABLONSKI:","resposta":3232403,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos","id":3232400,"corpo":"A redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de filhos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o feminina no mercado de trabalho","id":3232401,"corpo":"Inser\u00e7\u00e3o feminina no mercado de trabalho","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casamentos tardios","id":3232402,"corpo":"Casamentos tardios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de separa\u00e7\u00f5es conjugais","id":3232403,"corpo":"Diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de separa\u00e7\u00f5es conjugais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os papeis masculinos e femininos sofreram mudan\u00e7as","id":3232404,"corpo":"Os papeis masculinos e femininos sofreram mudan\u00e7as","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354634,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/921191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}