{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161075,"perPage":"100","pages":21611,"page":10863,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o tipol\u00f3gica, as duas primeiras estrofes do poema apresentam uma estrutura","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942743,"hashId":"0ccfba429341e96de02c60c1ce5926d0","enunciado":"Quanto \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o tipol\u00f3gica, as duas primeiras\r\nestrofes do poema apresentam uma estrutura","resposta":3302315,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritiva, identificada por express\u00f5es qualificadoras como \u201cexperi\u00eancia nos neg\u00f3cios\u201d e \u201cvalor de parasita\u201d.","id":3302313,"corpo":"descritiva, identificada por express\u00f5es\r\nqualificadoras como \u201cexperi\u00eancia nos neg\u00f3cios\u201d\r\ne \u201cvalor de parasita\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argumentativa, definida pela presen\u00e7a de verbos como \u201cdizer\u201d e \u201cdiscutir\u201d.","id":3302314,"corpo":"argumentativa, definida pela presen\u00e7a de verbos\r\ncomo \u201cdizer\u201d e \u201cdiscutir\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"injuntiva, organizada predominantemente em formas verbais imperativas, como \u201cdiga\u201d, \u201cproclame\u201d.","id":3302315,"corpo":"injuntiva, organizada predominantemente em\r\nformas verbais imperativas, como \u201cdiga\u201d,\r\n\u201cproclame\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrativa, estabelecida pela sequencia\u00e7\u00e3o temporal cronol\u00f3gica dos fatos.","id":3302316,"corpo":"narrativa, estabelecida pela sequencia\u00e7\u00e3o temporal\r\ncronol\u00f3gica dos fatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dialogal, marcada pela altern\u00e2ncia de pap\u00e9is interativos entre segunda e terceira pessoas do discurso.","id":3302317,"corpo":"dialogal, marcada pela altern\u00e2ncia de pap\u00e9is\r\ninterativos entre segunda e terceira pessoas do\r\ndiscurso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358754,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28950\/14.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/942743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a forma de comunica\u00e7\u00e3o dos atos e os prazos processuais em sede de juizados especiais, o juiz","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942751,"hashId":"7eddc64f3c8950371bd74b97f0bd5a2d","enunciado":"Considerando a forma de comunica\u00e7\u00e3o dos atos e\r\nos prazos processuais em sede de juizados especiais,\r\no juiz","resposta":3302354,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve se pronunciar sobre qualquer nulidade, mesmo que n\u00e3o tenha havido preju\u00edzo.","id":3302353,"corpo":"deve se pronunciar sobre qualquer nulidade,\r\nmesmo que n\u00e3o tenha havido preju\u00edzo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ordenar o arresto de bens, bem como a cita\u00e7\u00e3o por edital nas a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial.","id":3302354,"corpo":"pode ordenar o arresto de bens, bem como a\r\ncita\u00e7\u00e3o por edital nas a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o de\r\nt\u00edtulo extrajudicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve aguardar o pagamento das despesas devidas para o cumprimento de dilig\u00eancias, inclusive, quando da expedi\u00e7\u00e3o de cartas precat\u00f3rias.","id":3302355,"corpo":"deve aguardar o pagamento das despesas devidas\r\npara o cumprimento de dilig\u00eancias, inclusive,\r\nquando da expedi\u00e7\u00e3o de cartas precat\u00f3rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve aplicar pena de preclus\u00e3o temporal, em caso de inobserv\u00e2ncia dos prazos legais, cujo termo inicial \u00e9 o dia posterior ao da juntada aos autos do comprovante da comunica\u00e7\u00e3o respectiva.","id":3302356,"corpo":"deve aplicar pena de preclus\u00e3o temporal, em\r\ncaso de inobserv\u00e2ncia dos prazos legais, cujo\r\ntermo inicial \u00e9 o dia posterior ao da juntada aos\r\nautos do comprovante da comunica\u00e7\u00e3o\r\nrespectiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve dar ci\u00eancia \u00e0s partes dos atos praticados em audi\u00eancia, por meio de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio de Justi\u00e7a, come\u00e7ando a fluir a partir da\u00ed eventuais prazos subsequentes.","id":3302357,"corpo":"deve dar ci\u00eancia \u00e0s partes dos atos praticados\r\nem audi\u00eancia, por meio de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio\r\nde Justi\u00e7a, come\u00e7ando a fluir a partir da\u00ed\r\neventuais prazos subsequentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358757,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/942751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"B.C. ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face de R.K, perante um juizado especial c\u00edvel, visando o recebimento de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) que havia emprestado. A audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o foi designada para o dia 16 de agosto de 2017, sendo que R.K:","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942752,"hashId":"364d12112ae79ddc4e0b7389e49d9bb6","enunciado":"B.C. ajuizou a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face de R.K,\r\nperante um juizado especial c\u00edvel, visando o\r\nrecebimento de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) que\r\nhavia emprestado. A audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o foi\r\ndesignada para o dia 16 de agosto de 2017, sendo\r\nque R.K:","resposta":3302361,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ausentar-se desde que seu advogado supra a sua aus\u00eancia, restando assim afastada a hip\u00f3tese de revelia.","id":3302358,"corpo":"poder\u00e1 ausentar-se desde que seu advogado\r\nsupra a sua aus\u00eancia, restando assim afastada\r\na hip\u00f3tese de revelia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ausentar-se desde que seu advogado supra a sua aus\u00eancia, restando assim afastada a hip\u00f3tese de revelia.","id":3302359,"corpo":"poder\u00e1 ausentar-se desde que seu advogado\r\nsupra a sua aus\u00eancia, restando assim afastada\r\na hip\u00f3tese de revelia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sofrer\u00e1 a penalidade de multa por ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, caso n\u00e3o compare\u00e7a, prosseguindo-se para a fase de instru\u00e7\u00e3o do processo.","id":3302360,"corpo":"sofrer\u00e1 a penalidade de multa por ato atentat\u00f3rio\r\n\u00e0 dignidade da justi\u00e7a, caso n\u00e3o compare\u00e7a,\r\nprosseguindo-se para a fase de instru\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 comparecer, n\u00e3o podendo a sua aus\u00eancia ser suprida pelo comparecimento de seu advogado, sob pena de revelia.","id":3302361,"corpo":"dever\u00e1 comparecer, n\u00e3o podendo a sua aus\u00eancia\r\nser suprida pelo comparecimento de seu\r\nadvogado, sob pena de revelia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 n\u00e3o comparecer, n\u00e3o se falando em revelia, caso seu advogado protocole contesta\u00e7\u00e3o no prazo legal.","id":3302362,"corpo":"poder\u00e1 n\u00e3o comparecer, n\u00e3o se falando em\r\nrevelia, caso seu advogado protocole contesta\u00e7\u00e3o\r\nno prazo legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358757,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/942752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez cientificado sobre a exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o perante os juizados especiais c\u00edveis, \u00e9 poss\u00edvel ao r\u00e9u:","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942753,"hashId":"5dfef7a61b38b887d9db392ca95dcadd","enunciado":"Uma vez cientificado sobre a exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o\r\nperante os juizados especiais c\u00edveis, \u00e9 poss\u00edvel ao\r\nr\u00e9u:","resposta":3302367,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer contesta\u00e7\u00e3o para impugnar os fatos trazidos pelo autor, devendo as exce\u00e7\u00f5es (incompet\u00eancia, suspei\u00e7\u00e3o e impedimento) serem apresentadas em peti\u00e7\u00e3o apartada.","id":3302363,"corpo":"oferecer contesta\u00e7\u00e3o para impugnar os fatos\r\ntrazidos pelo autor, devendo as exce\u00e7\u00f5es\r\n(incompet\u00eancia, suspei\u00e7\u00e3o e impedimento) serem\r\napresentadas em peti\u00e7\u00e3o apartada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer contesta\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser apresentada por escrito, at\u00e9 o in\u00edcio da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":3302364,"corpo":"oferecer contesta\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser apresentada\r\npor escrito, at\u00e9 o in\u00edcio da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\r\njulgamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar reconven\u00e7\u00e3o, caso queira deduzir pleito condenat\u00f3rio ou constitutivo em face do autor.","id":3302365,"corpo":"apresentar reconven\u00e7\u00e3o, caso queira deduzir pleito\r\ncondenat\u00f3rio ou constitutivo em face do autor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparecer \u00e0 audi\u00eancia, sem oferecer contesta\u00e7\u00e3o, o que implicar\u00e1 necessariamente na declara\u00e7\u00e3o de sua revelia.","id":3302366,"corpo":"comparecer \u00e0 audi\u00eancia, sem oferecer\r\ncontesta\u00e7\u00e3o, o que implicar\u00e1 necessariamente na\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de sua revelia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar pedido contraposto, que poder\u00e1 ter valor superior ao pedido inicial mesmo nas causas limitadas a 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3302367,"corpo":"apresentar pedido contraposto, que poder\u00e1 ter\r\nvalor superior ao pedido inicial mesmo nas causas\r\nlimitadas a 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358757,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/942753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que a tutela provis\u00f3ria, sobretudo na modalidade tutela de urg\u00eancia, serve para respaldar as situa\u00e7\u00f5es de risco ao direito ou ao resultado \u00fatil do processo em raz\u00e3o do decurso do tempo. No \u00e2mbito dos juizados especiais c\u00edveis, a tutela provis\u00f3ria","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942759,"hashId":"4648fe8a30958949830023d5ffbfabe2","enunciado":"\u00c9 sabido que a tutela provis\u00f3ria, sobretudo na\r\nmodalidade tutela de urg\u00eancia, serve para respaldar\r\nas situa\u00e7\u00f5es de risco ao direito ou ao resultado \u00fatil\r\ndo processo em raz\u00e3o do decurso do tempo. No\r\n\u00e2mbito dos juizados especiais c\u00edveis, a tutela\r\nprovis\u00f3ria","resposta":3302395,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afigura-se incompat\u00edvel com o sistema, eis que os processos devem tramitar com celeridade.","id":3302393,"corpo":"afigura-se incompat\u00edvel com o sistema, eis que\r\nos processos devem tramitar com celeridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser deferida na modalidade tutela de urg\u00eancia antecipat\u00f3ria, exigindo a cautelar procedimento especial pr\u00f3prio, incompat\u00edvel com o rito mencionado.","id":3302394,"corpo":"pode ser deferida na modalidade tutela de\r\nurg\u00eancia antecipat\u00f3ria, exigindo a cautelar\r\nprocedimento especial pr\u00f3prio, incompat\u00edvel\r\ncom o rito mencionado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite a fixa\u00e7\u00e3o de multa cominat\u00f3ria, que, embora deva ser razoavelmente fixada pelo juiz, pode extrapolar o valor de 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3302395,"corpo":"permite a fixa\u00e7\u00e3o de multa cominat\u00f3ria, que,\r\nembora deva ser razoavelmente fixada pelo juiz,\r\npode extrapolar o valor de 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser requerida na modalidade tutela antecipada, de forma antecedente, sendo que a in\u00e9rcia da parte contr\u00e1ria acarretar\u00e1 na estabiliza\u00e7\u00e3o da medida.","id":3302396,"corpo":"pode ser requerida na modalidade tutela\r\nantecipada, de forma antecedente, sendo que a\r\nin\u00e9rcia da parte contr\u00e1ria acarretar\u00e1 na\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o da medida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permite a fixa\u00e7\u00e3o de multa cominat\u00f3ria, que ser\u00e1 devida desde o descumprimento, mas s\u00f3 pode ser executada ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado do processo.","id":3302397,"corpo":"permite a fixa\u00e7\u00e3o de multa cominat\u00f3ria, que ser\u00e1\r\ndevida desde o descumprimento, mas s\u00f3 pode ser\r\nexecutada ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado do processo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358757,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/942759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acolhendo a proposta do Minist\u00e9rio P\u00fablico aceita pelo autor da infra\u00e7\u00e3o, o Juiz aplicar\u00e1 a pena restritiva de direitos ou de multa, que n\u00e3o importar\u00e1 em reincid\u00eancia, sendo registrada apenas para impedir novamente o mesmo benef\u00edcio no prazo de cinco anos. Assim sendo, enquadra-se nesse caso, a pessoa que,","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942769,"hashId":"6b233dc6bffa713a685151e13f54a245","enunciado":"Acolhendo a proposta do Minist\u00e9rio P\u00fablico aceita pelo\r\nautor da infra\u00e7\u00e3o, o Juiz aplicar\u00e1 a pena restritiva de\r\ndireitos ou de multa, que n\u00e3o importar\u00e1 em reincid\u00eancia,\r\nsendo registrada apenas para impedir novamente o\r\nmesmo benef\u00edcio no prazo de cinco anos. Assim sendo,\r\nenquadra-se nesse caso, a pessoa que,","resposta":3302443,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tendo aceito a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, pela pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal, com o cumprimento de 72 horas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade em dezembro ano de 2012, n\u00e3o ter\u00e1 sob qualquer hip\u00f3tese, direito a nova transa\u00e7\u00e3o penal antes de dezembro de 2017.","id":3302443,"corpo":"tendo aceito a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, pela\r\npr\u00e1tica de les\u00e3o corporal, com o cumprimento de\r\n72 horas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade\r\nem dezembro ano de 2012, n\u00e3o ter\u00e1 sob qualquer\r\nhip\u00f3tese, direito a nova transa\u00e7\u00e3o penal antes de\r\ndezembro de 2017.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tendo aceito a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, pela pr\u00e1tica de constrangimento ilegal, com o pagamento de multa em dezembro de 2012, e hist\u00f3rico de pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal em setembro de 2017, ter\u00e1 direito a nova transa\u00e7\u00e3o penal.","id":3302444,"corpo":"tendo aceito a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, pela\r\npr\u00e1tica de constrangimento ilegal, com o\r\npagamento de multa em dezembro de 2012, e\r\nhist\u00f3rico de pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal em setembro\r\nde 2017, ter\u00e1 direito a nova transa\u00e7\u00e3o penal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tendo aceito a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, pela pr\u00e1tica de constrangimento ilegal, com o pagamento de multa em dezembro de 2012, e hist\u00f3rico de pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal em setembro de 2017, ter\u00e1 direito a nova transa\u00e7\u00e3o penal.","id":3302445,"corpo":"tendo aceito a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, pela\r\npr\u00e1tica de constrangimento ilegal, com o\r\npagamento de multa em dezembro de 2012, e\r\nhist\u00f3rico de pr\u00e1tica de les\u00e3o corporal em setembro\r\nde 2017, ter\u00e1 direito a nova transa\u00e7\u00e3o penal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo cumprida a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica do crime de amea\u00e7a, praticado em 2014, poder\u00e1, ter proposta nova transa\u00e7\u00e3o penal em crime praticado em 2017.","id":3302446,"corpo":"tendo cumprida a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal\r\npela pr\u00e1tica do crime de amea\u00e7a, praticado em\r\n2014, poder\u00e1, ter proposta nova transa\u00e7\u00e3o penal\r\nem crime praticado em 2017.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tendo praticado o crime de homic\u00eddio em agosto de 2012 seguindo de pr\u00e1tica de crime de les\u00e3o corporal leve ap\u00f3s sa\u00edda em livramento condicional, ter\u00e1 proposta de transa\u00e7\u00e3o penal em rela\u00e7\u00e3o ao segundo crime.","id":3302447,"corpo":"tendo praticado o crime de homic\u00eddio em agosto\r\nde 2012 seguindo de pr\u00e1tica de crime de les\u00e3o\r\ncorporal leve ap\u00f3s sa\u00edda em livramento\r\ncondicional, ter\u00e1 proposta de transa\u00e7\u00e3o penal em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao segundo crime.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358758,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/942769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos de consumo deve ser estabelecida","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942778,"hashId":"44e922b4974dd21ebe2f8ae4fddbc8ed","enunciado":"Nos contratos de consumo deve ser estabelecida","resposta":3302488,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a garantia contratual complementar \u00e0 legal.","id":3302488,"corpo":"a garantia contratual complementar \u00e0 legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a garantia contratual independente de termo expresso.","id":3302489,"corpo":"a garantia contratual independente de termo\r\nexpresso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a garantia contratual, desconsiderando-se a garantia legal.","id":3302490,"corpo":"a garantia contratual, desconsiderando-se a\r\ngarantia legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a garantia legal de 90 (noventa) dias para todos os produtos e servi\u00e7os.","id":3302491,"corpo":"a garantia legal de 90 (noventa) dias para todos\r\nos produtos e servi\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a garantia legal total ou parcial, dependendo da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do fornecedor.","id":3302492,"corpo":"a garantia legal total ou parcial, dependendo da\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de vontade do fornecedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358759,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/942778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do instituto das provas, o C\u00f3digo Civil de 2002 regula que n\u00e3o podem ser admitidas como testemunhas","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942783,"hashId":"1dacf254e32e59a943ecdf017ca71b04","enunciado":"A respeito do instituto das provas, o C\u00f3digo Civil de\r\n2002 regula que n\u00e3o podem ser admitidas como\r\ntestemunhas","resposta":3302515,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas que, por enfermidade ou retardamento mental, n\u00e3o tiverem discernimento para a pr\u00e1tica dos atos da vida civil.","id":3302513,"corpo":"as pessoas que, por enfermidade ou retardamento\r\nmental, n\u00e3o tiverem discernimento para a pr\u00e1tica\r\ndos atos da vida civil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cegos e surdos, quando a ci\u00eancia do fato que se quer provar dependa dos sentidos que lhes faltam.","id":3302514,"corpo":"os cegos e surdos, quando a ci\u00eancia do fato\r\nque se quer provar dependa dos sentidos que\r\nlhes faltam.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os c\u00f4njuges, os ascendentes, os descendentes e os colaterais, at\u00e9 o terceiro grau de alguma das partes, por consanguinidade ou afinidade.","id":3302515,"corpo":"os c\u00f4njuges, os ascendentes, os descendentes\r\ne os colaterais, at\u00e9 o terceiro grau de alguma\r\ndas partes, por consanguinidade ou afinidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os c\u00f4njuges, os ascendentes, os descendentes e os colaterais, at\u00e9 o quarto grau de alguma das partes, por consanguinidade ou afinidade.","id":3302516,"corpo":"os c\u00f4njuges, os ascendentes, os descendentes\r\ne os colaterais, at\u00e9 o quarto grau de alguma das\r\npartes, por consanguinidade ou afinidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os c\u00f4njuges, os ascendentes, os descendentes e os colaterais de qualquer grau.","id":3302517,"corpo":"os c\u00f4njuges, os ascendentes, os descendentes\r\ne os colaterais de qualquer grau.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358760,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prova (Art. 212 ao 232)","oab":true,"nome":"Da Prova (Art. 212 ao 232)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405910,"slug":"direito-civil-da-prova-art-212-ao-232"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Prova","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Prova","pai":405910,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415585,"slug":"direito-civil-especies-de-prova"},{"nome_clean":"Testemunha","oab":false,"nome":"Testemunha","pai":415585,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415588,"slug":"direito-civil-testemunha"}],"slug":"direito-civil\/942783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil Brasileiro, de 2002, assegura que o domic\u00edlio do itinerante ser\u00e1 o local onde ele","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942784,"hashId":"631f26b9337c328088973563c25f7aeb","enunciado":"O C\u00f3digo Civil Brasileiro, de 2002, assegura que o\r\ndomic\u00edlio do itinerante ser\u00e1 o local onde ele","resposta":3302519,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanecer mais tempo.","id":3302518,"corpo":"permanecer mais tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for encontrado.","id":3302519,"corpo":"for encontrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possu\u00eda a sua \u00faltima resid\u00eancia conhecida.","id":3302520,"corpo":"possu\u00eda a sua \u00faltima resid\u00eancia conhecida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui sua inscri\u00e7\u00e3o eleitoral.","id":3302521,"corpo":"possui sua inscri\u00e7\u00e3o eleitoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi registrado.","id":3302522,"corpo":"foi registrado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358760,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio da Pessoa Natural (Art. 70 ao 74)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio da Pessoa Natural (Art. 70 ao 74)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415381,"slug":"direito-civil-domicilio-da-pessoa-natural-art-70-ao-74"},{"nome_clean":"Pluralidade de Domic\u00edlios da Pessoa Natural (Art. 71)","oab":false,"nome":"Pluralidade de Domic\u00edlios da Pessoa Natural (Art. 71)","pai":415381,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424884,"slug":"direito-civil-pluralidade-de-domicilios-da-pessoa-natural-art-71"}],"slug":"direito-civil\/942784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coisa julgada material \u00e9 a autoridade que torna imut\u00e1vel e indiscut\u00edvel a decis\u00e3o de m\u00e9rito n\u00e3o mais sujeita a recurso e","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942796,"hashId":"669fed513d4fc7984dbdcd5d63c829eb","enunciado":"A coisa julgada material \u00e9 a autoridade que torna\r\nimut\u00e1vel e indiscut\u00edvel a decis\u00e3o de m\u00e9rito n\u00e3o mais\r\nsujeita a recurso e","resposta":3302582,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"engloba a quest\u00e3o prejudicial, desde que instaurada a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental.","id":3302578,"corpo":"engloba a quest\u00e3o prejudicial, desde que\r\ninstaurada a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estende-se \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada, podendo, no entanto, prejudicar terceiros, quando estes poderiam ter intervindo na lide e n\u00e3o o fizeram.","id":3302579,"corpo":"estende-se \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada,\r\npodendo, no entanto, prejudicar terceiros, quando\r\nestes poderiam ter intervindo na lide e n\u00e3o o\r\nfizeram.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite no curso do processo discuss\u00e3o de quest\u00f5es j\u00e1 decididas anteriormente.","id":3302580,"corpo":"permite no curso do processo discuss\u00e3o de\r\nquest\u00f5es j\u00e1 decididas anteriormente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"engloba os motivos determinantes, para determinar o alcance da parte dispositiva da senten\u00e7a.","id":3302581,"corpo":"engloba os motivos determinantes, para\r\ndeterminar o alcance da parte dispositiva da\r\nsenten\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engloba a quest\u00e3o prejudicial decidida, se da sua solu\u00e7\u00e3o depender o julgamento do m\u00e9rito, se tiver havido contradit\u00f3rio efetivo e se o ju\u00edzo for competente para decidi-la como quest\u00e3o principal.","id":3302582,"corpo":"engloba a quest\u00e3o prejudicial decidida, se da sua\r\nsolu\u00e7\u00e3o depender o julgamento do m\u00e9rito, se tiver\r\nhavido contradit\u00f3rio efetivo e se o ju\u00edzo for\r\ncompetente para decidi-la como quest\u00e3o principal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358761,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Conceito da Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Conceito da Coisa Julgada","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423914,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-introducao-e-conceito-da-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Coisa Julgada como Presun\u00e7\u00e3o Absoluta de Verdade","oab":false,"nome":"Coisa Julgada como Presun\u00e7\u00e3o Absoluta de Verdade","pai":423914,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423915,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada-como-presuncao-absoluta-de-verdade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/942796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os crime tipificados na Lei n. 10.826\/2003, \u00e9 de menor potencial ofensivo o crime de","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942800,"hashId":"88273452213f83d90d1078d1199eb1b1","enunciado":"Dentre os crime tipificados na Lei n. 10.826\/2003, \u00e9\r\nde menor potencial ofensivo o crime de","resposta":3302598,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omiss\u00e3o de cautela.","id":3302598,"corpo":"omiss\u00e3o de cautela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posse irregular de arma de fogo de uso permitido.","id":3302599,"corpo":"posse irregular de arma de fogo de uso permitido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porte ilegal de arma de fogo de uso permitido.","id":3302600,"corpo":"porte ilegal de arma de fogo de uso permitido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disparo de arma de fogo.","id":3302601,"corpo":"disparo de arma de fogo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo.","id":3302602,"corpo":"com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358762,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/942800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e expressamente o C\u00f3digo de Processo Penal, o prazo para oferecimento da den\u00fancia, estando o r\u00e9u preso, ser\u00e1 de","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942807,"hashId":"d028673a8affa1d6355b5a4988c68798","enunciado":"Conforme disp\u00f5e expressamente o C\u00f3digo de Processo\r\nPenal, o prazo para oferecimento da den\u00fancia, estando\r\no r\u00e9u preso, ser\u00e1 de","resposta":3302634,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias.","id":3302633,"corpo":"3 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":3302634,"corpo":"5 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 dias.","id":3302635,"corpo":"7 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias. ","id":3302636,"corpo":"10 dias.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 15 dias.","id":3302637,"corpo":" 15 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358763,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"},{"nome_clean":"Prazo para Oferecimento da Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Prazo para Oferecimento da Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414206,"slug":"direito-processual-penal-prazo-para-oferecimento-da-peca-acusatoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/942807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o C\u00f3digo de Processo Penal, expressamente, que, tratando-se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente, praticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942812,"hashId":"1772f52616a9a7a3fc3c9460a6e6a73b","enunciado":"Disp\u00f5e o C\u00f3digo de Processo Penal, expressamente,\r\nque, tratando-se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente,\r\npraticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a\r\ncompet\u00eancia firmar-se-\u00e1 pela","resposta":3302661,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resid\u00eancia do r\u00e9u.","id":3302658,"corpo":"resid\u00eancia do r\u00e9u.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conex\u00e3o.","id":3302659,"corpo":"conex\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contin\u00eancia.","id":3302660,"corpo":"contin\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o.","id":3302661,"corpo":"preven\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":3302662,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358763,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/942812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, a testemunha faltosa poder\u00e1 ser processada criminalmente por crime de","provas":[{"id":28950,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2017-ufg-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Juiz Leigo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":942813,"hashId":"ead618c6b7f41c59a876af5bf3b9de76","enunciado":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, a testemunha\r\nfaltosa poder\u00e1 ser processada criminalmente por\r\ncrime de","resposta":3302665,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falso testemunho.","id":3302663,"corpo":"falso testemunho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desacato.","id":3302664,"corpo":"desacato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desobedi\u00eancia.","id":3302665,"corpo":"desobedi\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia.","id":3302666,"corpo":"resist\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fraude processual.","id":3302667,"corpo":"fraude processual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358763,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"nome_clean":"Deveres das Testemunhas","oab":false,"nome":"Deveres das Testemunhas","pai":406651,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414513,"slug":"direito-processual-penal-deveres-das-testemunhas"}],"slug":"direito-processual-penal\/942813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades s\u00e3o tarefas com objetivos definidos as quais exigem habilidades e recursos para atender \u00e0s necessidades pessoais e sociais; por isso, tais atividades n\u00e3o t\u00eam variabilidade e sempre ser\u00e3o complexas.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945542,"hashId":"e3c4a22390376337a484b4762cdfd832","enunciado":"As atividades s\u00e3o tarefas com objetivos definidos as\r\nquais exigem habilidades e recursos para atender \u00e0s\r\nnecessidades pessoais e sociais; por isso, tais atividades\r\nn\u00e3o t\u00eam variabilidade e sempre ser\u00e3o complexas.","resposta":3312334,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atividade, julgue as quest\u00f5es abaixo:","id":359220,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/01.gif\"><\/p><p>Quanto \u00e0 atividade, julgue as quest\u00f5es abaixo:<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de atividades voltadas para o indiv\u00edduo considera os interesses particulares, os objetivos, as capacidades e as limita\u00e7\u00f5es funcionais da pessoa, bem como os contextos de desempenho temporal e ambiental desta.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945544,"hashId":"00ebe04e2626a797b627b0f13e90b428","enunciado":"A an\u00e1lise de atividades voltadas para o indiv\u00edduo\r\nconsidera os interesses particulares, os objetivos, as\r\ncapacidades e as limita\u00e7\u00f5es funcionais da pessoa, bem\r\ncomo os contextos de desempenho temporal e\r\nambiental desta.","resposta":3312337,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atividade, julgue as quest\u00f5es abaixo:","id":359220,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/01.gif\"><\/p><p>Quanto \u00e0 atividade, julgue as quest\u00f5es abaixo:<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da atividade ocorre em tr\u00eas n\u00edveis: \u00eanfase de tarefa; \u00eanfase da teoria; e \u00eanfase individual.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945545,"hashId":"a71ff14af451013b2662549401e84ef9","enunciado":"A an\u00e1lise da atividade ocorre em tr\u00eas n\u00edveis: \u00eanfase de\r\ntarefa; \u00eanfase da teoria; e \u00eanfase individual.","resposta":3312339,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atividade, julgue as quest\u00f5es abaixo:","id":359220,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/01.gif\"><\/p><p>Quanto \u00e0 atividade, julgue as quest\u00f5es abaixo:<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das Atividades de Vida Di\u00e1ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Atividades de Vida Di\u00e1ria","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425483,"slug":"terapia-ocupacional-analise-das-atividades-de-vida-diaria"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os terapeutas ocupacionais exercem um papel essencial de supervis\u00e3o das rotinas das equipes, al\u00e9m da coordena\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o do conjunto das tarefas dentro da UTIN.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945560,"hashId":"2c0a7f29579cc97acd25c9d7bc4605a5","enunciado":"Os terapeutas ocupacionais exercem um papel essencial\r\nde supervis\u00e3o das rotinas das equipes, al\u00e9m da\r\ncoordena\u00e7\u00e3o e da organiza\u00e7\u00e3o do conjunto das tarefas\r\ndentro da UTIN.","resposta":3312370,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos objetivos da Terapia Ocupacional perante a equipe da UTI neonatal (UTIN), julgue os itens a seguir.","id":359224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/02.gif\"><\/p><p>A respeito dos objetivos da Terapia Ocupacional perante a\r\nequipe da UTI neonatal (UTIN), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As crian\u00e7as com diagn\u00f3stico de TEA respondem de forma diferente ao ambiente desde o primeiro ano de vida.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945564,"hashId":"5eb4d5276ac171c39e6408446f4b674e","enunciado":"As crian\u00e7as com diagn\u00f3stico de TEA respondem de\r\nforma diferente ao ambiente desde o primeiro ano de\r\nvida.","resposta":3312377,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos objetivos da Terapia Ocupacional perante a equipe da UTI neonatal (UTIN), julgue os itens a seguir.","id":359224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/02.gif\"><\/p><p>A respeito dos objetivos da Terapia Ocupacional perante a\r\nequipe da UTI neonatal (UTIN), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na teoria freudiana para agir, o rec\u00e9m-nascido disp\u00f5e apenas de uma estrutura ps\u00edquica chamada Id, que atua como reservat\u00f3rio de energia instintiva.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945565,"hashId":"4afeca144d212fb50b47c5853a9d50e3","enunciado":"Na teoria freudiana para agir, o rec\u00e9m-nascido disp\u00f5e\r\napenas de uma estrutura ps\u00edquica chamada Id, que atua\r\ncomo reservat\u00f3rio de energia instintiva.","resposta":3312379,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos objetivos da Terapia Ocupacional perante a equipe da UTI neonatal (UTIN), julgue os itens a seguir.","id":359224,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/02.gif\"><\/p><p>A respeito dos objetivos da Terapia Ocupacional perante a\r\nequipe da UTI neonatal (UTIN), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equoterapia \u00e9 um m\u00e9todo terap\u00eautico e educacional que utiliza o cavalo como recurso terap\u00eautico em um \u00e2mbito interdisciplinar nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e equita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945570,"hashId":"0c4afe4a2cbc006d7d101b5f224986b4","enunciado":"A equoterapia \u00e9 um m\u00e9todo terap\u00eautico e educacional\r\nque utiliza o cavalo como recurso terap\u00eautico em um\r\n\u00e2mbito interdisciplinar nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e\r\nequita\u00e7\u00e3o.","resposta":3312389,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1930, a dra. Elisabeth Casson, ap\u00f3s ter tido contato com as escolas americanas de New York e Boston, implementou na Dorset House Psyquiatric Nursing Home, em Bristol, a primeira escola de treino em Terapia Ocupacional na Europa. Seria, tamb\u00e9m na Inglaterra, em 1936, que se formaria a Associa\u00e7\u00e3o de Terapeutas Ocupacionais (AOT). No entanto, s\u00f3 nos pa\u00edses mais afetados pela Segunda Guerra Mundial (1939-1945) se viria a implantar fortemente a Terapia Ocupacional, com a cria\u00e7\u00e3o de novos e mais departamentos onde se sentia uma forte influ\u00eancia militar. Isso porque o trabalho deveria ter um papel relevante na reabilita\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos soldados feridos, nomeadamente por meio da reaprendizagem das atividades da vida di\u00e1ria e artesanais. Existia, por isso, a convic\u00e7\u00e3o de que a ocupa\u00e7\u00e3o ajudava os indiv\u00edduos a retornar ao mundo da atividade normal e contribu\u00eda para que o paciente melhorasse simultaneamente das suas incapacidades. Surgia, assim, a liga\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o ao modelo m\u00e9dico, embora com a preocupa\u00e7\u00e3o de adequar cada atividade \u00e0s necessidades individuais da pessoa em tratamento, valorizando a motiva\u00e7\u00e3o e a autodetermina\u00e7\u00e3o. Nos anos de 1980, v\u00e1rios autores questionaram tal liga\u00e7\u00e3o ao modelo m\u00e9dico, embora reconhecendo sua import\u00e2ncia para a credibilidade da Terapia Ocupacional. Sentindo o risco da perda de identidade profissional (pois muitas vezes havia similitude entre a Terapia Ocupacional e a fisioterapia), tais autores retomaram o conceito primordial que liga a ocupa\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Defendem que a ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a sa\u00fade e o bem-estar e confere sentido \u00e0 vida. ","id":359225,"enunciado":"<p>Em 1930, a dra. Elisabeth Casson, ap\u00f3s ter tido\r\ncontato com as escolas americanas de New York e Boston,\r\nimplementou na Dorset House Psyquiatric Nursing Home,\r\nem Bristol, a primeira escola de treino em Terapia\r\nOcupacional na Europa. Seria, tamb\u00e9m na Inglaterra, em\r\n1936, que se formaria a Associa\u00e7\u00e3o de Terapeutas\r\nOcupacionais (AOT). No entanto, s\u00f3 nos pa\u00edses mais\r\nafetados pela Segunda Guerra Mundial (1939-1945) se viria\r\na implantar fortemente a Terapia Ocupacional, com a cria\u00e7\u00e3o\r\nde novos e mais departamentos onde se sentia uma forte\r\ninflu\u00eancia militar. Isso porque o trabalho deveria ter um\r\npapel relevante na reabilita\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos soldados\r\nferidos, nomeadamente por meio da reaprendizagem das\r\natividades da vida di\u00e1ria e artesanais. Existia, por isso, a\r\nconvic\u00e7\u00e3o de que a ocupa\u00e7\u00e3o ajudava os indiv\u00edduos a retornar ao mundo da atividade normal e contribu\u00eda para que\r\no paciente melhorasse simultaneamente das suas\r\nincapacidades. Surgia, assim, a liga\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o ao\r\nmodelo m\u00e9dico, embora com a preocupa\u00e7\u00e3o de adequar cada\r\natividade \u00e0s necessidades individuais da pessoa em\r\ntratamento, valorizando a motiva\u00e7\u00e3o e a autodetermina\u00e7\u00e3o.\r\nNos anos de 1980, v\u00e1rios autores questionaram tal liga\u00e7\u00e3o ao\r\nmodelo m\u00e9dico, embora reconhecendo sua import\u00e2ncia para\r\na credibilidade da Terapia Ocupacional. Sentindo o risco da\r\nperda de identidade profissional (pois muitas vezes havia\r\nsimilitude entre a Terapia Ocupacional e a fisioterapia), tais\r\nautores retomaram o conceito primordial que liga a ocupa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade. Defendem que a ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a\r\nsa\u00fade e o bem-estar e confere sentido \u00e0 vida.\r\n<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/03.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><www.crefito9.org.br 1162=\"\" 100-anos-da-terapia-ocupacional-no-mundo=\"\" noticias=\"\" palavra-dopresidente=\"\" institucional=\"\"><\/www.crefito9.org.br><p><www.crefito9.org.br 1162=\"\" 100-anos-da-terapia-ocupacional-no-mundo=\"\" noticias=\"\" palavra-dopresidente=\"\" institucional=\"\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" \u00c9 correto afirmar que, nas pr\u00e1ticas integrativas complementares (PIC), o terapeuta ocupacional pode utilizar-se de instrumentos musicais como recurso terap\u00eautico.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945573,"hashId":"b7a90464cc635784c4976e0f3347adba","enunciado":" \u00c9 correto afirmar que, nas pr\u00e1ticas integrativas\r\ncomplementares (PIC), o terapeuta ocupacional pode\r\nutilizar-se de instrumentos musicais como recurso\r\nterap\u00eautico.","resposta":3312395,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1930, a dra. Elisabeth Casson, ap\u00f3s ter tido contato com as escolas americanas de New York e Boston, implementou na Dorset House Psyquiatric Nursing Home, em Bristol, a primeira escola de treino em Terapia Ocupacional na Europa. Seria, tamb\u00e9m na Inglaterra, em 1936, que se formaria a Associa\u00e7\u00e3o de Terapeutas Ocupacionais (AOT). No entanto, s\u00f3 nos pa\u00edses mais afetados pela Segunda Guerra Mundial (1939-1945) se viria a implantar fortemente a Terapia Ocupacional, com a cria\u00e7\u00e3o de novos e mais departamentos onde se sentia uma forte influ\u00eancia militar. Isso porque o trabalho deveria ter um papel relevante na reabilita\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos soldados feridos, nomeadamente por meio da reaprendizagem das atividades da vida di\u00e1ria e artesanais. Existia, por isso, a convic\u00e7\u00e3o de que a ocupa\u00e7\u00e3o ajudava os indiv\u00edduos a retornar ao mundo da atividade normal e contribu\u00eda para que o paciente melhorasse simultaneamente das suas incapacidades. Surgia, assim, a liga\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o ao modelo m\u00e9dico, embora com a preocupa\u00e7\u00e3o de adequar cada atividade \u00e0s necessidades individuais da pessoa em tratamento, valorizando a motiva\u00e7\u00e3o e a autodetermina\u00e7\u00e3o. Nos anos de 1980, v\u00e1rios autores questionaram tal liga\u00e7\u00e3o ao modelo m\u00e9dico, embora reconhecendo sua import\u00e2ncia para a credibilidade da Terapia Ocupacional. Sentindo o risco da perda de identidade profissional (pois muitas vezes havia similitude entre a Terapia Ocupacional e a fisioterapia), tais autores retomaram o conceito primordial que liga a ocupa\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Defendem que a ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a sa\u00fade e o bem-estar e confere sentido \u00e0 vida. ","id":359225,"enunciado":"<p>Em 1930, a dra. Elisabeth Casson, ap\u00f3s ter tido\r\ncontato com as escolas americanas de New York e Boston,\r\nimplementou na Dorset House Psyquiatric Nursing Home,\r\nem Bristol, a primeira escola de treino em Terapia\r\nOcupacional na Europa. Seria, tamb\u00e9m na Inglaterra, em\r\n1936, que se formaria a Associa\u00e7\u00e3o de Terapeutas\r\nOcupacionais (AOT). No entanto, s\u00f3 nos pa\u00edses mais\r\nafetados pela Segunda Guerra Mundial (1939-1945) se viria\r\na implantar fortemente a Terapia Ocupacional, com a cria\u00e7\u00e3o\r\nde novos e mais departamentos onde se sentia uma forte\r\ninflu\u00eancia militar. Isso porque o trabalho deveria ter um\r\npapel relevante na reabilita\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos soldados\r\nferidos, nomeadamente por meio da reaprendizagem das\r\natividades da vida di\u00e1ria e artesanais. Existia, por isso, a\r\nconvic\u00e7\u00e3o de que a ocupa\u00e7\u00e3o ajudava os indiv\u00edduos a retornar ao mundo da atividade normal e contribu\u00eda para que\r\no paciente melhorasse simultaneamente das suas\r\nincapacidades. Surgia, assim, a liga\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o ao\r\nmodelo m\u00e9dico, embora com a preocupa\u00e7\u00e3o de adequar cada\r\natividade \u00e0s necessidades individuais da pessoa em\r\ntratamento, valorizando a motiva\u00e7\u00e3o e a autodetermina\u00e7\u00e3o.\r\nNos anos de 1980, v\u00e1rios autores questionaram tal liga\u00e7\u00e3o ao\r\nmodelo m\u00e9dico, embora reconhecendo sua import\u00e2ncia para\r\na credibilidade da Terapia Ocupacional. Sentindo o risco da\r\nperda de identidade profissional (pois muitas vezes havia\r\nsimilitude entre a Terapia Ocupacional e a fisioterapia), tais\r\nautores retomaram o conceito primordial que liga a ocupa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade. Defendem que a ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a\r\nsa\u00fade e o bem-estar e confere sentido \u00e0 vida.\r\n<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/03.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><www.crefito9.org.br 1162=\"\" 100-anos-da-terapia-ocupacional-no-mundo=\"\" noticias=\"\" palavra-dopresidente=\"\" institucional=\"\"><\/www.crefito9.org.br><p><www.crefito9.org.br 1162=\"\" 100-anos-da-terapia-ocupacional-no-mundo=\"\" noticias=\"\" palavra-dopresidente=\"\" institucional=\"\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A IRC \u00e9 uma doen\u00e7a em que sempre h\u00e1 perda completa da fun\u00e7\u00e3o renal, o que acarreta a reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e subst\u00e2ncias nocivas no sangue, causando, entre outros sintomas, press\u00e3o arterial alta, incha\u00e7o, enjoo, ressecamento da pele e danos em \u00f3rg\u00e3os, como o cora\u00e7\u00e3o e o pr\u00f3prio rim.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945578,"hashId":"5d8d0cce85ab0be8cfc53d0292c42c1c","enunciado":"A IRC \u00e9 uma doen\u00e7a em que sempre h\u00e1 perda completa\r\nda fun\u00e7\u00e3o renal, o que acarreta a reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e\r\nsubst\u00e2ncias nocivas no sangue, causando, entre outros\r\nsintomas, press\u00e3o arterial alta, incha\u00e7o, enjoo,\r\nressecamento da pele e danos em \u00f3rg\u00e3os, como o\r\ncora\u00e7\u00e3o e o pr\u00f3prio rim.","resposta":3312406,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do referido caso e dos conhecimentos a ele relacionados, julgue as quest\u00f5es a seguir.","id":359227,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/05.gif\"><\/p><p>A respeito do referido caso e dos conhecimentos a ele\r\nrelacionados, julgue as quest\u00f5es a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No plano de tratamento do terapeuta ocupacional de A.N.C., podem-se incluir orienta\u00e7\u00f5es sobre a cria\u00e7\u00e3o de novos h\u00e1bitos alimentares\/nutricionais e comportamentais; e sobre o estabelecimento de novas habilidades para o aumento da autoestima do paciente.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945581,"hashId":"6ef4aa3f0a1b4195ce67a63bced4fd4c","enunciado":"No plano de tratamento do terapeuta ocupacional de\r\nA.N.C., podem-se incluir orienta\u00e7\u00f5es sobre a cria\u00e7\u00e3o de\r\nnovos h\u00e1bitos alimentares\/nutricionais e\r\ncomportamentais; e sobre o estabelecimento de novas\r\nhabilidades para o aumento da autoestima do paciente.","resposta":3312412,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do referido caso e dos conhecimentos a ele relacionados, julgue as quest\u00f5es a seguir.","id":359227,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/05.gif\"><\/p><p>A respeito do referido caso e dos conhecimentos a ele\r\nrelacionados, julgue as quest\u00f5es a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento neuroevolutivo fundamenta-se em t\u00e9cnicas de manipula\u00e7\u00e3o e de postura que podem inibir ou facilitar o t\u00f4nus muscular, dependendo da anormalidade apresentada pelo paciente.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945589,"hashId":"838201e3840fd3445411c2af8d5981cc","enunciado":"O tratamento neuroevolutivo fundamenta-se em\r\nt\u00e9cnicas de manipula\u00e7\u00e3o e de postura que podem inibir\r\nou facilitar o t\u00f4nus muscular, dependendo da\r\nanormalidade apresentada pelo paciente.","resposta":3312427,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia pelo movimento, julgue os itens a seguir.","id":359229,"enunciado":"A respeito da terapia pelo movimento, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional deve proteger o cliente, o paciente, o usu\u00e1rio, a fam\u00edlia, o grupo, a comunidade, a institui\u00e7\u00e3o e o programa em que trabalha contra danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, causados por qualquer membro da equipe profissional, advertindo o profissional faltoso.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945591,"hashId":"c044f454129832d6cd4b3be1b1e4a5e1","enunciado":"O terapeuta ocupacional deve proteger o cliente, o\r\npaciente, o usu\u00e1rio, a fam\u00edlia, o grupo, a comunidade, a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o e o programa em que trabalha contra danos\r\ndecorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia,\r\ncausados por qualquer membro da equipe profissional,\r\nadvertindo o profissional faltoso.","resposta":3312431,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional, como todo profissional da sa\u00fade que toma decis\u00f5es diante de situa\u00e7\u00f5es de incerteza, est\u00e1 sujeito a se deparar com dilemas \u00e9ticos. Um dilema \u00e9tico \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o na qual um profissional da sa\u00fade se depara com duas alternativas de tratamento ou condu\u00e7\u00e3o do caso que tenham justificativas t\u00e9cnicas, mas com algum questionamento moral ou social. A Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n o 425\/2013 estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional para tratar dos deveres do terapeuta ocupacional, no que tange ao controle \u00e9tico do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. A respeito desse tema e os conhecimentos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.","id":359230,"enunciado":"<p>O terapeuta ocupacional, como todo profissional da sa\u00fade\r\nque toma decis\u00f5es diante de situa\u00e7\u00f5es de incerteza, est\u00e1\r\nsujeito a se deparar com dilemas \u00e9ticos. Um dilema \u00e9tico \u00e9\r\numa situa\u00e7\u00e3o na qual um profissional da sa\u00fade se depara com\r\nduas alternativas de tratamento ou condu\u00e7\u00e3o do caso que\r\ntenham justificativas t\u00e9cnicas, mas com algum\r\nquestionamento moral ou social. A Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n o\r\n425\/2013 estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da\r\nTerapia Ocupacional para tratar dos deveres do terapeuta\r\nocupacional, no que tange ao controle \u00e9tico do exerc\u00edcio da\r\nprofiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito desse tema e os conhecimentos relacionados a ele,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional que solicita os servi\u00e7os especializados de colega para o cliente, o paciente, o usu\u00e1rio, a fam\u00edlia, o grupo e a comunidade sob sua assist\u00eancia, pode indicar a este a conduta profissional.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945593,"hashId":"c52242f289f3c12efc37d1df790fa8fa","enunciado":"O terapeuta ocupacional que solicita os servi\u00e7os\r\nespecializados de colega para o cliente, o paciente, o\r\nusu\u00e1rio, a fam\u00edlia, o grupo e a comunidade sob sua\r\nassist\u00eancia, pode indicar a este a conduta profissional.","resposta":3312436,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional, como todo profissional da sa\u00fade que toma decis\u00f5es diante de situa\u00e7\u00f5es de incerteza, est\u00e1 sujeito a se deparar com dilemas \u00e9ticos. Um dilema \u00e9tico \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o na qual um profissional da sa\u00fade se depara com duas alternativas de tratamento ou condu\u00e7\u00e3o do caso que tenham justificativas t\u00e9cnicas, mas com algum questionamento moral ou social. A Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n o 425\/2013 estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Terapia Ocupacional para tratar dos deveres do terapeuta ocupacional, no que tange ao controle \u00e9tico do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. A respeito desse tema e os conhecimentos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.","id":359230,"enunciado":"<p>O terapeuta ocupacional, como todo profissional da sa\u00fade\r\nque toma decis\u00f5es diante de situa\u00e7\u00f5es de incerteza, est\u00e1\r\nsujeito a se deparar com dilemas \u00e9ticos. Um dilema \u00e9tico \u00e9\r\numa situa\u00e7\u00e3o na qual um profissional da sa\u00fade se depara com\r\nduas alternativas de tratamento ou condu\u00e7\u00e3o do caso que\r\ntenham justificativas t\u00e9cnicas, mas com algum\r\nquestionamento moral ou social. A Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n o\r\n425\/2013 estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da\r\nTerapia Ocupacional para tratar dos deveres do terapeuta\r\nocupacional, no que tange ao controle \u00e9tico do exerc\u00edcio da\r\nprofiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito desse tema e os conhecimentos relacionados a ele,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, desde 2011, o terapeuta ocupacional \u00e9 um dos profissionais que comp\u00f5em a equipe do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945601,"hashId":"eb77459a6939411a0444dc99fa284d6b","enunciado":"No Brasil, desde 2011, o terapeuta ocupacional \u00e9 um\r\ndos profissionais que comp\u00f5em a equipe do Sistema\r\n\u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","resposta":3312451,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pr\u00e1tica da Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":359232,"enunciado":"A respeito da pr\u00e1tica da Terapia Ocupacional, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/945601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento do paciente pode incluir condicionamento proximal, treinamento postural e ergon\u00f4mico, bem como deslizamento do nervo ulnar.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945605,"hashId":"c5f4295b5ceb3eb7fb0e76750a7f0d4c","enunciado":"O tratamento do paciente pode incluir condicionamento\r\nproximal, treinamento postural e ergon\u00f4mico, bem\r\ncomo deslizamento do nervo ulnar.","resposta":3312459,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s ter tido um trauma muito forte no cotovelo, um sargento das for\u00e7as armadas chegou ao setor de Terapia Ocupacional com as seguintes queixas: dor persistente no antebra\u00e7o proximal e medial; sensibilidade diminu\u00edda nas superf\u00edcies dorsal e palmar do dedo m\u00ednimo e na metade ulnar do dedo anular; e fraqueza do inter\u00f3sseo, do adutor do polegar, do flexor ulnar do carpo e do flexor profundo dos dedos anular e m\u00ednimo. Os sintomas pioravam quando o cotovelo era repetidamente flexionado ou conservado em flex\u00e3o. Al\u00e9m disso, o paciente estava deixando os objetos ca\u00edrem da m\u00e3o com muita frequ\u00eancia. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, verificou-se que o paciente apresentava as for\u00e7as de preens\u00e3o e de pin\u00e7a diminu\u00eddas. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359233,"enunciado":"<p>Ap\u00f3s ter tido um trauma muito forte no cotovelo, um\r\nsargento das for\u00e7as armadas chegou ao setor de Terapia\r\nOcupacional com as seguintes queixas: dor persistente no\r\nantebra\u00e7o proximal e medial; sensibilidade diminu\u00edda nas\r\nsuperf\u00edcies dorsal e palmar do dedo m\u00ednimo e na metade\r\nulnar do dedo anular; e fraqueza do inter\u00f3sseo, do adutor do\r\npolegar, do flexor ulnar do carpo e do flexor profundo dos\r\ndedos anular e m\u00ednimo. Os sintomas pioravam quando o\r\ncotovelo era repetidamente flexionado ou conservado em\r\nflex\u00e3o. Al\u00e9m disso, o paciente estava deixando os objetos\r\nca\u00edrem da m\u00e3o com muita frequ\u00eancia. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o,\r\nverificou-se que o paciente apresentava as for\u00e7as de preens\u00e3o\r\ne de pin\u00e7a diminu\u00eddas.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida canadense de desempenho ocupacional (COPM) \u00e9 um m\u00e9todo de entrevista semiestruturada que pode ser empregado para avaliar a percep\u00e7\u00e3o de uma pessoa a respeito de seu desempenho ocupacional.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945607,"hashId":"0ad7beba2f3f1c51fcd3025645df5e72","enunciado":"A medida canadense de desempenho ocupacional\r\n(COPM) \u00e9 um m\u00e9todo de entrevista semiestruturada\r\nque pode ser empregado para avaliar a percep\u00e7\u00e3o de\r\numa pessoa a respeito de seu desempenho ocupacional.","resposta":3312463,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tipos de avalia\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":359234,"enunciado":"A respeito dos tipos de avalia\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de Katz avalia oito fun\u00e7\u00f5es, dentre elas alimenta\u00e7\u00e3o, contin\u00eancia, transfer\u00eancia e atividades instrumentais da vida di\u00e1ria.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945608,"hashId":"b90ef5caa4dc2371aefdd6fdb16291af","enunciado":"O \u00edndice de Katz avalia oito fun\u00e7\u00f5es, dentre elas\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, contin\u00eancia, transfer\u00eancia e atividades\r\ninstrumentais da vida di\u00e1ria.","resposta":3312466,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tipos de avalia\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":359234,"enunciado":"A respeito dos tipos de avalia\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Safety Analysis and Functional Evaluation (SAFE) mensura a independ\u00eancia e o grau de supervis\u00e3o requerida pelo paciente ao banhar-se, vestir-se, alimentar-se, controlar intestinos e bexiga, transferir-se e mover-se.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945609,"hashId":"35805d238d97359539d8556535e63d4a","enunciado":"A Safety Analysis and Functional Evaluation (SAFE)\r\nmensura a independ\u00eancia e o grau de supervis\u00e3o\r\nrequerida pelo paciente ao banhar-se, vestir-se,\r\nalimentar-se, controlar intestinos e bexiga, transferir-se\r\ne mover-se.","resposta":3312467,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tipos de avalia\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":359234,"enunciado":"A respeito dos tipos de avalia\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65  a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIP) \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o que recebe esse t\u00edtulo\/certificado do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a do Brasil, pelo reconhecimento da idoneidade na condu\u00e7\u00e3o de sua finalidade, por exemplo, uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, sem fins lucrativos, que desenvolva e gere programas e projetos sociais.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945613,"hashId":"d094f3a50d935976161bec02e094377a","enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico\r\n(OSCIP) \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o que recebe esse\r\nt\u00edtulo\/certificado do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a do Brasil,\r\npelo reconhecimento da idoneidade na condu\u00e7\u00e3o de sua\r\nfinalidade, por exemplo, uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\ngovernamental, sem fins lucrativos, que desenvolva e\r\ngere programas e projetos sociais.","resposta":3312475,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, de trabalho, e a comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":359235,"enunciado":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, de trabalho, e a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/945613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fatores associados \u00e0 inclus\u00e3o social relacionam-se \u00e0 equidade social.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945618,"hashId":"5e04db904ead364656a21f26ff4d1bea","enunciado":"Os fatores associados \u00e0 inclus\u00e3o social relacionam-se \u00e0\r\nequidade social.","resposta":3312485,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o tema do texto apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359237,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/07.gif\"><\/p><p>Considerando o tema do texto apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/945618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 1989, governo municipal de Santos\/SP realizou a primeira tentativa, no Brasil, de distribui\u00e7\u00e3o de agulhas e seringas para usu\u00e1rios de drogas il\u00edcitas.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945625,"hashId":"1214d5842e9069719d09984a69f0a1ee","enunciado":"Em 1989, governo municipal de Santos\/SP realizou a\r\nprimeira tentativa, no Brasil, de distribui\u00e7\u00e3o de agulhas\r\ne seringas para usu\u00e1rios de drogas il\u00edcitas.","resposta":3312499,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de redu\u00e7\u00e3o de danos, julgue os itens a seguir.","id":359238,"enunciado":"A respeito de redu\u00e7\u00e3o de danos, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da redu\u00e7\u00e3o de danos, embasada em evid\u00eancia, n\u00e3o engloba m\u00e9todos e planejamentos.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945626,"hashId":"5336e9b5c0a67a66965237297f693e5f","enunciado":"A pr\u00e1tica da redu\u00e7\u00e3o de danos, embasada em evid\u00eancia,\r\nn\u00e3o engloba m\u00e9todos e planejamentos.","resposta":3312502,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de redu\u00e7\u00e3o de danos, julgue os itens a seguir.","id":359238,"enunciado":"A respeito de redu\u00e7\u00e3o de danos, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o terapeuta ocupacional precise avaliar as habilidades psicossociais e os componentes psicol\u00f3gicos do paciente, ser\u00e1 necess\u00e1rio encaminh\u00e1-lo para o servi\u00e7o de assist\u00eancia social e para o setor de psicologia, respectivamente.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945634,"hashId":"616b1f9c1abb3854ff4b53c2f9ff5368","enunciado":"Caso o terapeuta ocupacional precise avaliar as\r\nhabilidades psicossociais e os componentes\r\npsicol\u00f3gicos do paciente, ser\u00e1 necess\u00e1rio encaminh\u00e1-lo\r\npara o servi\u00e7o de assist\u00eancia social e para o setor de\r\npsicologia, respectivamente.","resposta":3312518,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade havia sido tratado de um quadro de meduloblastoma com cirurgia, radioterapia craniocaudal e quimioterapia. Encontrava-se fora de tratamento havia 2 anos e 5 meses quando foi encaminhado para o ambulat\u00f3rio. Evoluiu com altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas de les\u00f5es cerebelares: tremor distal de a\u00e7\u00e3o, incoordena\u00e7\u00e3o, marcha at\u00e1xica e deficit de equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico. O exame de neuroimagem revelou \u00e1rea de leucomal\u00e1cia em regi\u00e3o de v\u00e9rmis cerebelar, correspondente \u00e0 regi\u00e3o do meduloblastoma, sem sinais de novas les\u00f5es. Na ocasi\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, o paciente estava inserido no 4 o ano da escola do ensino regular e vinha apresentando dificuldades acad\u00eamicas. Apesar de funcionalmente independente, a crian\u00e7a era assistida por familiares nas atividades da vida di\u00e1ria. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359240,"enunciado":"<p>Um paciente de 10 anos de idade havia sido tratado de um\r\nquadro de meduloblastoma com cirurgia, radioterapia\r\ncraniocaudal e quimioterapia. Encontrava-se fora de\r\ntratamento havia 2 anos e 5 meses quando foi encaminhado\r\npara o ambulat\u00f3rio. Evoluiu com altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas de\r\nles\u00f5es cerebelares: tremor distal de a\u00e7\u00e3o, incoordena\u00e7\u00e3o, marcha at\u00e1xica e deficit de equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico. O\r\nexame de neuroimagem revelou \u00e1rea de leucomal\u00e1cia em\r\nregi\u00e3o de v\u00e9rmis cerebelar, correspondente \u00e0 regi\u00e3o do\r\nmeduloblastoma, sem sinais de novas les\u00f5es. Na ocasi\u00e3o da\r\navalia\u00e7\u00e3o, o paciente estava inserido no 4 o ano da escola do\r\nensino regular e vinha apresentando dificuldades acad\u00eamicas.\r\nApesar de funcionalmente independente, a crian\u00e7a era\r\nassistida por familiares nas atividades da vida di\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o paciente apresenta quadro cl\u00ednico de comprometimento do desempenho motor, n\u00e3o s\u00e3o indicadas avalia\u00e7\u00e3o subjetiva nem utiliza\u00e7\u00e3o de atividades que estimulem os aspectos cognitivos.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945635,"hashId":"79b3669ef866702befa6c980bad01a12","enunciado":"Como o paciente apresenta quadro cl\u00ednico de\r\ncomprometimento do desempenho motor, n\u00e3o s\u00e3o\r\nindicadas avalia\u00e7\u00e3o subjetiva nem utiliza\u00e7\u00e3o de\r\natividades que estimulem os aspectos cognitivos.","resposta":3312520,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade havia sido tratado de um quadro de meduloblastoma com cirurgia, radioterapia craniocaudal e quimioterapia. Encontrava-se fora de tratamento havia 2 anos e 5 meses quando foi encaminhado para o ambulat\u00f3rio. Evoluiu com altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas de les\u00f5es cerebelares: tremor distal de a\u00e7\u00e3o, incoordena\u00e7\u00e3o, marcha at\u00e1xica e deficit de equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico. O exame de neuroimagem revelou \u00e1rea de leucomal\u00e1cia em regi\u00e3o de v\u00e9rmis cerebelar, correspondente \u00e0 regi\u00e3o do meduloblastoma, sem sinais de novas les\u00f5es. Na ocasi\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, o paciente estava inserido no 4 o ano da escola do ensino regular e vinha apresentando dificuldades acad\u00eamicas. Apesar de funcionalmente independente, a crian\u00e7a era assistida por familiares nas atividades da vida di\u00e1ria. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359240,"enunciado":"<p>Um paciente de 10 anos de idade havia sido tratado de um\r\nquadro de meduloblastoma com cirurgia, radioterapia\r\ncraniocaudal e quimioterapia. Encontrava-se fora de\r\ntratamento havia 2 anos e 5 meses quando foi encaminhado\r\npara o ambulat\u00f3rio. Evoluiu com altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas de\r\nles\u00f5es cerebelares: tremor distal de a\u00e7\u00e3o, incoordena\u00e7\u00e3o, marcha at\u00e1xica e deficit de equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico. O\r\nexame de neuroimagem revelou \u00e1rea de leucomal\u00e1cia em\r\nregi\u00e3o de v\u00e9rmis cerebelar, correspondente \u00e0 regi\u00e3o do\r\nmeduloblastoma, sem sinais de novas les\u00f5es. Na ocasi\u00e3o da\r\navalia\u00e7\u00e3o, o paciente estava inserido no 4 o ano da escola do\r\nensino regular e vinha apresentando dificuldades acad\u00eamicas.\r\nApesar de funcionalmente independente, a crian\u00e7a era\r\nassistida por familiares nas atividades da vida di\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o tratamento do paciente, atividades art\u00edsticas e de lazer devem ser estimuladas.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945637,"hashId":"37fbc6641ac267917c9ce5d07c920263","enunciado":"Para o tratamento do paciente, atividades art\u00edsticas e de\r\nlazer devem ser estimuladas.","resposta":3312523,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade havia sido tratado de um quadro de meduloblastoma com cirurgia, radioterapia craniocaudal e quimioterapia. Encontrava-se fora de tratamento havia 2 anos e 5 meses quando foi encaminhado para o ambulat\u00f3rio. Evoluiu com altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas de les\u00f5es cerebelares: tremor distal de a\u00e7\u00e3o, incoordena\u00e7\u00e3o, marcha at\u00e1xica e deficit de equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico. O exame de neuroimagem revelou \u00e1rea de leucomal\u00e1cia em regi\u00e3o de v\u00e9rmis cerebelar, correspondente \u00e0 regi\u00e3o do meduloblastoma, sem sinais de novas les\u00f5es. Na ocasi\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, o paciente estava inserido no 4 o ano da escola do ensino regular e vinha apresentando dificuldades acad\u00eamicas. Apesar de funcionalmente independente, a crian\u00e7a era assistida por familiares nas atividades da vida di\u00e1ria. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359240,"enunciado":"<p>Um paciente de 10 anos de idade havia sido tratado de um\r\nquadro de meduloblastoma com cirurgia, radioterapia\r\ncraniocaudal e quimioterapia. Encontrava-se fora de\r\ntratamento havia 2 anos e 5 meses quando foi encaminhado\r\npara o ambulat\u00f3rio. Evoluiu com altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas de\r\nles\u00f5es cerebelares: tremor distal de a\u00e7\u00e3o, incoordena\u00e7\u00e3o, marcha at\u00e1xica e deficit de equil\u00edbrio est\u00e1tico e din\u00e2mico. O\r\nexame de neuroimagem revelou \u00e1rea de leucomal\u00e1cia em\r\nregi\u00e3o de v\u00e9rmis cerebelar, correspondente \u00e0 regi\u00e3o do\r\nmeduloblastoma, sem sinais de novas les\u00f5es. Na ocasi\u00e3o da\r\navalia\u00e7\u00e3o, o paciente estava inserido no 4 o ano da escola do\r\nensino regular e vinha apresentando dificuldades acad\u00eamicas.\r\nApesar de funcionalmente independente, a crian\u00e7a era\r\nassistida por familiares nas atividades da vida di\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento terap\u00eautico ocupacional ficar\u00e1 prejudicado caso haja outro profissional da sa\u00fade intervindo no atendimento.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945639,"hashId":"849f230de1e1070224ad76d2c78b07c5","enunciado":"O tratamento terap\u00eautico ocupacional ficar\u00e1 prejudicado\r\ncaso haja outro profissional da sa\u00fade intervindo no\r\natendimento.","resposta":3312528,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Terapia Ocupacional no ambiente hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":359241,"enunciado":"No que se refere \u00e0 Terapia Ocupacional no ambiente\r\nhospitalar, julgue os itens a seguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os comprometimentos que o paciente pode apresentar s\u00e3o: espasticidade do lado esquerdo (como evolu\u00e7\u00e3o do AVC), hemianopsia e neglig\u00eancia do lado afetado.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945647,"hashId":"fc40f0c2ea05ba9bd77df1028545d5ae","enunciado":"Os comprometimentos que o paciente pode apresentar\r\ns\u00e3o: espasticidade do lado esquerdo (como evolu\u00e7\u00e3o do\r\nAVC), hemianopsia e neglig\u00eancia do lado afetado.","resposta":3312543,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente aposentado, de 64 anos de idade, sofreu um acidente vascular cerebral (AVC) grave havia 2 meses, e foi encaminhado ao setor de Terapia Ocupacional ap\u00f3s tratamento em centro de reabilita\u00e7\u00e3o e em casa. O AVC resultou em flacidez dos m\u00fasculos do tronco, do bra\u00e7o e da perna esquerdos, bem como em diminui\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio para sentar e levantar. No momento da avalia\u00e7\u00e3o, o paciente e a esposa estavam morando com uma filha e sua fam\u00edlia em raz\u00e3o das demandas associadas aos cuidados. A avalia\u00e7\u00e3o de Terapia Ocupacional identificou os seguintes problemas: depend\u00eancia nas AVD e AIVD; dor intensa no ombro esquerdo e edema na m\u00e3o esquerda; e impossibilidade de cuidar do lado direito do corpo. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":359242,"enunciado":"<p>Um paciente aposentado, de 64 anos de idade, sofreu um\r\nacidente vascular cerebral (AVC) grave havia 2 meses, e foi\r\nencaminhado ao setor de Terapia Ocupacional ap\u00f3s\r\ntratamento em centro de reabilita\u00e7\u00e3o e em casa. O AVC\r\nresultou em flacidez dos m\u00fasculos do tronco, do bra\u00e7o e da\r\nperna esquerdos, bem como em diminui\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio\r\npara sentar e levantar. No momento da avalia\u00e7\u00e3o, o paciente\r\ne a esposa estavam morando com uma filha e sua fam\u00edlia em\r\nraz\u00e3o das demandas associadas aos cuidados. A avalia\u00e7\u00e3o de\r\nTerapia Ocupacional identificou os seguintes problemas:\r\ndepend\u00eancia nas AVD e AIVD; dor intensa no ombro\r\nesquerdo e edema na m\u00e3o esquerda; e impossibilidade de\r\ncuidar do lado direito do corpo.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os modelos de educa\u00e7\u00e3o afetiva, o modelo de estilo de vida saud\u00e1vel, os modelos de habilidades sociais, o modelo de oferecimento de alternativas e o modelo de press\u00e3o de grupo positiva foram desenvolvidos como a\u00e7\u00f5es preventivas para o uso de drogas, com base nos conceitos de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945649,"hashId":"20bf68c4f2531df50d922ec4ac903238","enunciado":"Os modelos de educa\u00e7\u00e3o afetiva, o modelo de estilo de\r\nvida saud\u00e1vel, os modelos de habilidades sociais, o\r\nmodelo de oferecimento de alternativas e o modelo de\r\npress\u00e3o de grupo positiva foram desenvolvidos como\r\na\u00e7\u00f5es preventivas para o uso de drogas, com base nos\r\nconceitos de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","resposta":3312547,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento e aos cuidados com pessoas em sofrimento pelo uso de drogas em contextos de vulnerabilidade na adolesc\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":359243,"enunciado":"No que se refere ao tratamento e aos cuidados com pessoas\r\nem sofrimento pelo uso de drogas em contextos de\r\nvulnerabilidade na adolesc\u00eancia, julgue os itens a seguir.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escola \u00e9 considerada um dos ambientes mais prop\u00edcios para o desenvolvimento de programas preventivos na adolesc\u00eancia.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945652,"hashId":"cd01be8ed44c813393f739df54a68463","enunciado":"A escola \u00e9 considerada um dos ambientes mais\r\nprop\u00edcios para o desenvolvimento de programas\r\npreventivos na adolesc\u00eancia.","resposta":3312553,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento e aos cuidados com pessoas em sofrimento pelo uso de drogas em contextos de vulnerabilidade na adolesc\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":359243,"enunciado":"No que se refere ao tratamento e aos cuidados com pessoas\r\nem sofrimento pelo uso de drogas em contextos de\r\nvulnerabilidade na adolesc\u00eancia, julgue os itens a seguir.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acompanhamentos individuais e grupais s\u00e3o maneiras de conhecimento m\u00fatuo entre o terapeuta ocupacional e o usu\u00e1rio ou a pessoa, grupo ou comunidade com a qual trabalha.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945656,"hashId":"ad4f213fedb38e392f1df3cc6493048b","enunciado":"Os acompanhamentos individuais e grupais s\u00e3o\r\nmaneiras de conhecimento m\u00fatuo entre o terapeuta\r\nocupacional e o usu\u00e1rio ou a pessoa, grupo ou\r\ncomunidade com a qual trabalha.","resposta":3312561,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":359244,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29148\/08.gif\"><\/p><p>A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autocuidado refere-se a atividades cotidianas realizadas pelo indiv\u00edduo em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio, na manuten\u00e7\u00e3o da vida, da sa\u00fade e do bem-estar. Essas atividades s\u00e3o realizadas ao longo do ciclo de vida do indiv\u00edduo e podem modificar-se diante dos seus pr\u00f3prios processos de desenvolvimento e de envelhecimento, ou de restri\u00e7\u00f5es, definitivas ou tempor\u00e1rias, originadas pelo adoecimento.","provas":[{"id":29148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29150,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29169,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29171,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29287,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-atencao-a-saude-mental","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"},{"id":29289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-residencia-em-terapia-ocupacional-programa-multiprofissional-em-saude-mental-infanto-juvenil","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":945657,"hashId":"9d20ffa2ca2378eea0763abef654b374","enunciado":"O autocuidado refere-se a atividades cotidianas\r\nrealizadas pelo indiv\u00edduo em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio, na\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da vida, da sa\u00fade e do bem-estar. Essas\r\natividades s\u00e3o realizadas ao longo do ciclo de vida do\r\nindiv\u00edduo e podem modificar-se diante dos seus\r\npr\u00f3prios processos de desenvolvimento e de\r\nenvelhecimento, ou de restri\u00e7\u00f5es, definitivas ou\r\ntempor\u00e1rias, originadas pelo adoecimento.","resposta":3312563,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao desenvolvimento humano nos diferentes ciclos de vida, julgue os itens a seguir.","id":359245,"enunciado":"No que se refere ao desenvolvimento humano nos diferentes\r\nciclos de vida, julgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/945657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra um experimento cl\u00e1ssico, realizado em 1989 por Diane Dodd com moscas Drosophilas sp, para estudar especia\u00e7\u00e3o. O experimento de Diane Dodd ilustrado na figura demonstra uma especia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":29304,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2017-funcern-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Professor de Biologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":947682,"hashId":"580052bee98456326d8db69fc782df8a","enunciado":"<p>A figura abaixo mostra um experimento cl\u00e1ssico, realizado em 1989 por Diane Dodd com moscas Drosophilas sp, para estudar especia\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29304\/07.gif\"><\/p><p> O experimento de Diane Dodd ilustrado na figura demonstra uma especia\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3318553,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alop\u00e1trica.","id":3318553,"corpo":"alop\u00e1trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simp\u00e1trica.","id":3318554,"corpo":"simp\u00e1trica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disruptiva.","id":3318555,"corpo":"disruptiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parap\u00e1trica.","id":3318556,"corpo":"parap\u00e1trica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359677,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":"biologia\/947682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a defini\u00e7\u00e3o de tributo prevista na Lei n.\u00ba 4.320, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":27360,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912727,"hashId":"4ead59933c10234d06092928f1a04057","enunciado":"De acordo com a defini\u00e7\u00e3o de tributo prevista na Lei n.\u00ba 4.320, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3199370,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","id":3199370,"corpo":"Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo somente impostos e taxas nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","id":3199371,"corpo":"Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo somente impostos e taxas nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo somente impostos e taxas nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","id":3199372,"corpo":"Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo somente impostos e taxas nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tributo s\u00e3o as Transfer\u00eancias Correntes derivadas institu\u00eddas pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","id":3199373,"corpo":"Tributo s\u00e3o as Transfer\u00eancias Correntes derivadas institu\u00eddas pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tributo s\u00e3o as Transfer\u00eancias de Capital derivadas institu\u00eddas pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades. ","id":3199374,"corpo":"Tributo s\u00e3o as Transfer\u00eancias de Capital\r\nderivadas institu\u00eddas pelas entidades de direito\r\np\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas\r\ne contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das\r\nleis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se\r\no seu produto ao custeio de atividades gerais ou\r\nespec\u00edficas exercidas por essas entidades. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353172,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/912727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, conforme preconizado na NBC T 16.6, a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e de suas vers\u00f5es simplificadas \u00e9 o ato de disponibiliz\u00e1-las para a sociedade. Segundo as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, constituem-se meios efetivos de divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, EXCETO:","provas":[{"id":27360,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912736,"hashId":"8f42a6ae573ba3d5f6a484800c15955b","enunciado":"No que tange \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, conforme preconizado na NBC T 16.6, a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e de suas vers\u00f5es simplificadas \u00e9 o ato de disponibiliz\u00e1-las para a sociedade. Segundo as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, constituem-se meios efetivos de divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, EXCETO:","resposta":3199418,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial em qualquer das suas modalidades.","id":3199415,"corpo":"Publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial em qualquer das suas modalidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remessa aos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo, a associa\u00e7\u00f5es e a conselhos representativos.","id":3199416,"corpo":"Remessa aos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo, a associa\u00e7\u00f5es e a conselhos representativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponibiliza\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis para acesso da sociedade em local e prazos indicados.","id":3199417,"corpo":"Disponibiliza\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis para acesso da sociedade em local e prazos indicados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remessa ao Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados Federais e Estaduais e C\u00e2mara dos Vereadores.","id":3199418,"corpo":"Remessa ao Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados Federais e Estaduais e C\u00e2mara dos Vereadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Disponibiliza\u00e7\u00e3o em meios de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico.","id":3199419,"corpo":" Disponibiliza\u00e7\u00e3o em meios de comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353173,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/912736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada entidade governamental apresentou as seguintes despesas em um determinado per\u00edodo: Assinale a alternativa que classifica corretamente as contas apresentadas.","provas":[{"id":27360,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912738,"hashId":"a7072cfcad99a0b135ea2e7b14ec05bb","enunciado":"<p>Determinada entidade governamental apresentou as seguintes despesas em um determinado per\u00edodo: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27360\/03.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que classifica corretamente as contas apresentadas.<\/p>","resposta":3199428,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 quatro despesas correntes e quatro despesas de Capital.","id":3199425,"corpo":"H\u00e1 quatro despesas correntes e quatro despesas de Capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 quatro despesas correntes e quatro despesas de Capital.","id":3199426,"corpo":"H\u00e1 quatro despesas correntes e quatro despesas de Capital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 cinco despesas correntes e tr\u00eas despesas de Capital.","id":3199427,"corpo":"H\u00e1 cinco despesas correntes e tr\u00eas despesas de Capital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas despesas correntes e cinco despesas de Capital.","id":3199428,"corpo":"H\u00e1 tr\u00eas despesas correntes e cinco despesas de Capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 seis despesas correntes e duas despesas de Capital.","id":3199429,"corpo":"H\u00e1 seis despesas correntes e duas despesas de Capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353173,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/912738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 2\u00ba da Lei n.\u00ba 4.320\/64, a Lei do Or\u00e7amento conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e despesa de forma a evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mica financeira e o programa de trabalho do Governo, obedecidos os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":27360,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912740,"hashId":"ae8367c953dd3c75ef3559f3adbc3845","enunciado":"Segundo o art. 2\u00ba da Lei n.\u00ba 4.320\/64, a Lei do Or\u00e7amento conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e despesa de forma a evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mica financeira e o programa de trabalho do Governo, obedecidos os seguintes princ\u00edpios:","resposta":3199435,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade, universalidade e anualidade.","id":3199435,"corpo":"Unidade, universalidade e anualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusividade, universalidade e anualidade.","id":3199436,"corpo":"Exclusividade, universalidade e anualidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade, exclusividade e anualidade.","id":3199437,"corpo":"Unidade, exclusividade e anualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Economicidade, universalidade e exclusividade.","id":3199438,"corpo":"Economicidade, universalidade e exclusividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade, economicidade e anualidade.","id":3199439,"corpo":"Unidade, economicidade e anualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353173,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/912740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n.\u00ba 4.320\/64, quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, considere as afirmativas a seguir: I - O pagamento da despesa s\u00f3 ser\u00e1 efetuado quando ordenado ap\u00f3s sua regular liquida\u00e7\u00e3o. II- A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. III- O empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos. IV- \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho. De acordo com as afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":27360,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912743,"hashId":"9ec37223a7292f1e17fa69cbbcddaef1","enunciado":"<p>Em conformidade com a Lei n.\u00ba 4.320\/64, quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, considere as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p>I - O pagamento da despesa s\u00f3 ser\u00e1 efetuado quando ordenado ap\u00f3s sua regular liquida\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II- A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p>III- O empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos.\r\n<\/p><p>IV- \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.\r\n<\/p><p>De acordo com as afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3199454,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":3199450,"corpo":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3199451,"corpo":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3199452,"corpo":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":3199453,"corpo":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":3199454,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353174,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/912743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica e Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado do Parana&#769; , acerca dos instrumentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica o instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o utilizado pelo Tribunal para suprir omiss\u00f5es, lacunas de informa\u00e7\u00f5es, esclarecer d\u00favidas, apurar a legalidade, a legitimidade e a economicidade de fatos espec\u00edficos praticados pela administra\u00e7\u00e3o, por qualquer respons\u00e1vel sujeito \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o, bem como para a apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias ou representa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":27360,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":912756,"hashId":"c4b1b049c0986e3cae48e7cc4f7d4723","enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica e Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado do Parana&#769; , acerca dos instrumentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica o instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o utilizado pelo Tribunal para suprir omiss\u00f5es, lacunas de informa\u00e7\u00f5es, esclarecer d\u00favidas, apurar a legalidade, a legitimidade e a economicidade de fatos espec\u00edficos praticados pela administra\u00e7\u00e3o, por qualquer respons\u00e1vel sujeito \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o, bem como para a apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias ou representa\u00e7\u00f5es.","resposta":3199516,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Audit\u00f3ria","id":3199515,"corpo":"Audit\u00f3ria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o","id":3199516,"corpo":"Inspe\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levantamento","id":3199517,"corpo":"Levantamento","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhamento","id":3199518,"corpo":"Acompanhamento","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitoramento","id":3199519,"corpo":"Monitoramento","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353175,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PR","pai":395453,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394839,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/912756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Logo no in\u00edcio do texto, na frase \u201cs\u00e3o 22 planejados para os pr\u00f3ximos cinco meses\u201d, \u00e9 poss\u00edvel interpretar que s\u00e3o planejados vinte e dois:","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912762,"hashId":"d80e854de4a1b5c411e071b22bb2547c","enunciado":"Logo no in\u00edcio do texto, na frase \u201cs\u00e3o 22 planejados para os pr\u00f3ximos cinco meses\u201d, \u00e9 poss\u00edvel interpretar que s\u00e3o planejados vinte e dois:","resposta":3199545,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cmergulhos\u201d da sonda Cassini-Huygens entre os an\u00e9is de Saturno.","id":3199545,"corpo":"\u201cmergulhos\u201d da sonda Cassini-Huygens entre os an\u00e9is de Saturno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e9is de Saturno encontrados pela sonda Cassini-Huygens.","id":3199546,"corpo":"an\u00e9is de Saturno encontrados pela sonda Cassini-Huygens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anos da sonda Cassini-Huygens em \u00f3rbita.","id":3199547,"corpo":"anos da sonda Cassini-Huygens em \u00f3rbita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voos de espa\u00e7onaves em Saturno e arredores.","id":3199548,"corpo":"voos de espa\u00e7onaves em Saturno e arredores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meses de planejamento para os \u201cmergulhos\u201d da sonda Cassini-Huygens.","id":3199549,"corpo":"meses de planejamento para os \u201cmergulhos\u201d da sonda Cassini-Huygens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353176,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27361\/06.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/912762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente sin\u00f4nimos da palavra IN\u00c9DITA.","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912765,"hashId":"094557543a7f79bb76ce17637ec3d2c0","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta somente sin\u00f4nimos da palavra IN\u00c9DITA.","resposta":3199564,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nova, desconhecida, famosa.","id":3199560,"corpo":"Nova, desconhecida, famosa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Original, extraordin\u00e1ria, usual.","id":3199561,"corpo":"Original, extraordin\u00e1ria, usual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lebre, comum, n\u00e3o apresentada.","id":3199562,"corpo":"C\u00e9lebre, comum, n\u00e3o apresentada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vulgar, convencional, conhecida.","id":3199563,"corpo":"Vulgar, convencional, conhecida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresentada, n\u00e3o publicada, \u00fanica.","id":3199564,"corpo":"N\u00e3o apresentada, n\u00e3o publicada, \u00fanica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353176,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27361\/06.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/912765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em compara\u00e7\u00e3o com os demais pa\u00edses do mundo, o territ\u00f3rio do Brasil \u00e9 not\u00e1vel pela sua grande extens\u00e3o. Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que indica um pa\u00eds que possui territ\u00f3rio MENOR do que o brasileiro.","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912771,"hashId":"5ca36a87f66bddfc1a7a76e592669e89","enunciado":"Em compara\u00e7\u00e3o com os demais pa\u00edses do mundo, o territ\u00f3rio do Brasil \u00e9 not\u00e1vel pela sua grande extens\u00e3o. Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que indica um pa\u00eds que possui territ\u00f3rio MENOR do que o brasileiro.","resposta":3199593,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canad\u00e1.","id":3199590,"corpo":"Canad\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":3199591,"corpo":"Estados Unidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"China.","id":3199592,"corpo":"China.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9xico.","id":3199593,"corpo":"M\u00e9xico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":3199594,"corpo":"R\u00fassia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353178,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/912771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais s\u00edmbolos da Rep\u00fablica do Brasil \u00e9 o Hino Nacional. Leia o seguinte trecho de sua letra e assinale a alternativa que cont\u00e9m os termos que preenchem respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912773,"hashId":"9e58bb7ad9f8cf7ef620e624130647e1","enunciado":"<p>Um dos principais s\u00edmbolos da Rep\u00fablica do Brasil \u00e9 o Hino Nacional. Leia o seguinte trecho de sua letra e assinale a alternativa que cont\u00e9m os termos que preenchem respectivamente as lacunas:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27361\/08.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","resposta":3199603,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00e1baro, f\u00f3rmula, casa, sorte.","id":3199600,"corpo":"l\u00e1baro, f\u00f3rmula, casa, sorte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edcaro, f\u00f3rmula, clava, morte.","id":3199601,"corpo":"\u00edcaro, f\u00f3rmula, clava, morte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edgaro, tr\u00eamula, pra\u00e7a, sorte.","id":3199602,"corpo":"f\u00edgaro, tr\u00eamula, pra\u00e7a, sorte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00e1baro, fl\u00e2mula, clava, morte.","id":3199603,"corpo":"l\u00e1baro, fl\u00e2mula, clava, morte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edcaro, fl\u00e2mula, casa, sorte.","id":3199604,"corpo":"\u00edcaro, fl\u00e2mula, casa, sorte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353178,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/912773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece limites para gastos com despesa total em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o. \u00c9 obrigat\u00f3rio aos gestores n\u00e3o exceder os percentuais da Receita Corrente L\u00edquida (RCL). Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, referentes aos percentuais de RCL previstos no art. 19 da Lei n\u00ba 101\/2000, e marque a alternativa INCORRETA: I - Uni\u00e3o: 50% (cinquenta por cento). II - Estados: 60% (sessenta por cento). III - Munic\u00edpios: 50% (sessenta por cento).","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912783,"hashId":"b3e2a73f9f68e4b1490c974c486adeef","enunciado":"<p>A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece limites para gastos com despesa total em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o. \u00c9 obrigat\u00f3rio aos gestores n\u00e3o exceder os percentuais da Receita Corrente L\u00edquida (RCL). Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, referentes aos percentuais de RCL previstos no art. 19 da Lei n\u00ba 101\/2000, e marque a alternativa INCORRETA: <\/p><p>I - Uni\u00e3o: 50% (cinquenta por cento).\r\n<\/p><p>II - Estados: 60% (sessenta por cento).\r\n<\/p><p>III - Munic\u00edpios: 50% (sessenta por cento).<\/p>","resposta":3199650,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O percentual da receita l\u00edquida dos Munic\u00edpios est\u00e1 de acordo com o previsto.","id":3199650,"corpo":"O percentual da receita l\u00edquida dos Munic\u00edpios est\u00e1 de acordo com o previsto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O percentual da receita l\u00edquida dos Estados est\u00e1 de acordo com o previsto.","id":3199651,"corpo":"O percentual da receita l\u00edquida dos Estados est\u00e1 de acordo com o previsto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O percentual da receita l\u00edquida da Uni\u00e3o est\u00e1 de acordo com o previsto.","id":3199652,"corpo":"O percentual da receita l\u00edquida da Uni\u00e3o est\u00e1 de acordo com o previsto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O percentual da receita l\u00edquida dos Munic\u00edpios est\u00e1 em desacordo com o previsto.","id":3199653,"corpo":"O percentual da receita l\u00edquida dos Munic\u00edpios est\u00e1 em desacordo com o previsto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O percentual da receita l\u00edquida dos Estados e da Uni\u00e3o est\u00e3o de acordo com o previsto.","id":3199654,"corpo":"O percentual da receita l\u00edquida dos Estados e da Uni\u00e3o est\u00e3o de acordo com o previsto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353180,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/912783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas brasileiras de contabilidade referentes ao profissional auditor, representam caracter\u00edsticas SOMENTE do auditor interno: I) Possuir um menor grau de independ\u00eancia; II) N\u00e3o ter v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa auditada; III) Ter de fazer um menor volume de testes; IV) Possuir maior grau de independ\u00eancia. Assinale a alternativa que apresenta APENAS a(s) afirmativa(s) correta(s):","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912788,"hashId":"18bc1b3eca74a662b2f727e1f593359e","enunciado":"<p>De acordo com as normas brasileiras de contabilidade referentes ao profissional auditor, representam caracter\u00edsticas SOMENTE do auditor interno:\r\n<\/p><p>I) Possuir um menor grau de independ\u00eancia;\r\n<\/p><p>II) N\u00e3o ter v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa auditada;\r\n<\/p><p>III) Ter de fazer um menor volume de testes;\r\n<\/p><p>IV) Possuir maior grau de independ\u00eancia.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta APENAS a(s) afirmativa(s) correta(s):<\/p>","resposta":3199679,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3199675,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3199676,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3199677,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3199678,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":3199679,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353180,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/912788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP 2017), assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas nas defini\u00e7\u00f5es abaixo, respectivamente: Receitas _______________ s\u00e3o arrecadadas dentro do exerc\u00edcio financeiro, aumentam as disponibilidades financeiras do Estado e constituem instrumento para financiar os objetivos definidos nos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios, com vistas a satisfazer finalidades p\u00fablicas. Receitas _______________ s\u00e3o arrecadadas dentro do exerc\u00edcio financeiro, aumentam as disponibilidades financeiras do Estado e s\u00e3o instrumentos de financiamento dos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios, a fim de se atingirem as finalidades p\u00fablicas.","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912797,"hashId":"9365929d0f1b832130509fefe3434669","enunciado":"Com base no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP 2017), assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas nas defini\u00e7\u00f5es abaixo, respectivamente:\r\nReceitas _______________ s\u00e3o arrecadadas dentro do exerc\u00edcio financeiro, aumentam as disponibilidades financeiras do Estado e constituem instrumento para financiar os objetivos definidos nos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios, com vistas a satisfazer finalidades p\u00fablicas.\r\nReceitas _______________ s\u00e3o arrecadadas dentro do exerc\u00edcio financeiro, aumentam as disponibilidades financeiras do Estado e s\u00e3o instrumentos de financiamento dos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios, a fim de se atingirem as finalidades p\u00fablicas.","resposta":3199720,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rias Correntes e Or\u00e7ament\u00e1rias de Capital.","id":3199720,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rias Correntes e Or\u00e7ament\u00e1rias de Capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rias de Capital e Or\u00e7ament\u00e1rias Correntes.","id":3199721,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rias de Capital e Or\u00e7ament\u00e1rias Correntes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1rias Correntes e Extraor\u00e7ament\u00e1rias de Capital.","id":3199722,"corpo":"Extraor\u00e7ament\u00e1rias Correntes e Extraor\u00e7ament\u00e1rias de Capital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1rias de Capital e Extraor\u00e7ament\u00e1rias Correntes.","id":3199723,"corpo":"Extraor\u00e7ament\u00e1rias de Capital e Extraor\u00e7ament\u00e1rias Correntes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Correntes e de Capital.","id":3199724,"corpo":"Correntes e de Capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353181,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424766,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/912797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o _______________ todas as despesas regularmente empenhadas, do exerc\u00edcio atual ou anterior, mas n\u00e3o pagas ou canceladas at\u00e9 31 de dezembro do exerc\u00edcio financeiro vigente.\u201d (MCASP) O texto acima faz refer\u00eancia a:","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912802,"hashId":"46eb185da214fa2bb71890e8d20a8b6d","enunciado":"<p>\u201cS\u00e3o _______________ todas as despesas regularmente empenhadas, do exerc\u00edcio atual ou anterior, mas n\u00e3o pagas ou canceladas at\u00e9 31 de dezembro do exerc\u00edcio financeiro vigente.\u201d (MCASP)\r\n<\/p><p>O texto acima faz refer\u00eancia a:<\/p>","resposta":3199748,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empenhos a Pagar","id":3199745,"corpo":"Empenhos a Pagar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saldos a Pagar","id":3199746,"corpo":"Saldos a Pagar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00edvidas a Pagar","id":3199747,"corpo":"D\u00edvidas a Pagar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restos a Pagar","id":3199748,"corpo":"Restos a Pagar","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contas a Pagar","id":3199749,"corpo":"Contas a Pagar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353182,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/912802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito usado\/a em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, __________________ corresponde ao conjunto das informa\u00e7\u00f5es, decis\u00f5es, normas e regras definidas a partir de um ato oficial. O termo que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912815,"hashId":"fdd750858e995e916bf1ea1ee033ebb2","enunciado":"Muito usado\/a em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, __________________ corresponde ao conjunto das informa\u00e7\u00f5es, decis\u00f5es, normas e regras definidas a partir de um ato oficial. O termo que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9:","resposta":3199814,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a expedi\u00e7\u00e3o","id":3199810,"corpo":"a expedi\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o externa","id":3199811,"corpo":"a comunica\u00e7\u00e3o externa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o interna","id":3199812,"corpo":"a comunica\u00e7\u00e3o interna","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a correspond\u00eancia","id":3199813,"corpo":"a correspond\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o protocolo","id":3199814,"corpo":"o protocolo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353183,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/912815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a terminologia empregada em sistemas e m\u00e9todos de arquivamento, todos os arquivos que est\u00e3o em uso CORRENTE e CONSTANTE s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912828,"hashId":"ef6a721de013af25ae40a0ff0b69643a","enunciado":"Conforme a terminologia empregada em sistemas e m\u00e9todos de arquivamento, todos os arquivos que est\u00e3o em uso CORRENTE e CONSTANTE s\u00e3o denominados:","resposta":3199879,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo morto.","id":3199875,"corpo":"Arquivo morto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo organizacional.","id":3199876,"corpo":"Arquivo organizacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo inativo.","id":3199877,"corpo":"Arquivo inativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivo institucional.","id":3199878,"corpo":"Arquivo institucional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivo ativo.","id":3199879,"corpo":"Arquivo ativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353184,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/912828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a _______________________ representa um instrumento eficiente para garantir padroniza\u00e7\u00e3o, controle e organiza\u00e7\u00e3o de processos e pessoas, mesmo que, por vezes, possa tornar um trabalho mais lento. A lacuna acima \u00e9 preenchida corretamente pelo termo:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912831,"hashId":"7401c1fcb943ab288fea1eb0d5955dfe","enunciado":"Em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a _______________________ representa um instrumento eficiente para garantir padroniza\u00e7\u00e3o, controle e organiza\u00e7\u00e3o de processos e pessoas, mesmo que, por vezes, possa tornar um trabalho mais lento. A lacuna acima \u00e9 preenchida corretamente pelo termo:","resposta":3199891,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00e3o.","id":3199890,"corpo":"inova\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocracia.","id":3199891,"corpo":"burocracia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tica profissional.","id":3199892,"corpo":"\u00e9tica profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ergonomia.","id":3199893,"corpo":"ergonomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autonomia.","id":3199894,"corpo":"autonomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353185,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/912831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 15\/2005 disp\u00f5e basicamente sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912837,"hashId":"cd7bba25ea77520a8d6f250e8b2dd897","enunciado":"A Lei Complementar n\u00ba 15\/2005 disp\u00f5e basicamente sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o:","resposta":3199923,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das Normas de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":3199920,"corpo":"das Normas de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das Atribui\u00e7\u00f5es dos cargos de confian\u00e7a.","id":3199921,"corpo":"das Atribui\u00e7\u00f5es dos cargos de confian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos Termos de Contrata\u00e7\u00e3o de novos servidores.","id":3199922,"corpo":"dos Termos de Contrata\u00e7\u00e3o de novos servidores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia.","id":3199923,"corpo":"do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Programa de Benef\u00edcios dos servidores.","id":3199924,"corpo":"do Programa de Benef\u00edcios dos servidores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353185,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395275,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-dos-pinhais-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/912837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o dos documentos quanto ao g\u00eanero, os manuscritos, datilografados, digitados ou impressos s\u00e3o considerados documentos:","provas":[{"id":27362,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912840,"hashId":"1db8c0ceaa50b52893530c290023a662","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o dos documentos quanto ao g\u00eanero, os manuscritos, datilografados, digitados ou impressos s\u00e3o considerados documentos:","resposta":3199937,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iconogr\u00e1ficos.","id":3199935,"corpo":"iconogr\u00e1ficos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cartogr\u00e1ficos.","id":3199936,"corpo":"cartogr\u00e1ficos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"textuais.","id":3199937,"corpo":"textuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filmogr\u00e1ficos.","id":3199938,"corpo":"filmogr\u00e1ficos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sonoros.","id":3199939,"corpo":"sonoros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353185,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/912840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva da cl\u00ednica, a psicologia da sa\u00fade pode ser compreendida como","provas":[{"id":27608,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":917987,"hashId":"4ed9066c544dc2e859420d53932e7071","enunciado":"Na perspectiva da cl\u00ednica, a psicologia da sa\u00fade pode ser compreendida como","resposta":3220814,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o modelo de abordagem interdisciplinar, restrita ao n\u00edvel secund\u00e1rio de atendimento e com atua\u00e7\u00e3o limitada a hospitais, caracter\u00edstica de atua\u00e7\u00e3o institucional, na qual o trabalho do psic\u00f3logo \u00e9 independente do servi\u00e7o m\u00e9dico.","id":3220813,"corpo":"o modelo de abordagem interdisciplinar, restrita ao n\u00edvel secund\u00e1rio de atendimento e com\r\natua\u00e7\u00e3o limitada a hospitais, caracter\u00edstica de atua\u00e7\u00e3o institucional, na qual o trabalho do\r\npsic\u00f3logo \u00e9 independente do servi\u00e7o m\u00e9dico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea que aplica conhecimentos cient\u00edficos espec\u00edficos da psicologia sobre as interrela\u00e7\u00f5es entre componentes emocionais, cognitivos, sociais e biol\u00f3gicos da sa\u00fade e da doen\u00e7a para promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a e da incapacidade.","id":3220814,"corpo":"a \u00e1rea que aplica conhecimentos cient\u00edficos espec\u00edficos da psicologia sobre as\r\ninterrela\u00e7\u00f5es entre componentes emocionais, cognitivos, sociais e biol\u00f3gicos da sa\u00fade e\r\nda doen\u00e7a para promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o\r\nda doen\u00e7a e da incapacidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a abordagem baseada na premissa de que conflitos internos ou estilos de personalidade causam doen\u00e7as e, desequilibram a dimens\u00e3o emocional dos indiv\u00edduos, o que acarreta danos nos planos comportamentais, cognitivos e sociais.","id":3220815,"corpo":"a abordagem baseada na premissa de que conflitos internos ou estilos de personalidade\r\ncausam doen\u00e7as e, desequilibram a dimens\u00e3o emocional dos indiv\u00edduos, o que acarreta\r\ndanos nos planos comportamentais, cognitivos e sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o campo interdisciplinar em que m\u00e9dicos e psic\u00f3logos trabalham com base na pesquisa, atuando de forma independente, na \u00e1rea espec\u00edfica de suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias, de modo a favorecer a sa\u00fade do individuo de maneira hol\u00edstica.","id":3220816,"corpo":"o campo interdisciplinar em que m\u00e9dicos e psic\u00f3logos trabalham com base na pesquisa,\r\natuando de forma independente, na \u00e1rea espec\u00edfica de suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias,\r\nde modo a favorecer a sa\u00fade do individuo de maneira hol\u00edstica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354072,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/917987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente aos crescentes \u00edndices de suic\u00eddio em todo o mundo, a OMS pensou em tr\u00eas \u00e1reas priorit\u00e1rias para o desenvolvimento de atividades preventivas ao suic\u00eddio. Entre as orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade identifica-se a","provas":[{"id":27608,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":917994,"hashId":"c19497e795abe8384d627ea5d26e589f","enunciado":"Frente aos crescentes \u00edndices de suic\u00eddio em todo o mundo, a OMS pensou em tr\u00eas \u00e1reas\r\npriorit\u00e1rias para o desenvolvimento de atividades preventivas ao suic\u00eddio. Entre as\r\norienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade identifica-se a","resposta":3220843,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medicaliza\u00e7\u00e3o de pessoas com transtornos mentais.","id":3220841,"corpo":"medicaliza\u00e7\u00e3o de pessoas com transtornos mentais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre os m\u00e9todos de suic\u00eddio nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3220842,"corpo":"informa\u00e7\u00e3o sobre os m\u00e9todos de suic\u00eddio nos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o de acesso a m\u00e9todos utilizados para comportamentos suicidas.","id":3220843,"corpo":"restri\u00e7\u00e3o de acesso a m\u00e9todos utilizados para comportamentos suicidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o de pacientes com risco suicida.","id":3220844,"corpo":"interna\u00e7\u00e3o de pacientes com risco suicida.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354072,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/917994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as defini\u00e7\u00f5es presentes na Lei n\u00ba 4320\/64: I) _______________ \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. II) ______________ consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. III)______________ \u00e9 o despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga. Preenchendo as lacunas corretamente, temos respectivamente:","provas":[{"id":27361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Autarquia de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fabicos de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"PREV Sao Jose","id":3316,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prev-sao-jose-pr-2017-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - PREV S\u00e3o Jos\u00e9 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":912806,"hashId":"28d7ee2697543ea7c5214eb0d92813d7","enunciado":"<p>Analise as defini\u00e7\u00f5es presentes na Lei n\u00ba 4320\/64:\r\n<\/p><p>I) _______________ \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nII) ______________ consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p>III)______________ \u00e9 o despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga.\r\n<\/p><p>Preenchendo as lacunas corretamente, temos respectivamente:<\/p>","resposta":3199767,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem de pagamento, empenho de despesa e liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","id":3199765,"corpo":"Ordem de pagamento, empenho de despesa e liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o da despesa, ordem de pagamento e empenho de despesa.","id":3199766,"corpo":"Liquida\u00e7\u00e3o da despesa, ordem de pagamento e empenho de despesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empenho de despesa, liquida\u00e7\u00e3o da despesa e ordem de pagamento.","id":3199767,"corpo":"Empenho de despesa, liquida\u00e7\u00e3o da despesa e ordem de pagamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordem de pagamento, liquida\u00e7\u00e3o da despesa e empenho de despesa.","id":3199768,"corpo":"Ordem de pagamento, liquida\u00e7\u00e3o da despesa e empenho de despesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empenho de despesa, ordem de pagamento e liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","id":3199769,"corpo":"Empenho de despesa, ordem de pagamento e liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353182,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/912806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de investiga\u00e7\u00f5es relativas ao suposto desvio de verbas p\u00fablicas no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o federal, o Presidente de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito &#8722; CPI instaurada na C\u00e2mara dos Deputados determina que seja realizada busca e apreens\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica de uso pessoal no domic\u00edlio de servidor p\u00fablico investigado. Nesse caso, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a busca e apreens\u00e3o foi determinada de maneira","provas":[{"id":27363,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":912873,"hashId":"c22ace69a69c55025e8c98d583322e16","enunciado":"No curso de investiga\u00e7\u00f5es relativas ao suposto desvio de verbas p\u00fablicas no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o federal, o Presidente de\r\nComiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito &#8722; CPI instaurada na C\u00e2mara dos Deputados determina que seja realizada busca e apreens\u00e3o\r\nde equipamentos de inform\u00e1tica de uso pessoal no domic\u00edlio de servidor p\u00fablico investigado. Nesse caso, \u00e0 luz da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, a busca e apreens\u00e3o foi determinada de maneira","resposta":3200101,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a questionamento mediante habeas corpus de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal.","id":3200100,"corpo":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a\r\nquestionamento mediante habeas corpus de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a questionamento mediante mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal.","id":3200101,"corpo":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a\r\nquestionamento mediante mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a questionamento mediante mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3200102,"corpo":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a\r\nquestionamento mediante mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a questionamento mediante habeas corpus de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3200103,"corpo":"irregular, uma vez que a inviolabilidade de domic\u00edlio \u00e9 mat\u00e9ria sujeita \u00e0 reserva jurisdicional, estando a medida sujeita a\r\nquestionamento mediante habeas corpus de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regular, uma vez que as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito possuem os mesmos poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades judiciais.","id":3200104,"corpo":"regular, uma vez que as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito possuem os mesmos poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades\r\njudiciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353190,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/912873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as comemora\u00e7\u00f5es do anivers\u00e1rio de um munic\u00edpio, que aconteciam na pra\u00e7a matriz, houve um princ\u00edpio de tumulto, possibilitando que se desse in\u00edcio a uma s\u00e9rie de furtos. Em decorr\u00eancia desses acontecimentos, o policiamento foi acionado e durante as a\u00e7\u00f5es de conten\u00e7\u00e3o, houve troca de tiros, ao que consta, iniciada pelos agentes policiais, atingindo alguns mun\u00edcipes, um deles de forma fatal. A fam\u00edlia do mun\u00edcipe falecido","provas":[{"id":27363,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":912877,"hashId":"a28cf74b341ba3957f56818a02bb944f","enunciado":"Durante as comemora\u00e7\u00f5es do anivers\u00e1rio de um munic\u00edpio, que aconteciam na pra\u00e7a matriz, houve um princ\u00edpio de tumulto,\r\npossibilitando que se desse in\u00edcio a uma s\u00e9rie de furtos. Em decorr\u00eancia desses acontecimentos, o policiamento foi acionado e\r\ndurante as a\u00e7\u00f5es de conten\u00e7\u00e3o, houve troca de tiros, ao que consta, iniciada pelos agentes policiais, atingindo alguns\r\nmun\u00edcipes, um deles de forma fatal. A fam\u00edlia do mun\u00edcipe falecido","resposta":3200121,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve pleitear indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e materiais em face dos respons\u00e1veis pelos disparos, que respondem subjetivamente.","id":3200120,"corpo":"deve pleitear indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e materiais em face dos respons\u00e1veis pelos disparos, que respondem\r\nsubjetivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode pleitear indeniza\u00e7\u00e3o pelos danos emergentes comprovados, bem como por poss\u00edveis danos morais, em face tanto do poder p\u00fablico respons\u00e1vel pelo policiamento, quanto daquele incumbido de garantir a seguran\u00e7a dos mun\u00edcipes no evento, demonstrado o nexo de causalidade.","id":3200121,"corpo":"pode pleitear indeniza\u00e7\u00e3o pelos danos emergentes comprovados, bem como por poss\u00edveis danos morais, em face tanto do\r\npoder p\u00fablico respons\u00e1vel pelo policiamento, quanto daquele incumbido de garantir a seguran\u00e7a dos mun\u00edcipes no evento,\r\ndemonstrado o nexo de causalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve, ap\u00f3s apura\u00e7\u00e3o da identidade e responsabilidade do atirador, propor demanda de ressarcimento de danos em face do mesmo.","id":3200122,"corpo":"deve, ap\u00f3s apura\u00e7\u00e3o da identidade e responsabilidade do atirador, propor demanda de ressarcimento de danos em face\r\ndo mesmo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em face do Munic\u00edpio ou do Estado, tendo em vista n\u00e3o ser poss\u00edvel identificar o agente respons\u00e1vel, caracterizando-se o evento como caso-fortuito.","id":3200123,"corpo":"n\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em face do Munic\u00edpio ou do Estado, tendo em vista n\u00e3o ser poss\u00edvel identificar o\r\nagente respons\u00e1vel, caracterizando-se o evento como caso-fortuito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode responsabilizar objetivamente o poder p\u00fablico caso o servi\u00e7o de socorro m\u00e9dico n\u00e3o tenha prestado a assist\u00eancia necess\u00e1ria ao mun\u00edcipe enquanto ferido, mas n\u00e3o pelos fatos ocorridos durante o tumulto, porque imprevis\u00edveis ou inevit\u00e1veis.","id":3200124,"corpo":"pode responsabilizar objetivamente o poder p\u00fablico caso o servi\u00e7o de socorro m\u00e9dico n\u00e3o tenha prestado a assist\u00eancia\r\nnecess\u00e1ria ao mun\u00edcipe enquanto ferido, mas n\u00e3o pelos fatos ocorridos durante o tumulto, porque imprevis\u00edveis ou\r\ninevit\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353191,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/912877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disp\u00f5e a Lei no 10.520\/2002 para a modalidade preg\u00e3o, poder\u00e3o participar da sess\u00e3o de lances o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os superiores \u00e0quela em at\u00e9","provas":[{"id":27363,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":912888,"hashId":"888a8a7e010f3b84b043adf29d35c13b","enunciado":"Consoante disp\u00f5e a Lei no 10.520\/2002 para a modalidade preg\u00e3o, poder\u00e3o participar da sess\u00e3o de lances o autor da oferta de\r\nvalor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os superiores \u00e0quela em at\u00e9","resposta":3200178,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":3200175,"corpo":"15%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5%","id":3200176,"corpo":"5%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3%","id":3200177,"corpo":"3%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%","id":3200178,"corpo":"10%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2%","id":3200179,"corpo":"2%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353194,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"}],"slug":"direito-administrativo\/912888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel. II. \u00c9 permitida a inclus\u00e3o no edital de licita\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas que restrinjam a competitividade em favor das sociedades cooperativas. III. A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico, os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura. IV. Nos processos de licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia. V. Cada unidade da Administra\u00e7\u00e3o, no pagamento das obriga\u00e7\u00f5es relativas ao fornecimento de bens, loca\u00e7\u00f5es, realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, deve obedecer, para cada fonte diferenciada de recursos, a estrita ordem cronol\u00f3gica das datas de suas exigibilidades, salvo quando presentes relevantes raz\u00f5es de interesse p\u00fablico e mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, devidamente publicada. Conforme o disposto na Lei no 8.666\/1993, incidem nos princ\u00edpios aplicados aos procedimentos licitat\u00f3rios APENAS os itens","provas":[{"id":27363,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":912889,"hashId":"a575227760003682e419b604bef458d9","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 permitida a inclus\u00e3o no edital de licita\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas que restrinjam a competitividade em favor das sociedades\r\ncooperativas.\r\n<\/p><p>III. A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico, os atos de seu procedimento, salvo quanto ao\r\nconte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.\r\n<\/p><p>IV. Nos processos de licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia.\r\n<\/p><p>V. Cada unidade da Administra\u00e7\u00e3o, no pagamento das obriga\u00e7\u00f5es relativas ao fornecimento de bens, loca\u00e7\u00f5es, realiza\u00e7\u00e3o\r\nde obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, deve obedecer, para cada fonte diferenciada de recursos, a estrita ordem cronol\u00f3gica\r\ndas datas de suas exigibilidades, salvo quando presentes relevantes raz\u00f5es de interesse p\u00fablico e mediante pr\u00e9via\r\njustificativa da autoridade competente, devidamente publicada.\r\n<\/p><p>Conforme o disposto na Lei no 8.666\/1993, incidem nos princ\u00edpios aplicados aos procedimentos licitat\u00f3rios APENAS os itens<\/p>","resposta":3200184,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3200180,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":3200181,"corpo":"II, III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, IV e V.","id":3200182,"corpo":" I, II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":3200183,"corpo":"I, II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":3200184,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353195,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/912889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferentes modelos de aprendizagem organizacional comumente apontados pela literatura. Um deles \u00e9 o modelo behaviorista, cujo foco \u00e9","provas":[{"id":27363,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":912894,"hashId":"e17fb131bbb05be36395c01e39ebeac0","enunciado":"Existem diferentes modelos de aprendizagem organizacional comumente apontados pela literatura. Um deles \u00e9 o modelo\r\nbehaviorista, cujo foco \u00e9","resposta":3200209,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dom\u00ednio da capacidade cognitiva para aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":3200205,"corpo":"o dom\u00ednio da capacidade cognitiva para aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos e a solu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":3200206,"corpo":"a aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos e a solu\u00e7\u00e3o de problemas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a circula\u00e7\u00e3o do conhecimento nos diferentes canais institucionais.","id":3200207,"corpo":"a circula\u00e7\u00e3o do conhecimento nos diferentes canais institucionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de problemas como forma de apropria\u00e7\u00e3o de habilidades.","id":3200208,"corpo":"a resolu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de problemas como forma de apropria\u00e7\u00e3o de habilidades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estudo das rela\u00e7\u00f5es entre o comportamento, os est\u00edmulos e as consequ\u00eancias.","id":3200209,"corpo":"o estudo das rela\u00e7\u00f5es entre o comportamento, os est\u00edmulos e as consequ\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353197,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/912894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de cargo descrito pela literatura \u00e9 o de uma unidade da organiza\u00e7\u00e3o, consistente em um conjunto de deveres e responsabilidades que o tornam separado e distinto dos demais. O denominado desenho de cargos (job design) compreende: I. o conte\u00fado do cargo, definido como o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e tarefas que o ocupante dever\u00e1 desempenhar. II. os m\u00e9todos e processos de trabalho, ou seja, como as atividades dever\u00e3o ser desempenhadas. III. o posicionamento do cargo da carreira e os requisitos e crit\u00e9rios para promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o na carreira. Esta correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":27363,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":912900,"hashId":"9bfb7b59de40d0618fd4f6f7faff8a45","enunciado":"<p>O conceito de cargo descrito pela literatura \u00e9 o de uma unidade da organiza\u00e7\u00e3o, consistente em um conjunto de deveres e\r\nresponsabilidades que o tornam separado e distinto dos demais. O denominado desenho de cargos (job design) compreende:\r\n<\/p><p>I. o conte\u00fado do cargo, definido como o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e tarefas que o ocupante dever\u00e1 desempenhar.\r\n<\/p><p>II. os m\u00e9todos e processos de trabalho, ou seja, como as atividades dever\u00e3o ser desempenhadas.\r\n<\/p><p>III. o posicionamento do cargo da carreira e os requisitos e crit\u00e9rios para promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o na carreira.\r\n<\/p><p>Esta correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3200235,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3200235,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":3200236,"corpo":"I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":3200237,"corpo":"II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3200238,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3200239,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353197,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404660,"slug":"administracao-geral-metodo-da-escolha-forcada"}],"slug":"administracao-geral\/912900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Assistente Social","id":13883}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atual C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional n\u00e3o se constitui como um dogma. A perspectiva \u00e9tica e normativa do C\u00f3digo s\u00f3 \u00e9 leg\u00edtima na medida em que seus valores e princ\u00edpios s\u00e3o incorporados pelos profissionais. Esta incorpora\u00e7\u00e3o deve-se dar de forma consciente, aut\u00f4noma e respons\u00e1vel. O C\u00f3digo de \u00c9tica fundamenta-se em valores e princ\u00edpios historicamente situados, rompendo com","provas":[{"id":27364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Assistente Social","id":13883},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":912901,"hashId":"cd6d9cba5402c0ffc75535c9239c64d7","enunciado":"O atual C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional n\u00e3o se constitui como um dogma. A perspectiva \u00e9tica e normativa do C\u00f3digo s\u00f3 \u00e9 leg\u00edtima\r\nna medida em que seus valores e princ\u00edpios s\u00e3o incorporados pelos profissionais. Esta incorpora\u00e7\u00e3o deve-se dar de forma consciente,\r\naut\u00f4noma e respons\u00e1vel. O C\u00f3digo de \u00c9tica fundamenta-se em valores e princ\u00edpios historicamente situados, rompendo\r\ncom","resposta":3200242,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pragmatismo e a moralidade.","id":3200240,"corpo":"o pragmatismo e a moralidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a alteridade e o pluralismo de ideias.","id":3200241,"corpo":"a alteridade e o pluralismo de ideias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a a-historicidade e o relativismo dos valores.","id":3200242,"corpo":"a a-historicidade e o relativismo dos valores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o determinismo social e a injusti\u00e7a social.","id":3200243,"corpo":"o determinismo social e a injusti\u00e7a social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o messianismo e o fatalismo.","id":3200244,"corpo":"o messianismo e o fatalismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/912901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Assistente Social","id":13883}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social constr\u00f3i historicamente uma identidade e adquire legitimidade social tanto a partir da explicita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o social da profiss\u00e3o quanto dos contornos \u00e9ticos que assume o trabalho profissional. H\u00e1 tamb\u00e9m uma profunda intera\u00e7\u00e3o entre o que preconiza a \u00e9tica profissional e o modo de ser e viver dos\/as assistentes sociais. Nesse sentido, a \u00e9tica profissional","provas":[{"id":27364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Assistente Social","id":13883},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-saude-especialidade-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":912902,"hashId":"b081e5521e350f5d5179a86dc1288b31","enunciado":"O Servi\u00e7o Social constr\u00f3i historicamente uma identidade e adquire legitimidade social tanto a partir da explicita\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o\r\nsocial da profiss\u00e3o quanto dos contornos \u00e9ticos que assume o trabalho profissional. H\u00e1 tamb\u00e9m uma profunda intera\u00e7\u00e3o entre o\r\nque preconiza a \u00e9tica profissional e o modo de ser e viver dos\/as assistentes sociais. Nesse sentido, a \u00e9tica profissional","resposta":3200245,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebe determina\u00e7\u00f5es que antecedem a sua escolha pela profiss\u00e3o e a influenciam, j\u00e1 que fazem parte de uma socializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria que tende a reproduzir determinadas configura\u00e7\u00f5es \u00e9ticas dominantes e se rep\u00f5em cotidianamente atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es sociais mais amplas.","id":3200245,"corpo":"recebe determina\u00e7\u00f5es que antecedem a sua escolha pela profiss\u00e3o e a influenciam, j\u00e1 que fazem parte de uma\r\nsocializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria que tende a reproduzir determinadas configura\u00e7\u00f5es \u00e9ticas dominantes e se rep\u00f5em cotidianamente\r\natrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es sociais mais amplas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" est\u00e1 dissociada do contexto s\u00f3cio-cultural e do debate filos\u00f3fico, pois ela guarda uma profunda rela\u00e7\u00e3o com a \u00e9tica social e consequentemente, com os projetos sociais, havendo portanto um hiato entre \u00e9tica profissional e \u00e9tica social. ","id":3200246,"corpo":" est\u00e1 dissociada do contexto s\u00f3cio-cultural e do debate filos\u00f3fico, pois ela guarda uma profunda rela\u00e7\u00e3o com a \u00e9tica social e\r\nconsequentemente, com os projetos sociais, havendo portanto um hiato entre \u00e9tica profissional e \u00e9tica social. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vincula-se aos projetos s\u00f3cio-pol\u00edticos hegem\u00f4nicos, isentando-se das configura\u00e7\u00f5es alienadas da vida social, sendo permeada por escolhas de valor moral, conectadas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da sociabilidade vigente.","id":3200247,"corpo":"vincula-se aos projetos s\u00f3cio-pol\u00edticos hegem\u00f4nicos, isentando-se das configura\u00e7\u00f5es alienadas da vida social, sendo permeada\r\npor escolhas de valor moral, conectadas \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da sociabilidade vigente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem sua exist\u00eancia vinculada \u00e0 singularidade da rela\u00e7\u00e3o homem versus natureza e, dentro da acep\u00e7\u00e3o marxiana do devir hist\u00f3rico, tendo como premissa a l\u00f3gica da produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es materiais do capital.","id":3200248,"corpo":"tem sua exist\u00eancia vinculada \u00e0 singularidade da rela\u00e7\u00e3o homem versus natureza e, dentro da acep\u00e7\u00e3o marxiana do devir\r\nhist\u00f3rico, tendo como premissa a l\u00f3gica da produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es materiais do capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 resultado da inser\u00e7\u00e3o da categoria na sociedade e no modo de vida capitalista e, consequentemente, de um posicionamento pol\u00edtico expl\u00edcito, configurando uma perspectiva de neutralidade da interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":3200249,"corpo":"\u00e9 resultado da inser\u00e7\u00e3o da categoria na sociedade e no modo de vida capitalista e, consequentemente, de um posicionamento\r\npol\u00edtico expl\u00edcito, configurando uma perspectiva de neutralidade da interven\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/912902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas fixos de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio por chuveiros autom\u00e1ticos (sprinkler) s\u00e3o muito utilizados no combate a inc\u00eandio. A faixa de temperatura nominal de opera\u00e7\u00e3o em graus Celsius e a cor do l\u00edquido em chuveiros tipo ampola de vidro, est\u00e3o correlacionadas em norma nacional. Para sprinklers que possuem a cor do bulbo verde, a temperatura de rompimento deve situar-se na faixa compreendida entre","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917926,"hashId":"d9c8e1992ae5f8db396e903bf62e287c","enunciado":"<p>Os sistemas fixos de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio por chuveiros\r\nautom\u00e1ticos (sprinkler) s\u00e3o muito utilizados no combate\r\na inc\u00eandio.\r\n<\/p><p>A faixa de temperatura nominal de opera\u00e7\u00e3o em graus\r\nCelsius e a cor do l\u00edquido em chuveiros tipo ampola de\r\nvidro, est\u00e3o correlacionadas em norma nacional.\r\n<\/p><p>Para sprinklers que possuem a cor do bulbo verde, a temperatura\r\nde rompimento deve situar-se na faixa compreendida\r\nentre<\/p>","resposta":3220541,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"57 oC a 77 oC","id":3220540,"corpo":"57 oC a 77 oC","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"79 oC a 107 oC","id":3220541,"corpo":"79 oC a 107 oC","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"121 oC a 149 oC","id":3220542,"corpo":"121 oC a 149 oC","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"163 oC a 191 oC","id":3220543,"corpo":"163 oC a 191 oC","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"204 oC a 246 oC","id":3220544,"corpo":"204 oC a 246 oC","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354066,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2016, em uma refinaria de petr\u00f3leo, ocorreram 10 acidentes de trabalho. Desses acidentes, 4 deles foram com les\u00e3o com afastamento e 6 com les\u00e3o sem afastamento. A seguir apresentam-se os dados estat\u00edsticos publicados: Sabendo-se que foram trabalhadas 2.000.000 horas no ano, a taxa de gravidade no per\u00edodo foi","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917935,"hashId":"aca7e249fd9becd9f1cd4a2b0dbf16df","enunciado":"<p>No ano de 2016, em uma refinaria de petr\u00f3leo, ocorreram\r\n10 acidentes de trabalho. Desses acidentes, 4 deles foram\r\ncom les\u00e3o com afastamento e 6 com les\u00e3o sem afastamento.\r\nA seguir apresentam-se os dados estat\u00edsticos publicados: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27605\/36.gif\"><\/p><p>Sabendo-se que foram trabalhadas 2.000.000 horas no\r\nano, a taxa de gravidade no per\u00edodo foi<\/p>","resposta":3220589,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":3220585,"corpo":"10","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"900","id":3220586,"corpo":"900","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3000","id":3220587,"corpo":"3000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.900","id":3220588,"corpo":"3.900","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.910","id":3220589,"corpo":"3.910","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354067,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de An\u00e1lise de Riscos indicada para identificar os perigos e os problemas de operabilidade de uma instala\u00e7\u00e3o de processo \u00e9 a","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917939,"hashId":"3ededdab3a1c75384a87df22830d6f81","enunciado":"A t\u00e9cnica de An\u00e1lise de Riscos indicada para identificar os\r\nperigos e os problemas de operabilidade de uma instala\u00e7\u00e3o\r\nde processo \u00e9 a","resposta":3220606,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"What-if\/checklist","id":3220605,"corpo":"What-if\/checklist","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HAZOP","id":3220606,"corpo":"HAZOP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AMFE","id":3220607,"corpo":"AMFE","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AAF","id":3220608,"corpo":"AAF","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"APR","id":3220609,"corpo":"APR","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354067,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes etiol\u00f3gicos como as poeiras org\u00e2nicas contendo fungos, prote\u00ednas de penas, pelos e fezes de animais podem provocar uma pneumoconiose denominada","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917945,"hashId":"56c7a45e4e36cfcf2cd73e19deabe103","enunciado":"Os agentes etiol\u00f3gicos como as poeiras org\u00e2nicas contendo\r\nfungos, prote\u00ednas de penas, pelos e fezes de animais\r\npodem provocar uma pneumoconiose denominada","resposta":3220635,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alveolite al\u00e9rgica extr\u00ednseca","id":3220635,"corpo":"alveolite al\u00e9rgica extr\u00ednseca","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antracose","id":3220636,"corpo":"antracose","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" bissinose","id":3220637,"corpo":" bissinose","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"siderose","id":3220638,"corpo":"siderose","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"silicose","id":3220639,"corpo":"silicose","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354068,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) estabelecido na NR 9 apresenta os agentes de riscos presentes nos ambientes de trabalho que devem ser controlados pelo Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO) estabelecido na NR 7. Associe os Agentes de Riscos aos Exames M\u00e9dicos Complementares\/ Indicador Biol\u00f3gico de Exposi\u00e7\u00e3o As associa\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917946,"hashId":"c3af305111410ffe5525cec98c3f8ddc","enunciado":"<p>O Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA)\r\nestabelecido na NR 9 apresenta os agentes de riscos presentes\r\nnos ambientes de trabalho que devem ser controlados\r\npelo Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional\r\n(PCMSO) estabelecido na NR 7.\r\nAssocie os Agentes de Riscos aos Exames M\u00e9dicos Complementares\/\r\nIndicador Biol\u00f3gico de Exposi\u00e7\u00e3o <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27605\/37.gif\"><\/p><p>As associa\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":3220640,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - T , II - R , III - Q , IV - P","id":3220640,"corpo":"I - T , II - R , III - Q , IV - P","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - R , II - T , III - Q , IV - S","id":3220641,"corpo":"I - R , II - T , III - Q , IV - S","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I - R , II - T , III - S , IV - Q","id":3220642,"corpo":" I - R , II - T , III - S , IV - Q","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I- R , II - T , III - P , IV - S ","id":3220643,"corpo":"I- R , II - T , III - P , IV - S\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I - S , II - R , III - P , IV - T","id":3220644,"corpo":" I - S , II - R , III - P , IV - T","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354068,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/917946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 398\/2008 e suas altera\u00e7\u00f5es, o Plano de Emerg\u00eancia Individual para incidentes de polui\u00e7\u00e3o de \u00f3leo em corpos h\u00eddricos estabelece que a dimens\u00e3o das barreiras de conten\u00e7\u00e3o das manchas de \u00f3leo derramado deve ser, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":27605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2017-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":917949,"hashId":"ebe612e465c1a68a3cd696eab7494cfb","enunciado":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 398\/2008 e suas altera\u00e7\u00f5es,\r\no Plano de Emerg\u00eancia Individual para incidentes\r\nde polui\u00e7\u00e3o de \u00f3leo em corpos h\u00eddricos estabelece que\r\na dimens\u00e3o das barreiras de conten\u00e7\u00e3o das manchas de\r\n\u00f3leo derramado deve ser, no m\u00ednimo,","resposta":3220659,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 vezes o comprimento da fonte de derrame, em metros.","id":3220655,"corpo":"2 vezes o comprimento da fonte de derrame, em metros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3vezes o comprimento da fonte de derrame, em metros.","id":3220656,"corpo":"3vezes o comprimento da fonte de derrame, em metros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5 vezes a largura da mancha de \u00f3leo.","id":3220657,"corpo":"3,5 vezes a largura da mancha de \u00f3leo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 vezes o di\u00e2metro aproximado da mancha de \u00f3leo.","id":3220658,"corpo":"5 vezes o di\u00e2metro aproximado da mancha de \u00f3leo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"igual \u00e0 Capacidade Efetiva Di\u00e1ria de Recolhimento de \u00d3leo - CEDRO.","id":3220659,"corpo":"igual \u00e0 Capacidade Efetiva Di\u00e1ria de Recolhimento de\r\n\u00d3leo - CEDRO.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354068,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/917949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 1, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta do t\u00edtulo,","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911213,"hashId":"2900cba888b6eaaaf1ec34bff58c12d2","enunciado":"O Texto 1, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta do t\u00edtulo,","resposta":3192520,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta uma resposta apoiada em argumentos.","id":3192520,"corpo":"apresenta uma resposta apoiada em argumentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fornece qualquer resposta.","id":3192521,"corpo":"n\u00e3o fornece qualquer resposta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e1 uma resposta acompanhada de opini\u00f5es pessoais.","id":3192522,"corpo":"d\u00e1 uma resposta acompanhada de opini\u00f5es pessoais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traz uma resposta incompleta e deficiente.","id":3192523,"corpo":"traz uma resposta incompleta e deficiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostra v\u00e1rias respostas.","id":3192524,"corpo":"mostra v\u00e1rias respostas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352924,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27282\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/911213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego adequado de uma forma substituta de um dos segmentos abaixo \u00e9","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911218,"hashId":"fdf5ddf68b742329d65bdeaade4bcc41","enunciado":"O emprego adequado de uma forma substituta de um dos\r\nsegmentos abaixo \u00e9","resposta":3192548,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPor que sentimos\u201d \/ a finalidade de sentirmos.","id":3192545,"corpo":"\u201cPor que sentimos\u201d \/ a finalidade de sentirmos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Ao ouvir certos sons\u201d \/ depois de ouvirmos certos sons.","id":3192546,"corpo":"\"Ao ouvir certos sons\u201d \/ depois de ouvirmos certos sons.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cRea\u00e7\u00e3o instintiva\u201d \/ intuitiva rea\u00e7\u00e3o.","id":3192547,"corpo":"\u201cRea\u00e7\u00e3o instintiva\u201d \/ intuitiva rea\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSom proveniente\u201d \/ som que prov\u00e9m.","id":3192548,"corpo":"\u201cSom proveniente\u201d \/ som que prov\u00e9m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cFacilmente destru\u00eddas\u201d \/ destru\u00eddas com rapidez.","id":3192549,"corpo":"\u201cFacilmente destru\u00eddas\u201d \/ destru\u00eddas com rapidez.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352924,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27282\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/911218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento ondulat\u00f3rio.\u201d A rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre essas duas frases \u00e9 a de","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911228,"hashId":"c43e072d82ace9345b7c43078f9a9cda","enunciado":"<p>\u201cQuanto mais alta a frequ\u00eancia, mais energia tem seu movimento\r\nondulat\u00f3rio.\u201d\r\n<\/p><p>A rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre essas duas frases \u00e9 a de<\/p>","resposta":3192599,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":3192595,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" causa\/consequ\u00eancia.","id":3192596,"corpo":" causa\/consequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o\/explica\u00e7\u00e3o.","id":3192597,"corpo":"afirma\u00e7\u00e3o\/explica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conformidade.","id":3192598,"corpo":"conformidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":3192599,"corpo":"proporcionalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352925,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27282\/10.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/911228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para apagar um arquivo sem envi\u00e1-lo para a lixeira, o usu\u00e1rio pode utilizar o comando","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911243,"hashId":"b3c2130f2a26c1d7353c8b427073e4e1","enunciado":"Para apagar um arquivo sem envi\u00e1-lo para a lixeira, o usu\u00e1rio\r\npode utilizar o comando","resposta":3192674,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt+Delete.","id":3192670,"corpo":"Alt+Delete.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl+Alt+Delete.","id":3192671,"corpo":"Ctrl+Alt+Delete.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl+Delete.","id":3192672,"corpo":"Ctrl+Delete.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+Shift+Delete.","id":3192673,"corpo":"Ctrl+Shift+Delete.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Shift+Delete.","id":3192674,"corpo":"Shift+Delete.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352927,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/911243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o SE, no MS Excel,","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911251,"hashId":"451faf362be89718133634d81564c7b3","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o SE, no MS Excel,","resposta":3192714,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina o erro padr\u00e3o (standard error) de uma distribui\u00e7\u00e3o probabil\u00edstica.","id":3192710,"corpo":"determina o erro padr\u00e3o (standard error) de uma distribui\u00e7\u00e3o\r\nprobabil\u00edstica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retorna valor_se_erro se a express\u00e3o for um erro; caso contr\u00e1rio, retorna o valor da express\u00e3o.","id":3192711,"corpo":"retorna valor_se_erro se a express\u00e3o for um erro; caso\r\ncontr\u00e1rio, retorna o valor da express\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calcula a Sensa\u00e7\u00e3o Extravertida de uma amostra.","id":3192712,"corpo":"calcula a Sensa\u00e7\u00e3o Extravertida de uma amostra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calcula a Soma Exponencial de uma s\u00e9rie hist\u00f3rica.","id":3192713,"corpo":"calcula a Soma Exponencial de uma s\u00e9rie hist\u00f3rica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verifica se uma condi\u00e7\u00e3o foi satisfeita e retorna um valor se VERDADEIRO e um outro valor se FALSO.","id":3192714,"corpo":"verifica se uma condi\u00e7\u00e3o foi satisfeita e retorna um valor se\r\nVERDADEIRO e um outro valor se FALSO.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352927,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/911251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das habilidades no trato interpessoal, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A efici\u00eancia para lidar com as pessoas pode ser prejudicada por inabilidade no trato pessoal. ( ) As pessoas que mais buscam compreender os outros tendem a ser menos eficazes no relacionamento humano. ( ) A teoria mais aceita nas rela\u00e7\u00f5es humanas atualmente afirma que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o capazes de aperfei\u00e7oar sua habilidade em compreender os outros ou a si pr\u00f3prias. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, de cima para baixo:","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911254,"hashId":"c8668b03ab9053d820ceb629e4a45a91","enunciado":"<p>Acerca das habilidades no trato interpessoal, assinale (V) para a\r\nafirmativa verdadeira e (F) para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) A efici\u00eancia para lidar com as pessoas pode ser prejudicada\r\npor inabilidade no trato pessoal.\r\n<\/p><p>( ) As pessoas que mais buscam compreender os outros tendem\r\na ser menos eficazes no relacionamento humano.\r\n<\/p><p>( ) A teoria mais aceita nas rela\u00e7\u00f5es humanas atualmente afirma\r\nque as pessoas n\u00e3o s\u00e3o capazes de aperfei\u00e7oar sua habilidade\r\nem compreender os outros ou a si pr\u00f3prias.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, de cima para baixo:<\/p>","resposta":3192726,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":3192725,"corpo":"V, V e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":3192726,"corpo":"V, F e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":3192727,"corpo":"F, V e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":3192728,"corpo":"F, F e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":3192729,"corpo":"V, F e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352928,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/911254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente do processo de comunica\u00e7\u00e3o, ou seja, a pessoa que tem uma mensagem para comunicar, \u00e9 denominado","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911255,"hashId":"b7017fff1603ab050136377e99a68c84","enunciado":"O agente do processo de comunica\u00e7\u00e3o, ou seja, a pessoa que tem\r\numa mensagem para comunicar, \u00e9 denominado","resposta":3192730,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emissor.","id":3192730,"corpo":"emissor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativador.","id":3192731,"corpo":"ativador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receptor.","id":3192732,"corpo":"receptor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propulsor.","id":3192733,"corpo":"propulsor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediador.","id":3192734,"corpo":"mediador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352928,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/911255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es para um bom atendimento telef\u00f4nico, analise as afirmativas a seguir. I. Tenha sempre \u00e0 m\u00e3o tudo de que necessita: caneta, papel, rela\u00e7\u00e3o de ramais etc. II. Anote todos os recados e os encaminhe \u00e0 pessoa que precisa receb\u00ea-los. III. Pe\u00e7a para a pessoa esperar na linha quando voc\u00ea n\u00e3o entender bem o que ela disse. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911259,"hashId":"fa5c58a877208d4b95e63541af59c3d5","enunciado":"<p>Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es para um bom atendimento telef\u00f4nico,\r\nanalise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Tenha sempre \u00e0 m\u00e3o tudo de que necessita: caneta, papel,\r\nrela\u00e7\u00e3o de ramais etc.\r\n<\/p><p>II. Anote todos os recados e os encaminhe \u00e0 pessoa que precisa\r\nreceb\u00ea-los.\r\n<\/p><p>III. Pe\u00e7a para a pessoa esperar na linha quando voc\u00ea n\u00e3o\r\nentender bem o que ela disse.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3192752,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3192750,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3192751,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3192752,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3192753,"corpo":"II e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3192754,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352928,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/911259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o do atendente com o p\u00fablico externo ou com os colegas, analise as recomenda\u00e7\u00f5es a seguir, e assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) N\u00e3o repreenda algu\u00e9m em p\u00fablico; analise o caso a s\u00f3s, posteriormente, mas aceite pontos de vista diferentes do seu. ( ) Trabalhe em equipe: coopere com os colegas e tente sempre manter relacionamentos positivos e produtivos com os outros funcion\u00e1rios. ( ) Use termos como \u201camigo\u201d ou \u201cmeu querido\u201d para estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o mais afetiva desde o in\u00edcio e criar um v\u00ednculo entre a pessoa atendida e o atendente. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911262,"hashId":"bbb5d9ed8985d84638b46c1bb35bbc5e","enunciado":"<p>Sobre a rela\u00e7\u00e3o do atendente com o p\u00fablico externo ou com os\r\ncolegas, analise as recomenda\u00e7\u00f5es a seguir, e assinale (V) para a\r\nafirmativa verdadeira e (F) para a falsa.\r\n<\/p><p>( ) N\u00e3o repreenda algu\u00e9m em p\u00fablico; analise o caso a s\u00f3s,\r\nposteriormente, mas aceite pontos de vista diferentes do seu.\r\n<\/p><p>( ) Trabalhe em equipe: coopere com os colegas e tente sempre\r\nmanter relacionamentos positivos e produtivos com os outros\r\nfuncion\u00e1rios.\r\n<\/p><p>( ) Use termos como \u201camigo\u201d ou \u201cmeu querido\u201d para\r\nestabelecer uma rela\u00e7\u00e3o mais afetiva desde o in\u00edcio e criar\r\num v\u00ednculo entre a pessoa atendida e o atendente.\r\n<\/p><p>As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3192769,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":3192765,"corpo":"V, V e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":3192766,"corpo":"F, V e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":3192767,"corpo":"F, F e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":3192768,"corpo":"V, F e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":3192769,"corpo":"V, V e F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352928,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/911262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 o mais completo dos sistemas de PABX. Funciona como se fosse um servidor Proxy, possibilitando que a comunica\u00e7\u00e3o seja feita por um software instalado nos computadores da empresa.\u201d O texto se refere ao PABX","provas":[{"id":27282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional","id":13854},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-ii-area-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio II - \u00c1rea Operacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911264,"hashId":"c9226d2103c4a1144b1f3de93bbec299","enunciado":"\u201c\u00c9 o mais completo dos sistemas de PABX. Funciona como se\r\nfosse um servidor Proxy, possibilitando que a comunica\u00e7\u00e3o seja\r\nfeita por um software instalado nos computadores da empresa.\u201d\r\nO texto se refere ao PABX","resposta":3192777,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00f3gico.","id":3192775,"corpo":"anal\u00f3gico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"digital.","id":3192776,"corpo":"digital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voip.","id":3192777,"corpo":"Voip.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Icloud.","id":3192778,"corpo":"Icloud.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artificial.","id":3192779,"corpo":"artificial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352929,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/911264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Excel 2016, na configura\u00e7\u00e3o original, o menu que cont\u00e9m a op\u00e7\u00e3o para inserir um coment\u00e1rio \u00e9 o","provas":[{"id":27283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento","id":13855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-medio-i-area-atendimento","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio I - \u00c1rea Atendimento - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":911306,"hashId":"d67bf08ad1cb3d462e84af9ae2e65ea5","enunciado":"<p>No MS Excel 2016, na configura\u00e7\u00e3o original, o menu que cont\u00e9m a op\u00e7\u00e3o para inserir um coment\u00e1rio \u00e9 o<\/p>","resposta":3192989,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados.","id":3192985,"corpo":"<p>dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exibi\u00e7\u00e3o.","id":3192986,"corpo":"<p>exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inserir.","id":3192987,"corpo":"<p>inserir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"layout da p\u00e1gina.","id":3192988,"corpo":"<p>layout da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o.","id":3192989,"corpo":"<p>revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352938,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/911306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, diagnosticado com artrite reumatoide, foi encaminhado ao servi\u00e7o de Terapia Ocupacional hospitalar em virtude de les\u00e3o nos tend\u00f5es do segundo QDD, que acarretam o impedimento da extens\u00e3o total do dedo pela flex\u00e3o da interfalangeana proximal e hiperextens\u00e3o de interfalangeana distal. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o paciente apresenta","provas":[{"id":25137,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":851440,"hashId":"ec46b32b2a5c404ed091f40b1f4ae2a3","enunciado":"Paciente, diagnosticado com artrite\r\nreumatoide, foi encaminhado ao servi\u00e7o de\r\nTerapia Ocupacional hospitalar em virtude\r\nde les\u00e3o nos tend\u00f5es do segundo QDD,\r\nque acarretam o impedimento da extens\u00e3o\r\ntotal do dedo pela flex\u00e3o da interfalangeana\r\nproximal e hiperextens\u00e3o de interfalangeana\r\ndistal. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o\r\npaciente apresenta","resposta":2945206,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deformidade em botoeira.","id":2945206,"corpo":"deformidade em botoeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deformidade em garra.","id":2945207,"corpo":"deformidade em garra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.","id":2945208,"corpo":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cisto palmar.","id":2945209,"corpo":"cisto palmar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00e3o em nervo ulnar.","id":2945210,"corpo":"les\u00e3o em nervo ulnar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343116,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/851440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o cerebral de fundamental conhecimento terap\u00eautico na reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos acometidos por desordens de equil\u00edbrio, reflexos e movimentos volunt\u00e1rios, visto que tais limita\u00e7\u00f5es implicam na diminui\u00e7\u00e3o da autonomia, denomina-se","provas":[{"id":25137,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":851452,"hashId":"d9bb4b7a6322cc389ddd1ce84387e56b","enunciado":"A regi\u00e3o cerebral de fundamental\r\nconhecimento terap\u00eautico na reabilita\u00e7\u00e3o\r\nde indiv\u00edduos acometidos por desordens de\r\nequil\u00edbrio, reflexos e movimentos volunt\u00e1rios,\r\nvisto que tais limita\u00e7\u00f5es implicam na\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da autonomia, denomina-se","resposta":2945269,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bulbo.","id":2945266,"corpo":"bulbo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipot\u00e1lamo.","id":2945267,"corpo":"hipot\u00e1lamo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal.","id":2945268,"corpo":"c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cerebelo.","id":2945269,"corpo":"cerebelo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lobo temporal.","id":2945270,"corpo":"lobo temporal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343117,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/851452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional, ao realizar procedimento avaliativo, obt\u00e9m por hist\u00f3rico m\u00f3rbido pregresso as informa\u00e7\u00f5es de que a crian\u00e7a apresenta espasmos ou mioclonias maci\u00e7as com in\u00edcio entre cinco e seis meses de idade, o que gerou o desenvolvimento neuropsicomotor em atraso e uma altera\u00e7\u00e3o identificada em exame e denominada hipsarritmia. A partir desses dados, o profissional pressup\u00f5e que a crian\u00e7a apresenta um quadro cl\u00ednico de","provas":[{"id":25137,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":851453,"hashId":"1246c7b4286f2b948f05335a69d188a9","enunciado":"O terapeuta ocupacional, ao realizar\r\nprocedimento avaliativo, obt\u00e9m por hist\u00f3rico\r\nm\u00f3rbido pregresso as informa\u00e7\u00f5es de que a\r\ncrian\u00e7a apresenta espasmos ou mioclonias\r\nmaci\u00e7as com in\u00edcio entre cinco e seis meses\r\nde idade, o que gerou o desenvolvimento\r\nneuropsicomotor em atraso e uma altera\u00e7\u00e3o\r\nidentificada em exame e denominada\r\nhipsarritmia. A partir desses dados, o\r\nprofissional pressup\u00f5e que a crian\u00e7a\r\napresenta um quadro cl\u00ednico de","resposta":2945273,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibrose c\u00edstica.","id":2945271,"corpo":"fibrose c\u00edstica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mielomeningocele.","id":2945272,"corpo":"mielomeningocele.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de West.","id":2945273,"corpo":"s\u00edndrome de West.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Angelman.","id":2945274,"corpo":"s\u00edndrome de Angelman.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do x-fr\u00e1gil.","id":2945275,"corpo":"s\u00edndrome do x-fr\u00e1gil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343117,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/851453","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma manipula\u00e7\u00e3o muscular, o terapeuta ocupacional reabilitador tem o conhecimento t\u00e9cnico que, durante o movimento, um m\u00fasculo tem a contra\u00e7\u00e3o inicial enquanto outro se estica para permitir a circula\u00e7\u00e3o. Esses dois grupos citados anteriormente s\u00e3o denominados, respectivamente,","provas":[{"id":25137,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":851454,"hashId":"8891b0d9161c9f86cc11bf7ba83bc95c","enunciado":"Ao realizar uma manipula\u00e7\u00e3o muscular,\r\no terapeuta ocupacional reabilitador tem\r\no conhecimento t\u00e9cnico que, durante o\r\nmovimento, um m\u00fasculo tem a contra\u00e7\u00e3o\r\ninicial enquanto outro se estica para\r\npermitir a circula\u00e7\u00e3o. Esses dois grupos\r\ncitados anteriormente s\u00e3o denominados,\r\nrespectivamente,","resposta":2945280,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinergistas e auxiliares.","id":2945276,"corpo":"sinergistas e auxiliares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agonistas e sinergistas.","id":2945277,"corpo":"agonistas e sinergistas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antagonistas e agonistas.","id":2945278,"corpo":"antagonistas e agonistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auxiliares e antagonistas.","id":2945279,"corpo":"auxiliares e antagonistas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agonistas e antagonistas.","id":2945280,"corpo":"agonistas e antagonistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343117,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/851454","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol","id":12798},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto se o trecho \u201cS\u00e3o duas gram\u00e1ticas distintas\u201d (l.8) fosse reescrito da seguinte forma: Tratam-se de duas gram\u00e1ticas diferentes.","provas":[{"id":25140,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":25143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina - 2017"},{"id":25144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":25147,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"},{"id":25156,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":25157,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2017"},{"id":25158,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":25159,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":25160,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25161,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol","id":12798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol - 2017"},{"id":25162,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2017"},{"id":25163,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2017"},{"id":25164,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2017"},{"id":25165,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":25166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-fisica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":25167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25168,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":25169,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":25170,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2017"},{"id":33645,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":33646,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":33647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33669,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":33670,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-matematica-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":33687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-i-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-quimica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33690,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":33691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia-area-de-formacao-ciencias-sociais-com-habilitacao-em-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851510,"hashId":"dfcc5e6069ea4702d6267ce4821548a2","enunciado":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do\r\ntexto se o trecho \u201cS\u00e3o duas gram\u00e1ticas distintas\u201d (l.8) fosse\r\nreescrito da seguinte forma: Tratam-se de duas gram\u00e1ticas\r\ndiferentes.","resposta":2945554,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2945553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2945554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.","id":343124,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25140\/01.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/851510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol","id":12798},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque a gram\u00e1tica do ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 a mesma gram\u00e1tica do portugu\u00eas\u201d (l. 18 e 19) exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento do voc\u00e1bulo \u201cclaro\u201d (l.18).","provas":[{"id":25140,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":25143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina - 2017"},{"id":25144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":25147,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"},{"id":25156,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":25157,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2017"},{"id":25158,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":25159,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":25160,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25161,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol","id":12798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol - 2017"},{"id":25162,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2017"},{"id":25163,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2017"},{"id":25164,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2017"},{"id":25165,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":25166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-fisica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":25167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25168,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":25169,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":25170,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2017"},{"id":33645,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":33646,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":33647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33669,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":33670,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-matematica-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":33687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-i-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-quimica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33690,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":33691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia-area-de-formacao-ciencias-sociais-com-habilitacao-em-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851513,"hashId":"e5ab2c757f68edb3fbc8b4e9af86e410","enunciado":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque a gram\u00e1tica do ingl\u00eas n\u00e3o \u00e9 a mesma gram\u00e1tica\r\ndo portugu\u00eas\u201d (l. 18 e 19) exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento do\r\nvoc\u00e1bulo \u201cclaro\u201d (l.18).","resposta":2945560,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2945559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2945560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.","id":343124,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25140\/01.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/851513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol","id":12798},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os centros de l\u00ednguas mantidos pela Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do DF s\u00e3o os \u00fanicos \u00f3rg\u00e3os competentes para ministrar cursos de l\u00edngua estrangeira aos alunos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do DF.","provas":[{"id":25140,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":25143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina - 2017"},{"id":25144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":25145,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":25146,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":25147,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":3856},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2017"},{"id":25148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2017"},{"id":25155,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2017"},{"id":25156,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":25157,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2017"},{"id":25158,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":25159,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":25160,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":25161,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol","id":12798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Espanhol - 2017"},{"id":25162,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2017"},{"id":25163,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2017"},{"id":25164,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2017"},{"id":25165,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":25166,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-fisica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":25167,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":25168,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2017"},{"id":25169,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":25170,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2017"},{"id":33645,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":33646,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":33647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":12794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-naturais-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2017"},{"id":33667,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2017"},{"id":33668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12795},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-eletrotecnica-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2017"},{"id":33669,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":33670,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-fisica-area-de-formacao-matematica-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2017"},{"id":33687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":15637},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-i-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica-area-de-formacao-quimica-com-habilitacao-em-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":33690,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":33691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia-area-de-formacao-ciencias-sociais-com-habilitacao-em-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":851524,"hashId":"ca8fbdb5f76760df0b4d7d3487fbfd1a","enunciado":"Os centros de l\u00ednguas mantidos pela Secretaria de Estado\r\nde Educa\u00e7\u00e3o do DF s\u00e3o os \u00fanicos \u00f3rg\u00e3os competentes para\r\nministrar cursos de l\u00edngua estrangeira aos alunos\r\ndas institui\u00e7\u00f5es educacionais de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do DF.","resposta":2945582,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2945581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2945582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira e com as disposi\u00e7\u00f5es e normas estabelecidas pelo Conselho de Educa\u00e7\u00e3o do DF (CEDF).","id":343126,"enunciado":"Julgue os itens a seguir de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e\r\nsobre a educa\u00e7\u00e3o brasileira e com as disposi\u00e7\u00f5es e normas\r\nestabelecidas pelo Conselho de Educa\u00e7\u00e3o do DF (CEDF).","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEDF","pai":400548,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400549,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sedf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/851524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}