{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161074,"perPage":"100","pages":21611,"page":10875,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conflitos e da resolu\u00e7\u00e3o de problemas nas pr\u00e1ticas grupais e equipes de trabalho, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":51995,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1572146,"hashId":"42edef5924c01dcb156e9e2d2c577cd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conflitos e da resolu\u00e7\u00e3o de problemas nas pr\u00e1ticas grupais e equipes de trabalho, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5895814,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando s\u00e3o alcan\u00e7ados os resultados esperados, o poder mobiliza os grupos positivamente. ","id":5895813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando s\u00e3o alcan\u00e7ados os resultados esperados, o poder mobiliza os grupos positivamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conflito \u00e9 gerado em fun\u00e7\u00e3o das coaliz\u00f5es internas e externas e dos sistemas de influ\u00eancia e de metas. ","id":5895814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conflito \u00e9 gerado em fun\u00e7\u00e3o das coaliz\u00f5es internas e externas e dos sistemas de influ\u00eancia e de metas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de problemas depende do l\u00edder que det\u00e9m as prerrogativas legais e o acesso aos que t\u00eam poder. ","id":5895815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o de problemas depende do l\u00edder que det\u00e9m as prerrogativas legais e o acesso aos que t\u00eam poder. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o positiva impede os conflitos grupais e garante a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas na equipe de alto desempenho. ","id":5895816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o positiva impede os conflitos grupais e garante a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas na equipe de alto desempenho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reciprocidade, rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia, controle de recursos e habilidade t\u00e9cnica est\u00e3o na base dos conflitos interpessoais.","id":5895817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reciprocidade, rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia, controle de recursos e habilidade t\u00e9cnica est\u00e3o na base dos conflitos interpessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"},{"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"}],"slug":"psicologia\/1572146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 ger\u00eancia de projetos, de acordo com o guia PMBOK, as \u00e1reas de conhecimento s\u00e3o vistas, de forma matricial, por cinco grupos de processos: inicia\u00e7\u00e3o; planejamento; execu\u00e7\u00e3o; monitoramento e controle; e encerramento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas que representam o grupo de processos execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":51952,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Administrador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1572271,"hashId":"7bf587b60a2037dbef9cef5428eda3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 ger\u00eancia de projetos, de acordo com o guia PMBOK, as \u00e1reas de conhecimento s\u00e3o vistas, de forma matricial, por cinco grupos de processos: inicia\u00e7\u00e3o; planejamento; execu\u00e7\u00e3o; monitoramento e controle; e encerramento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas que representam o grupo de processos execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5896442,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se, fundamentalmente, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto e pela nomea\u00e7\u00e3o de seu gerente. ","id":5896438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se, fundamentalmente, pela aprova\u00e7\u00e3o do projeto e pela nomea\u00e7\u00e3o de seu gerente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se elaborar o detalhamento do escopo do projeto declarado no processo de in\u00edcio, visando explicitar todas as entregas desejadas e necess\u00e1rias no \u00e2mbito do projeto. Para realizar as entregas, deve ser feita uma programa\u00e7\u00e3o dos tempos poss\u00edveis e da aloca\u00e7\u00e3o de recursos humanos e materiais e, ainda, o c\u00e1lculo de todos os custos, de forma a deixar claras as sa\u00eddas e os desembolsos previstos. ","id":5896439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se elaborar o detalhamento do escopo do projeto declarado no processo de in\u00edcio, visando explicitar todas as entregas desejadas e necess\u00e1rias no \u00e2mbito do projeto. Para realizar as entregas, deve ser feita uma programa\u00e7\u00e3o dos tempos poss\u00edveis e da aloca\u00e7\u00e3o de recursos humanos e materiais e, ainda, o c\u00e1lculo de todos os custos, de forma a deixar claras as sa\u00eddas e os desembolsos previstos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se elaborar e analisar os relat\u00f3rios de desempenho para que os interessados possam saber se o que foi planejado at\u00e9 a data foi feito, o que n\u00e3o foi feito, o que resta a ser feito e quais os desvios existentes. ","id":5896440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se elaborar e analisar os relat\u00f3rios de desempenho para que os interessados possam saber se o que foi planejado at\u00e9 a data foi feito, o que n\u00e3o foi feito, o que resta a ser feito e quais os desvios existentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio designar um respons\u00e1vel para tal atividade, que inclui receber a avalia\u00e7\u00e3o e o aceite do cliente, armazenar as informa\u00e7\u00f5es dos relat\u00f3rios de desempenho e fazer a avalia\u00e7\u00e3o interna\/externa do projeto. ","id":5896441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio designar um respons\u00e1vel para tal atividade, que inclui receber a avalia\u00e7\u00e3o e o aceite do cliente, armazenar as informa\u00e7\u00f5es dos relat\u00f3rios de desempenho e fazer a avalia\u00e7\u00e3o interna\/externa do projeto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio desenvolver as equipes de projetos, realizar as licita\u00e7\u00f5es ou fazer chegar o material necess\u00e1rio ao projeto, assegurar a qualidade e distribuir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aos diversos interessados.","id":5896442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio desenvolver as equipes de projetos, realizar as licita\u00e7\u00f5es ou fazer chegar o material necess\u00e1rio ao projeto, assegurar a qualidade e distribuir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias aos diversos interessados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/1572271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 18\/1986 institui, em car\u00e1ter nacional, o Programa de Controle da Polui\u00e7\u00e3o do Ar por Ve\u00edculos Automotores (PROCONVE). Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":52069,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1574514,"hashId":"4d02216e90fb66edd0e7c9bee3edd1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 18\/1986 institui, em car\u00e1ter nacional, o Programa de Controle da Polui\u00e7\u00e3o do Ar por Ve\u00edculos Automotores (PROCONVE). Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5904836,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o de fuligem dever\u00e1 ser expressa simultaneamente nas seguintes unidades: grau de enegrecimento do elemento filtrante e densidade. ","id":5904835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o de fuligem dever\u00e1 ser expressa simultaneamente nas seguintes unidades: grau de enegrecimento do elemento filtrante e densidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Ibama dever\u00e1 ser consultado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de especifica\u00e7\u00f5es para a comercializa\u00e7\u00e3o de novos combust\u00edveis, tendo em vista os poss\u00edveis impactos ambientais. ","id":5904836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ibama dever\u00e1 ser consultado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de especifica\u00e7\u00f5es para a comercializa\u00e7\u00e3o de novos combust\u00edveis, tendo em vista os poss\u00edveis impactos ambientais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Ibama atuar junto aos governos estaduais e municipais, visando ao desenvolvimento de sistemas de transportes de massa, preferencialmente el\u00e9tricos, e \u00e0 melhoria de tr\u00e1fego. ","id":5904837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Ibama atuar junto aos governos estaduais e municipais, visando ao desenvolvimento de sistemas de transportes de massa, preferencialmente el\u00e9tricos, e \u00e0 melhoria de tr\u00e1fego. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 comiss\u00e3o de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do PROCONVE estabelecer conv\u00eanios, contratos e atividades afins com \u00f3rg\u00e3os e entidades que, direta ou indiretamente, possam contribuir para o desenvolvimento do PROCONVE. ","id":5904838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 comiss\u00e3o de acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do PROCONVE estabelecer conv\u00eanios, contratos e atividades afins com \u00f3rg\u00e3os e entidades que, direta ou indiretamente, possam contribuir para o desenvolvimento do PROCONVE. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre os objetivos do PROCONVE, est\u00e1 promover a melhoria das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas dos combust\u00edveis l\u00edquidos, postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da frota nacional de ve\u00edculos automotores, visando eliminar definitivamente as emiss\u00f5es poluidoras \u00e0 atmosfera.","id":5904839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos do PROCONVE, est\u00e1 promover a melhoria das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas dos combust\u00edveis l\u00edquidos, postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da frota nacional de ve\u00edculos automotores, visando eliminar definitivamente as emiss\u00f5es poluidoras \u00e0 atmosfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1574514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias do texto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":51803,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566751,"hashId":"c1acf967d5210c8bd88f06b1d31cfe47","enunciado":"<p>De acordo com as ideias do texto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5872295,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideravelmente, aos 70 anos a vida passa a ser uma doen\u00e7a cr\u00f4nica de progn\u00f3stico sombrio.","id":5872292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideravelmente, aos 70 anos a vida passa a ser uma doen\u00e7a cr\u00f4nica de progn\u00f3stico sombrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devemos acreditar em alguma coisa j\u00e1 que a passagem do tempo nos torna mais r\u00edgidas e intolerantes","id":5872293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos acreditar em alguma coisa j\u00e1 que a passagem do tempo nos torna mais r\u00edgidas e intolerantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje, aos 70 anos, as av\u00f3s est\u00e3o sempre de livro na m\u00e3o lendo na poltrona junto \u00e0 janela, com vestidos discret\u00edssimos.","id":5872294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, aos 70 anos, as av\u00f3s est\u00e3o sempre de livro na m\u00e3o lendo na poltrona junto \u00e0 janela, com vestidos discret\u00edssimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se formos os eternos acusadores, acabaremos com um gosto amargo na boca: o amargor de nossas pr\u00f3prias palavras e sentimentos.","id":5872295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se formos os eternos acusadores, acabaremos com um gosto amargo na boca: o amargor de nossas pr\u00f3prias palavras e sentimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Setenta anos, por que n\u00e3o? Acho essa coisa da idade fascinante: tem a ver com o modo como lidamos com a vida. Se a gente a considera uma ladeira que desce a partir da primeira ruga, ou do come\u00e7o de barriguinha, ent\u00e3o viver \u00e9 de certa forma uma desgraceira que acaba na morte. Desse ponto de vista, a vida passa a ser uma doen\u00e7a cr\u00f4nica de progn\u00f3stico sombrio. Nessa festa sem gra\u00e7a, quem fica animado? Quem n\u00e3o se amargura? O tempo me intriga, como tantas coisas, desde quando eu tinha uns 5 anos. Quando esta coluna for publicada, mais ou menos por aqueles dias, estarei fazendo 70. Primeiro, h\u00e1 meses, pensei numa grande festa, eu que sou avessa a badala\u00e7\u00f5es e gosto de grupos bem pequenos. Mas pensei, bem, 70 vale a pena! Aos poucos fui percebendo que hoje em dia fazer 70 anos \u00e9 uma banalidade. Vou reunir filhos e pouqu\u00edssimos amigos e fazer aquela festona nos 80. Ou 90. Pois se minhas av\u00f3s eram damas idosas aos 50, sempre de livro na m\u00e3o lendo na poltrona junto \u00e0 janela, com vestidos discret\u00edssimos, pretos de florzinha branca (ou, em horas mais festivas, min\u00fasculas flores ou bolinhas coloridas), hoje aos 70 estamos fazendo projetos, viajando (pode ser simplesmente \u00e0 cidade vizinha para visitar uma amiga), indo ao teatro e ao cinema, indo a restaurante (pode ser o de quilo, ali na esquina), eventualmente namorando ou casando de novo. Ou dando risada \u00e0 toa com os netos, e fazendo uma excurs\u00e3o com os filhos. Tudo isso sem esquecer a universidade, ou aprender a ler, ou visitar pela primeira vez uma galeria de arte, ou comer sorvete na cal\u00e7ada batendo papo com alguma nova amiga. Outro dia minha neta de quase 10 anos me disse: \u201cVoc\u00ea \u00e9 a pessoa mais divertida que conhe\u00e7o, \u00e9 a \u00fanica av\u00f3 do mundo que sai para comprar mam\u00e3o e volta com um buldogue\u201d. Era verdade. Se sou t\u00e3o divertida n\u00e3o sei, mas gosto que me vejam n\u00e3o como a chata que se queixa, reclama e cobra, mas como aquela que de verdade vai comprar a fruta de que o marido mais gosta, anda com vontade de ter de novo um cachorro e entra na loja quase ao lado do mercado. Por um acaso singular, pois n\u00e3o s\u00e3o cachorros muito comuns, ali h\u00e1 um filhotinho de buldogue ingl\u00eas que voltou comigo para casa em lugar da fruta. Foi batizada de Emily e virou mais uma alegria. E por que n\u00e3o? Por que a passagem do tempo deveria nos tornar mais r\u00edgidas, mais chatas, mais queixosas, mais intolerantes, espantalhos dos afetos e da alegria? \u201cWhy be normal?\u201d, dizia o adesivo que amigos meus mandaram fazer h\u00e1 muitos anos para colocarmos em nossos carros s\u00f3 pela divers\u00e3o, pois no fundo n\u00e3o queria dizer nada al\u00e9m disso: em nossas vidas atribuladas, cheias de compromissos, trabalho, pouco dinheiro, cada um com seus \u00f4nus e b\u00f4nus, a gente podia cometer essa transgress\u00e3o t\u00e3o inocente e engra\u00e7ada, de ter aquele adesivo no carro. N\u00e3o precisamos ser t\u00e3o incrivelmente s\u00e9rios, cobrar tanto de n\u00f3s, dos outros e da vida, cr\u00edticos o tempo todo, vendo s\u00f3 o lado mais feio do mundo. Das pessoas. Da pr\u00f3pria fam\u00edlia. Dos amigos. Se formos os eternos acusadores, acabaremos com um gosto amargo na boca: o amargor de nossas pr\u00f3prias palavras e sentimentos. Se n\u00e3o soubermos rir, se tivermos desaprendido como dar uma boa risada, ficaremos com a cara hirta das m\u00e1scaras das cirurgias exageradas, dos remendos e interven\u00e7\u00f5es para manter ou recuperar a \u201cbeleza\u201d. A alma tem suas dores, e para se curar necessita de projetos e afetos. Precisa acreditar em alguma coisa. O projeto pode ser comprar um vaso de flor e botar na janela ou na mesa, para contemplarmos beleza. Pode ser o telefonema para o velho amigo enfermo. Pode ser a reconcilia\u00e7\u00e3o com o filho que nos magoou, ou com o pai que relegamos, quando n\u00e3o nos podia mais sustentar. O afeto pode incluir uma pequena buldogue chamada Emily, para alegrar ainda mais a casa, as pessoas, sobretudo as crian\u00e7as, que est\u00e3o sempre por aqui, o maior presente de uma vida de apenas 70 anos. (Lya Luft. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.udemo.org.br\/Leituras_242.htm. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)","id":438665,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Setenta anos, por que n\u00e3o? <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acho essa coisa da idade fascinante: tem a ver com o modo como lidamos com a vida. Se a gente a considera uma ladeira que desce a partir da primeira ruga, ou do come\u00e7o de barriguinha, ent\u00e3o viver \u00e9 de certa forma uma desgraceira que acaba na morte. Desse ponto de vista, a vida passa a ser uma doen\u00e7a cr\u00f4nica de progn\u00f3stico sombrio. Nessa festa sem gra\u00e7a, quem fica animado? Quem n\u00e3o se amargura? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tempo me intriga, como tantas coisas, desde quando eu tinha uns 5 anos. Quando esta coluna for publicada, mais ou menos por aqueles dias, estarei fazendo 70. Primeiro, h\u00e1 meses, pensei numa grande festa, eu que sou avessa a badala\u00e7\u00f5es e gosto de grupos bem pequenos. Mas pensei, bem, 70 vale a pena! Aos poucos fui percebendo que hoje em dia fazer 70 anos \u00e9 uma banalidade. Vou reunir filhos e pouqu\u00edssimos amigos e fazer aquela festona nos 80. Ou 90. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pois se minhas av\u00f3s eram damas idosas aos 50, sempre de livro na m\u00e3o lendo na poltrona junto \u00e0 janela, com vestidos discret\u00edssimos, pretos de florzinha branca (ou, em horas mais festivas, min\u00fasculas flores ou bolinhas coloridas), hoje aos 70 estamos fazendo projetos, viajando (pode ser simplesmente \u00e0 cidade vizinha para visitar uma amiga), indo ao teatro e ao cinema, indo a restaurante (pode ser o de quilo, ali na esquina), eventualmente namorando ou casando de novo. Ou dando risada \u00e0 toa com os netos, e fazendo uma excurs\u00e3o com os filhos. Tudo isso sem esquecer a universidade, ou aprender a ler, ou visitar pela primeira vez uma galeria de arte, ou comer sorvete na cal\u00e7ada batendo papo com alguma nova amiga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Outro dia minha neta de quase 10 anos me disse: \u201cVoc\u00ea \u00e9 a pessoa mais divertida que conhe\u00e7o, \u00e9 a \u00fanica av\u00f3 do mundo que sai para comprar mam\u00e3o e volta com um buldogue\u201d. Era verdade. Se sou t\u00e3o divertida n\u00e3o sei, mas gosto que me vejam n\u00e3o como a chata que se queixa, reclama e cobra, mas como aquela que de verdade vai comprar a fruta de que o marido mais gosta, anda com vontade de ter de novo um cachorro e entra na loja quase ao lado do mercado. Por um acaso singular, pois n\u00e3o s\u00e3o cachorros muito comuns, ali h\u00e1 um filhotinho de buldogue ingl\u00eas que voltou comigo para casa em lugar da fruta. Foi batizada de Emily e virou mais uma alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E por que n\u00e3o? Por que a passagem do tempo deveria nos tornar mais r\u00edgidas, mais chatas, mais queixosas, mais intolerantes, espantalhos dos afetos e da alegria? \u201c<em>Why be <\/em>normal?\u201d, dizia o adesivo que amigos meus mandaram fazer h\u00e1 muitos anos para colocarmos em nossos carros s\u00f3 pela divers\u00e3o, pois no fundo n\u00e3o queria dizer nada al\u00e9m disso: em nossas vidas atribuladas, cheias de compromissos, trabalho, pouco dinheiro, cada um com seus \u00f4nus e b\u00f4nus, a gente podia cometer essa transgress\u00e3o t\u00e3o inocente e engra\u00e7ada, de ter aquele adesivo no carro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> N\u00e3o precisamos ser t\u00e3o incrivelmente s\u00e9rios, cobrar tanto de n\u00f3s, dos outros e da vida, cr\u00edticos o tempo todo, vendo s\u00f3 o lado mais feio do mundo. Das pessoas. Da pr\u00f3pria fam\u00edlia. Dos amigos. Se formos os eternos acusadores, acabaremos com um gosto amargo na boca: o amargor de nossas pr\u00f3prias palavras e sentimentos. Se n\u00e3o soubermos rir, se tivermos desaprendido como dar uma boa risada, ficaremos com a cara hirta das m\u00e1scaras das cirurgias exageradas, dos remendos e interven\u00e7\u00f5es para manter ou recuperar a \u201cbeleza\u201d. A alma tem suas dores, e para se curar necessita de projetos e afetos. Precisa acreditar em alguma coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto pode ser comprar um vaso de flor e botar na janela ou na mesa, para contemplarmos beleza. Pode ser o telefonema para o velho amigo enfermo. Pode ser a reconcilia\u00e7\u00e3o com o filho que nos magoou, ou com o pai que relegamos, quando n\u00e3o nos podia mais sustentar. O afeto pode incluir uma pequena buldogue chamada Emily, para alegrar ainda mais a casa, as pessoas, sobretudo as crian\u00e7as, que est\u00e3o sempre por aqui, o maior presente de uma vida de apenas 70 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.udemo.org.br\/Leituras_242.htm. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cTudo isso sem esquecer a universidade, ou aprender a ler, ou visitar pela primeira vez uma galeria de arte, ou comer sorvete na cal\u00e7ada batendo papo com alguma nova amiga.\u201d (3\u00ba\u00a7), a express\u00e3o sublinhada expressa ideia de","provas":[{"id":51803,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566790,"hashId":"de299eafb5926d5b0498184565d6770d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<em>Tudo isso sem esquecer a universidade, <u>ou <\/u>aprender a ler, <u>ou <\/u>visitar pela primeira vez uma galeria de arte, <u>ou <\/u>comer sorvete na cal\u00e7ada batendo papo com alguma nova amiga<\/em>.\u201d (3\u00ba\u00a7), a express\u00e3o sublinhada expressa ideia de<\/p>","resposta":5872467,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o.","id":5872466,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia.","id":5872467,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"justificativa.","id":5872468,"corpo":"<p>justificativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acrescentamento.","id":5872469,"corpo":"<p>acrescentamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Setenta anos, por que n\u00e3o? Acho essa coisa da idade fascinante: tem a ver com o modo como lidamos com a vida. Se a gente a considera uma ladeira que desce a partir da primeira ruga, ou do come\u00e7o de barriguinha, ent\u00e3o viver \u00e9 de certa forma uma desgraceira que acaba na morte. Desse ponto de vista, a vida passa a ser uma doen\u00e7a cr\u00f4nica de progn\u00f3stico sombrio. Nessa festa sem gra\u00e7a, quem fica animado? Quem n\u00e3o se amargura? O tempo me intriga, como tantas coisas, desde quando eu tinha uns 5 anos. Quando esta coluna for publicada, mais ou menos por aqueles dias, estarei fazendo 70. Primeiro, h\u00e1 meses, pensei numa grande festa, eu que sou avessa a badala\u00e7\u00f5es e gosto de grupos bem pequenos. Mas pensei, bem, 70 vale a pena! Aos poucos fui percebendo que hoje em dia fazer 70 anos \u00e9 uma banalidade. Vou reunir filhos e pouqu\u00edssimos amigos e fazer aquela festona nos 80. Ou 90. Pois se minhas av\u00f3s eram damas idosas aos 50, sempre de livro na m\u00e3o lendo na poltrona junto \u00e0 janela, com vestidos discret\u00edssimos, pretos de florzinha branca (ou, em horas mais festivas, min\u00fasculas flores ou bolinhas coloridas), hoje aos 70 estamos fazendo projetos, viajando (pode ser simplesmente \u00e0 cidade vizinha para visitar uma amiga), indo ao teatro e ao cinema, indo a restaurante (pode ser o de quilo, ali na esquina), eventualmente namorando ou casando de novo. Ou dando risada \u00e0 toa com os netos, e fazendo uma excurs\u00e3o com os filhos. Tudo isso sem esquecer a universidade, ou aprender a ler, ou visitar pela primeira vez uma galeria de arte, ou comer sorvete na cal\u00e7ada batendo papo com alguma nova amiga. Outro dia minha neta de quase 10 anos me disse: \u201cVoc\u00ea \u00e9 a pessoa mais divertida que conhe\u00e7o, \u00e9 a \u00fanica av\u00f3 do mundo que sai para comprar mam\u00e3o e volta com um buldogue\u201d. Era verdade. Se sou t\u00e3o divertida n\u00e3o sei, mas gosto que me vejam n\u00e3o como a chata que se queixa, reclama e cobra, mas como aquela que de verdade vai comprar a fruta de que o marido mais gosta, anda com vontade de ter de novo um cachorro e entra na loja quase ao lado do mercado. Por um acaso singular, pois n\u00e3o s\u00e3o cachorros muito comuns, ali h\u00e1 um filhotinho de buldogue ingl\u00eas que voltou comigo para casa em lugar da fruta. Foi batizada de Emily e virou mais uma alegria. E por que n\u00e3o? Por que a passagem do tempo deveria nos tornar mais r\u00edgidas, mais chatas, mais queixosas, mais intolerantes, espantalhos dos afetos e da alegria? \u201cWhy be normal?\u201d, dizia o adesivo que amigos meus mandaram fazer h\u00e1 muitos anos para colocarmos em nossos carros s\u00f3 pela divers\u00e3o, pois no fundo n\u00e3o queria dizer nada al\u00e9m disso: em nossas vidas atribuladas, cheias de compromissos, trabalho, pouco dinheiro, cada um com seus \u00f4nus e b\u00f4nus, a gente podia cometer essa transgress\u00e3o t\u00e3o inocente e engra\u00e7ada, de ter aquele adesivo no carro. N\u00e3o precisamos ser t\u00e3o incrivelmente s\u00e9rios, cobrar tanto de n\u00f3s, dos outros e da vida, cr\u00edticos o tempo todo, vendo s\u00f3 o lado mais feio do mundo. Das pessoas. Da pr\u00f3pria fam\u00edlia. Dos amigos. Se formos os eternos acusadores, acabaremos com um gosto amargo na boca: o amargor de nossas pr\u00f3prias palavras e sentimentos. Se n\u00e3o soubermos rir, se tivermos desaprendido como dar uma boa risada, ficaremos com a cara hirta das m\u00e1scaras das cirurgias exageradas, dos remendos e interven\u00e7\u00f5es para manter ou recuperar a \u201cbeleza\u201d. A alma tem suas dores, e para se curar necessita de projetos e afetos. Precisa acreditar em alguma coisa. O projeto pode ser comprar um vaso de flor e botar na janela ou na mesa, para contemplarmos beleza. Pode ser o telefonema para o velho amigo enfermo. Pode ser a reconcilia\u00e7\u00e3o com o filho que nos magoou, ou com o pai que relegamos, quando n\u00e3o nos podia mais sustentar. O afeto pode incluir uma pequena buldogue chamada Emily, para alegrar ainda mais a casa, as pessoas, sobretudo as crian\u00e7as, que est\u00e3o sempre por aqui, o maior presente de uma vida de apenas 70 anos. (Lya Luft. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.udemo.org.br\/Leituras_242.htm. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)","id":438665,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Setenta anos, por que n\u00e3o? <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acho essa coisa da idade fascinante: tem a ver com o modo como lidamos com a vida. Se a gente a considera uma ladeira que desce a partir da primeira ruga, ou do come\u00e7o de barriguinha, ent\u00e3o viver \u00e9 de certa forma uma desgraceira que acaba na morte. Desse ponto de vista, a vida passa a ser uma doen\u00e7a cr\u00f4nica de progn\u00f3stico sombrio. Nessa festa sem gra\u00e7a, quem fica animado? Quem n\u00e3o se amargura? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tempo me intriga, como tantas coisas, desde quando eu tinha uns 5 anos. Quando esta coluna for publicada, mais ou menos por aqueles dias, estarei fazendo 70. Primeiro, h\u00e1 meses, pensei numa grande festa, eu que sou avessa a badala\u00e7\u00f5es e gosto de grupos bem pequenos. Mas pensei, bem, 70 vale a pena! Aos poucos fui percebendo que hoje em dia fazer 70 anos \u00e9 uma banalidade. Vou reunir filhos e pouqu\u00edssimos amigos e fazer aquela festona nos 80. Ou 90. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pois se minhas av\u00f3s eram damas idosas aos 50, sempre de livro na m\u00e3o lendo na poltrona junto \u00e0 janela, com vestidos discret\u00edssimos, pretos de florzinha branca (ou, em horas mais festivas, min\u00fasculas flores ou bolinhas coloridas), hoje aos 70 estamos fazendo projetos, viajando (pode ser simplesmente \u00e0 cidade vizinha para visitar uma amiga), indo ao teatro e ao cinema, indo a restaurante (pode ser o de quilo, ali na esquina), eventualmente namorando ou casando de novo. Ou dando risada \u00e0 toa com os netos, e fazendo uma excurs\u00e3o com os filhos. Tudo isso sem esquecer a universidade, ou aprender a ler, ou visitar pela primeira vez uma galeria de arte, ou comer sorvete na cal\u00e7ada batendo papo com alguma nova amiga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Outro dia minha neta de quase 10 anos me disse: \u201cVoc\u00ea \u00e9 a pessoa mais divertida que conhe\u00e7o, \u00e9 a \u00fanica av\u00f3 do mundo que sai para comprar mam\u00e3o e volta com um buldogue\u201d. Era verdade. Se sou t\u00e3o divertida n\u00e3o sei, mas gosto que me vejam n\u00e3o como a chata que se queixa, reclama e cobra, mas como aquela que de verdade vai comprar a fruta de que o marido mais gosta, anda com vontade de ter de novo um cachorro e entra na loja quase ao lado do mercado. Por um acaso singular, pois n\u00e3o s\u00e3o cachorros muito comuns, ali h\u00e1 um filhotinho de buldogue ingl\u00eas que voltou comigo para casa em lugar da fruta. Foi batizada de Emily e virou mais uma alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E por que n\u00e3o? Por que a passagem do tempo deveria nos tornar mais r\u00edgidas, mais chatas, mais queixosas, mais intolerantes, espantalhos dos afetos e da alegria? \u201c<em>Why be <\/em>normal?\u201d, dizia o adesivo que amigos meus mandaram fazer h\u00e1 muitos anos para colocarmos em nossos carros s\u00f3 pela divers\u00e3o, pois no fundo n\u00e3o queria dizer nada al\u00e9m disso: em nossas vidas atribuladas, cheias de compromissos, trabalho, pouco dinheiro, cada um com seus \u00f4nus e b\u00f4nus, a gente podia cometer essa transgress\u00e3o t\u00e3o inocente e engra\u00e7ada, de ter aquele adesivo no carro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> N\u00e3o precisamos ser t\u00e3o incrivelmente s\u00e9rios, cobrar tanto de n\u00f3s, dos outros e da vida, cr\u00edticos o tempo todo, vendo s\u00f3 o lado mais feio do mundo. Das pessoas. Da pr\u00f3pria fam\u00edlia. Dos amigos. Se formos os eternos acusadores, acabaremos com um gosto amargo na boca: o amargor de nossas pr\u00f3prias palavras e sentimentos. Se n\u00e3o soubermos rir, se tivermos desaprendido como dar uma boa risada, ficaremos com a cara hirta das m\u00e1scaras das cirurgias exageradas, dos remendos e interven\u00e7\u00f5es para manter ou recuperar a \u201cbeleza\u201d. A alma tem suas dores, e para se curar necessita de projetos e afetos. Precisa acreditar em alguma coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto pode ser comprar um vaso de flor e botar na janela ou na mesa, para contemplarmos beleza. Pode ser o telefonema para o velho amigo enfermo. Pode ser a reconcilia\u00e7\u00e3o com o filho que nos magoou, ou com o pai que relegamos, quando n\u00e3o nos podia mais sustentar. O afeto pode incluir uma pequena buldogue chamada Emily, para alegrar ainda mais a casa, as pessoas, sobretudo as crian\u00e7as, que est\u00e3o sempre por aqui, o maior presente de uma vida de apenas 70 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.udemo.org.br\/Leituras_242.htm. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1566790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As solu\u00e7\u00f5es da equa\u00e7\u00e3o 2x\u00b2 + 7x + 5 = 0 s\u00e3o k e l. Sendo k maior do que l, o valor de 3k + 10l \u00e9 igual a","provas":[{"id":51803,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566842,"hashId":"d951df42d725757fda3d262b48042b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es da equa\u00e7\u00e3o 2x\u00b2 + 7x + 5 = 0 s\u00e3o k e l. Sendo k maior do que l, o valor de 3k + 10l \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5872706,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22.","id":5872703,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201322.","id":5872704,"corpo":"<p>\u201322.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28.","id":5872705,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201328.","id":5872706,"corpo":"<p>\u201328.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1566842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se dobrarmos convenientemente as linhas tracejadas da figura a seguir, obteremos uma figura espacial cujo nome \u00e9:","provas":[{"id":51803,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566847,"hashId":"eee0614315dbe5f9c1d0f795a16f4441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se dobrarmos convenientemente as linhas tracejadas da figura a seguir, obteremos uma figura espacial cujo nome \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51803\/questao\/1566847-20210226120118000000-0.png\" width=\"296\" style=\"\"><\/p>","resposta":5872726,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cubo.","id":5872726,"corpo":"<p>Cubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cilindro.","id":5872727,"corpo":"<p>Cilindro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pir\u00e2mide.","id":5872728,"corpo":"<p>Pir\u00e2mide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paralelep\u00edpedo.","id":5872729,"corpo":"<p>Paralelep\u00edpedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"}],"slug":"matematica\/1566847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sustentabilidade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Trata-se de usar os recursos naturais de forma inteligente.( ) Garante um planeta em boas condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das diversas formas de vida, inclusive a humana.( ) Garante os recursos naturais necess\u00e1rios para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, possibilitando a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":51803,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566865,"hashId":"ad3529e89237d8925fdf3b1f8c610c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre sustentabilidade, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de usar os recursos naturais de forma inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garante um planeta em boas condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das diversas formas de vida, inclusive a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garante os recursos naturais necess\u00e1rios para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es, possibilitando a manuten\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5872810,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":5872807,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":5872808,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":5872809,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":5872810,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1566865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFoi acima de tudo um ativista da n\u00e3o viol\u00eancia. Formado em direito, foi um pol\u00edtico e l\u00edder no movimento de independ\u00eancia da \u00cdndia, que era governada pelos ingleses.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":51803,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Coronel Fabriciano","sigla":"Camara de Coronel Fabriciano","id":4442,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-coronel-fabriciano-mg-2017-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Coronel Fabriciano - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1566867,"hashId":"28e0cdc3d9e9889acb7c7c29b284c893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFoi acima de tudo um ativista da n\u00e3o viol\u00eancia. Formado em direito, foi um pol\u00edtico e l\u00edder no movimento de independ\u00eancia da \u00cdndia, que era governada pelos ingleses.\u201d Trata-se de:<\/p>","resposta":5872817,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fidel Castro.","id":5872815,"corpo":"<p><em>Fidel Castro.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nelson Mandela.","id":5872816,"corpo":"<p>Nelson Mandela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mahatma Gandhi.","id":5872817,"corpo":"<p><em>Mahatma Gandhi.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Martin Luther King.","id":5872818,"corpo":"<p><em>Martin Luther King.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1566867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ler o livro que re\u00fane entrevistas e textos de Ernest Hemingway sobre o ato de escrever, o autor Drauzio Varella","provas":[{"id":48914,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1481828,"hashId":"9d4f36f5c1248c1d1bbd4b48b62726a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ler o livro que re\u00fane entrevistas e textos de Ernest Hemingway sobre o ato de escrever, o autor Drauzio Varella<\/p>","resposta":5512517,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prop\u00f4s-se a desenvolver uma escrita t\u00e3o boa quanto a de Machado de Assis.","id":5512513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00f4s-se a desenvolver uma escrita t\u00e3o boa quanto a de Machado de Assis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procurou reproduzir os estilos de Tch\u00e9khov, Homero e padre Ant\u00f4nio Vieira.","id":5512514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurou reproduzir os estilos de Tch\u00e9khov, Homero e padre Ant\u00f4nio Vieira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dedicou-se a treinar a escrita continuamente at\u00e9 que chegou \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o.","id":5512515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedicou-se a treinar a escrita continuamente at\u00e9 que chegou \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convenceu-se de que era capaz de escrever t\u00e3o bem quanto seus autores preferidos.","id":5512516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convenceu-se de que era capaz de escrever t\u00e3o bem quanto seus autores preferidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolveu escrever um livro sobre uma hist\u00f3ria que s\u00f3 cabia a ele contar.","id":5512517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolveu escrever um livro sobre uma hist\u00f3ria que s\u00f3 cabia a ele contar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Drauzio Varella para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12. Passei dois anos escrevendo o livro que acabo de terminar. A tarefa n\u00e3o foi realizada em tempo integral, mas nos momentos livres que ainda me restam. H\u00e1 escritores que precisam de sil\u00eancio, solid\u00e3o e ambiente adequado para a pr\u00e1tica do of\u00edcio. Se fosse esperar por essas condi\u00e7\u00f5es, teria demorado 20 anos para public\u00e1-lo, tempo de vida de que n\u00e3o disponho, infelizmente. Por for\u00e7a da necessidade, aprendi a escrever em qualquer lugar em que haja espa\u00e7o para sentar com o computador. Por exemplo, nas salas de embarque durante as viagens de bate e volta que sou obrigado a fazer. Consigo me concentrar apesar das vozes esgani\u00e7adas que anunciam os voos, os atrasos, as trocas de port\u00f5es, a ordem nas filas, os nomes dos retardat\u00e1rios. Mal o avi\u00e3o levanta voo, puxo a mesinha e abro o computador. Estou nas nuvens, \u00e0s portas do para\u00edso celestial. O telefone n\u00e3o vai tocar, ningu\u00e9m me cobrar\u00e1 o texto que prometi, a presen\u00e7a na palestra para a qual fui convidado, os e-mails atrasados. Minha carreira de escritor come\u00e7ou com \u201cEsta\u00e7\u00e3o Carandiru\u201d, publicado quando eu tinha 56 anos. Foi t\u00e3o grande o prazer de contar aquelas hist\u00f3rias, que senti \u00f3dio de mim mesmo por ter vivido meio s\u00e9culo sem escrever livros. A dificuldade vinha da timidez e da autocr\u00edtica. Para mim, o que eu escrevesse seria fatalmente comparado com Machado de Assis, G\u00f3gol, Faulkner, Joyce, Pushkin, Turgenev ou Dante Alighieri. Depois do que disseram esses e outros g\u00eanios, que livro valeria a pena ser escrito? A resposta encontrei em \u201cOn Writing\u201d, livro que re\u00fane entrevistas e textos de Ernest Hemingway sobre o ato de escrever. Em conversa com um estudante, Hemingway diz que, ao escritor de nossos tempos, cabem duas alternativas: escrever melhor do que os grandes mestres j\u00e1 falecidos ou contar hist\u00f3rias que nunca foram contadas. De fato, se eu escrevesse melhor do que Machado de Assis, poderia recriar personagens como Dom Casmurro ou descrever com mais poesia o olhar de ressaca de Capitu. Restava a outra alternativa: a vida numa cadeia com mais de 7.000 presidi\u00e1rios, na cidade de S\u00e3o Paulo, nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo 20, n\u00e3o poderia ser descrita por Tch\u00e9khov, Homero ou pelo padre Antonio Vieira. O m\u00e9dico que atendia pacientes no Carandiru havia dez anos era quem reunia as condi\u00e7\u00f5es para faz\u00ea-lo. Seguindo o mesmo crit\u00e9rio, publiquei outros livros. \u00c0s cotoveladas, a literatura abriu espa\u00e7o em minha agenda. H\u00e1 escritores talentosos que se queixam dos tormentos e da ang\u00fastia inerentes ao processo de cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o meu caso, escrever s\u00f3 me traz alegria. Diante da tela do computador, fico atr\u00e1s das palavras, encontro algumas, apago outras, corrijo, leio e releio at\u00e9 sentir que o texto est\u00e1 pronto. \u00c0s vezes, ficou melhor do que eu imaginava. Nesse momento sou invadido por uma sensa\u00e7\u00e3o de felicidade plena que vai e volta por v\u00e1rios dias. (www.folha.uol.com.br, 13.05.2017. Adaptado)","id":428383,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Drauzio Varella para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>12<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passei dois anos escrevendo o livro que acabo de terminar. A tarefa n\u00e3o foi realizada em tempo integral, mas nos momentos livres que ainda me restam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 escritores que precisam de sil\u00eancio, solid\u00e3o e ambiente adequado para a pr\u00e1tica do of\u00edcio. Se fosse esperar por essas condi\u00e7\u00f5es, teria demorado 20 anos para public\u00e1-lo, tempo de vida de que n\u00e3o disponho, infelizmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por for\u00e7a da necessidade, aprendi a escrever em qualquer lugar em que haja espa\u00e7o para sentar com o computador. Por exemplo, nas salas de embarque durante as viagens de bate e volta que sou obrigado a fazer. Consigo me concentrar apesar das vozes esgani\u00e7adas que anunciam os voos, os atrasos, as trocas de port\u00f5es, a ordem nas filas, os nomes dos retardat\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mal o avi\u00e3o levanta voo, puxo a mesinha e abro o computador. Estou nas nuvens, \u00e0s portas do para\u00edso celestial. O telefone n\u00e3o vai tocar, ningu\u00e9m me cobrar\u00e1 o texto que prometi, a presen\u00e7a na palestra para a qual fui convidado, os <em>e-mails<\/em> atrasados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Minha carreira de escritor come\u00e7ou com \u201cEsta\u00e7\u00e3o Carandiru\u201d, publicado quando eu tinha 56 anos. Foi t\u00e3o grande o prazer de contar aquelas hist\u00f3rias, que senti \u00f3dio de mim mesmo por ter vivido meio s\u00e9culo sem escrever livros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A dificuldade vinha da timidez e da autocr\u00edtica. Para mim, o que eu escrevesse seria fatalmente comparado com Machado de Assis, G\u00f3gol, Faulkner, Joyce, Pushkin, Turgenev ou Dante Alighieri. Depois do que disseram esses e outros g\u00eanios, que livro valeria a pena ser escrito? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A resposta encontrei em \u201cOn Writing\u201d, livro que re\u00fane entrevistas e textos de Ernest Hemingway sobre o ato de escrever. Em conversa com um estudante, Hemingway diz que, ao escritor de nossos tempos, cabem duas alternativas: escrever melhor do que os grandes mestres j\u00e1 falecidos ou contar hist\u00f3rias que nunca foram contadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De fato, se eu escrevesse melhor do que Machado de Assis, poderia recriar personagens como Dom Casmurro ou descrever com mais poesia o olhar de ressaca de Capitu. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Restava a outra alternativa: a vida numa cadeia com mais de 7.000 presidi\u00e1rios, na cidade de S\u00e3o Paulo, nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo 20, n\u00e3o poderia ser descrita por Tch\u00e9khov, Homero ou pelo padre Antonio Vieira. O m\u00e9dico que atendia pacientes no Carandiru havia dez anos era quem reunia as condi\u00e7\u00f5es para faz\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Seguindo o mesmo crit\u00e9rio, publiquei outros livros. \u00c0s cotoveladas, a literatura abriu espa\u00e7o em minha agenda. H\u00e1 escritores talentosos que se queixam dos tormentos e da ang\u00fastia inerentes ao processo de cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o meu caso, escrever s\u00f3 me traz alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante da tela do computador, fico atr\u00e1s das palavras, encontro algumas, apago outras, corrijo, leio e releio at\u00e9 sentir que o texto est\u00e1 pronto. \u00c0s vezes, ficou melhor do que eu imaginava. Nesse momento sou invadido por uma sensa\u00e7\u00e3o de felicidade plena que vai e volta por v\u00e1rios dias. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(www.folha.uol.com.br, 13.05.2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1481828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas destacadas em \u2013 De fato, se eu escrevesse melhor do que Machado de Assis, poderia recriar personagens como Dom Casmurro... (8\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 expressam, respectivamente,","provas":[{"id":48914,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1481836,"hashId":"5e30ece7b084142f34d38cb3e9f87acd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas destacadas em \u2013 De fato, se eu <strong>escrevesse <\/strong>melhor do que Machado de Assis, <strong>poderia recriar <\/strong>personagens como Dom Casmurro... (8\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 expressam, respectivamente,<\/p>","resposta":5512555,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certeza e a\u00e7\u00e3o duvidosa.","id":5512553,"corpo":"<p>certeza e a\u00e7\u00e3o duvidosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convic\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o testada.","id":5512554,"corpo":"<p>convic\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o testada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade e a\u00e7\u00e3o condicionada.","id":5512555,"corpo":"<p>possibilidade e a\u00e7\u00e3o condicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"probabilidade e a\u00e7\u00e3o comprovada.","id":5512556,"corpo":"<p>probabilidade e a\u00e7\u00e3o comprovada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impossibilidade e a\u00e7\u00e3o concreta.","id":5512557,"corpo":"<p>impossibilidade e a\u00e7\u00e3o concreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Drauzio Varella para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12. Passei dois anos escrevendo o livro que acabo de terminar. A tarefa n\u00e3o foi realizada em tempo integral, mas nos momentos livres que ainda me restam. H\u00e1 escritores que precisam de sil\u00eancio, solid\u00e3o e ambiente adequado para a pr\u00e1tica do of\u00edcio. Se fosse esperar por essas condi\u00e7\u00f5es, teria demorado 20 anos para public\u00e1-lo, tempo de vida de que n\u00e3o disponho, infelizmente. Por for\u00e7a da necessidade, aprendi a escrever em qualquer lugar em que haja espa\u00e7o para sentar com o computador. Por exemplo, nas salas de embarque durante as viagens de bate e volta que sou obrigado a fazer. Consigo me concentrar apesar das vozes esgani\u00e7adas que anunciam os voos, os atrasos, as trocas de port\u00f5es, a ordem nas filas, os nomes dos retardat\u00e1rios. Mal o avi\u00e3o levanta voo, puxo a mesinha e abro o computador. Estou nas nuvens, \u00e0s portas do para\u00edso celestial. O telefone n\u00e3o vai tocar, ningu\u00e9m me cobrar\u00e1 o texto que prometi, a presen\u00e7a na palestra para a qual fui convidado, os e-mails atrasados. Minha carreira de escritor come\u00e7ou com \u201cEsta\u00e7\u00e3o Carandiru\u201d, publicado quando eu tinha 56 anos. Foi t\u00e3o grande o prazer de contar aquelas hist\u00f3rias, que senti \u00f3dio de mim mesmo por ter vivido meio s\u00e9culo sem escrever livros. A dificuldade vinha da timidez e da autocr\u00edtica. Para mim, o que eu escrevesse seria fatalmente comparado com Machado de Assis, G\u00f3gol, Faulkner, Joyce, Pushkin, Turgenev ou Dante Alighieri. Depois do que disseram esses e outros g\u00eanios, que livro valeria a pena ser escrito? A resposta encontrei em \u201cOn Writing\u201d, livro que re\u00fane entrevistas e textos de Ernest Hemingway sobre o ato de escrever. Em conversa com um estudante, Hemingway diz que, ao escritor de nossos tempos, cabem duas alternativas: escrever melhor do que os grandes mestres j\u00e1 falecidos ou contar hist\u00f3rias que nunca foram contadas. De fato, se eu escrevesse melhor do que Machado de Assis, poderia recriar personagens como Dom Casmurro ou descrever com mais poesia o olhar de ressaca de Capitu. Restava a outra alternativa: a vida numa cadeia com mais de 7.000 presidi\u00e1rios, na cidade de S\u00e3o Paulo, nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo 20, n\u00e3o poderia ser descrita por Tch\u00e9khov, Homero ou pelo padre Antonio Vieira. O m\u00e9dico que atendia pacientes no Carandiru havia dez anos era quem reunia as condi\u00e7\u00f5es para faz\u00ea-lo. Seguindo o mesmo crit\u00e9rio, publiquei outros livros. \u00c0s cotoveladas, a literatura abriu espa\u00e7o em minha agenda. H\u00e1 escritores talentosos que se queixam dos tormentos e da ang\u00fastia inerentes ao processo de cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o meu caso, escrever s\u00f3 me traz alegria. Diante da tela do computador, fico atr\u00e1s das palavras, encontro algumas, apago outras, corrijo, leio e releio at\u00e9 sentir que o texto est\u00e1 pronto. \u00c0s vezes, ficou melhor do que eu imaginava. Nesse momento sou invadido por uma sensa\u00e7\u00e3o de felicidade plena que vai e volta por v\u00e1rios dias. (www.folha.uol.com.br, 13.05.2017. Adaptado)","id":428383,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Drauzio Varella para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>12<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passei dois anos escrevendo o livro que acabo de terminar. A tarefa n\u00e3o foi realizada em tempo integral, mas nos momentos livres que ainda me restam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 escritores que precisam de sil\u00eancio, solid\u00e3o e ambiente adequado para a pr\u00e1tica do of\u00edcio. Se fosse esperar por essas condi\u00e7\u00f5es, teria demorado 20 anos para public\u00e1-lo, tempo de vida de que n\u00e3o disponho, infelizmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por for\u00e7a da necessidade, aprendi a escrever em qualquer lugar em que haja espa\u00e7o para sentar com o computador. Por exemplo, nas salas de embarque durante as viagens de bate e volta que sou obrigado a fazer. Consigo me concentrar apesar das vozes esgani\u00e7adas que anunciam os voos, os atrasos, as trocas de port\u00f5es, a ordem nas filas, os nomes dos retardat\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mal o avi\u00e3o levanta voo, puxo a mesinha e abro o computador. Estou nas nuvens, \u00e0s portas do para\u00edso celestial. O telefone n\u00e3o vai tocar, ningu\u00e9m me cobrar\u00e1 o texto que prometi, a presen\u00e7a na palestra para a qual fui convidado, os <em>e-mails<\/em> atrasados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Minha carreira de escritor come\u00e7ou com \u201cEsta\u00e7\u00e3o Carandiru\u201d, publicado quando eu tinha 56 anos. Foi t\u00e3o grande o prazer de contar aquelas hist\u00f3rias, que senti \u00f3dio de mim mesmo por ter vivido meio s\u00e9culo sem escrever livros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A dificuldade vinha da timidez e da autocr\u00edtica. Para mim, o que eu escrevesse seria fatalmente comparado com Machado de Assis, G\u00f3gol, Faulkner, Joyce, Pushkin, Turgenev ou Dante Alighieri. Depois do que disseram esses e outros g\u00eanios, que livro valeria a pena ser escrito? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A resposta encontrei em \u201cOn Writing\u201d, livro que re\u00fane entrevistas e textos de Ernest Hemingway sobre o ato de escrever. Em conversa com um estudante, Hemingway diz que, ao escritor de nossos tempos, cabem duas alternativas: escrever melhor do que os grandes mestres j\u00e1 falecidos ou contar hist\u00f3rias que nunca foram contadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De fato, se eu escrevesse melhor do que Machado de Assis, poderia recriar personagens como Dom Casmurro ou descrever com mais poesia o olhar de ressaca de Capitu. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Restava a outra alternativa: a vida numa cadeia com mais de 7.000 presidi\u00e1rios, na cidade de S\u00e3o Paulo, nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo 20, n\u00e3o poderia ser descrita por Tch\u00e9khov, Homero ou pelo padre Antonio Vieira. O m\u00e9dico que atendia pacientes no Carandiru havia dez anos era quem reunia as condi\u00e7\u00f5es para faz\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Seguindo o mesmo crit\u00e9rio, publiquei outros livros. \u00c0s cotoveladas, a literatura abriu espa\u00e7o em minha agenda. H\u00e1 escritores talentosos que se queixam dos tormentos e da ang\u00fastia inerentes ao processo de cria\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 o meu caso, escrever s\u00f3 me traz alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante da tela do computador, fico atr\u00e1s das palavras, encontro algumas, apago outras, corrijo, leio e releio at\u00e9 sentir que o texto est\u00e1 pronto. \u00c0s vezes, ficou melhor do que eu imaginava. Nesse momento sou invadido por uma sensa\u00e7\u00e3o de felicidade plena que vai e volta por v\u00e1rios dias. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(www.folha.uol.com.br, 13.05.2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1481836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as ora\u00e7\u00f5es. I- Em mat\u00e9ria de amigos, somos autossuficientes. II- Ele j\u00e1 foi contra-regra, agora \u00e9 diretor. III- A ante-sala do consult\u00f3rio estava lotada. A alternativa INCORRETA \u00e9:","provas":[{"id":51832,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura - Assistente de Cadastro T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567711,"hashId":"4da5d829de151b9b1e1e6dfc25f00256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Em mat\u00e9ria de amigos, somos autossuficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ele j\u00e1 foi contra-regra, agora \u00e9 diretor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A ante-sala do consult\u00f3rio estava lotada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa INCORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":5876697,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":5876694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5876695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a II. ","id":5876696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5876697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":5876698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1567711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o f(x) = x + x1\u200b , o resultado de f(- 1\/2) ser\u00e1:","provas":[{"id":51832,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura - Assistente de Cadastro T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567727,"hashId":"eeffa70ff667ca03ec1c173e025a83f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a fun\u00e7\u00e3o f(x) = x + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{x}\" wfd-id=\"14479\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"14480\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"14481\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"14482\"><span class=\"base\" wfd-id=\"14483\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"14508\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"14484\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"14507\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"14486\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"14487\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"14491\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"14493\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"14502\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"14506\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"14503\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14504\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"14505\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"14499\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"14501\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"14500\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"14494\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"14498\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"14495\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14496\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"14497\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"14492\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"14488\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"14489\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"14490\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"14485\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o resultado de f(- 1\/2) ser\u00e1:<\/p>","resposta":5876777,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.","id":5876774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1\/2. ","id":5876775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-1\/2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-1.","id":5876776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-5\/2. ","id":5876777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-5\/2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" -2.","id":5876778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> -2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"Imagem de um elemento","oab":false,"nome":"Imagem de um elemento","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408737,"slug":"matematica-imagem-de-um-elemento"}],"slug":"matematica\/1567727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Anvisa interditou lote de molho de tomate decorrente de \u201can\u00e1lises fiscais realizadas e dos resultados laboratoriais obtidos\u201d que estavam contra as normas sanit\u00e1rias. A mat\u00e9ria foi veiculada pela EXAME.COM, no dia 12 de maio de 2017. Nesse sentido assinale a marca de molho de tomate que corresponde ao fato acima.","provas":[{"id":51832,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura - Assistente de Cadastro T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567784,"hashId":"a4e41e8b911db5c7f33f50641964bfbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Anvisa interditou lote de molho de tomate decorrente de \u201can\u00e1lises fiscais realizadas e dos resultados laboratoriais obtidos\u201d que estavam contra as normas sanit\u00e1rias. A mat\u00e9ria foi veiculada pela EXAME.COM, no dia 12 de maio de 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido assinale a marca de molho de tomate que corresponde ao fato acima.<\/p>","resposta":5876963,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pomarola. ","id":5876960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pomarola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elefante.","id":5876961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elefante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predilecta.","id":5876962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predilecta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heinz.","id":5876963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heinz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Etti. ","id":5876964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etti. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1567784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir: \u201cManifestantes est\u00e3o nas ruas h\u00e1 mais de um m\u00eas em atos convocados pela oposi\u00e7\u00e3o contra Maduro. At\u00e9 agora, mais de 30 pessoas morreram nos enfrentamentos entre for\u00e7as de seguran\u00e7a e a popula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o an\u00fancio da constituinte, os confrontos aumentaram.\u201d O texto se refere \u00e0 acontecimentos ocorridos na:","provas":[{"id":51832,"cargo":{"descricao":"Assistente de Cadastro T\u00e9cnico","id":21088},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bocaina","sigla":"Prefeitura","id":4445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura - Assistente de Cadastro T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567786,"hashId":"6591c3821642bdec68508cd046750beb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cManifestantes est\u00e3o nas ruas h\u00e1 mais de um m\u00eas em atos convocados pela oposi\u00e7\u00e3o contra Maduro. At\u00e9 agora, mais de 30 pessoas morreram nos enfrentamentos entre for\u00e7as de seguran\u00e7a e a popula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o an\u00fancio da constituinte, os confrontos aumentaram.\u201d<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto se refere \u00e0 acontecimentos ocorridos na:<\/p>","resposta":5876971,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1frica do Sul. ","id":5876970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1frica do Sul. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Venezuela. ","id":5876971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venezuela. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alemanha. ","id":5876972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alemanha. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maced\u00f4nia. ","id":5876973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maced\u00f4nia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":5876974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00fassia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1567786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto denominado \u201ckaol\u201d serve para real\u00e7ar o brilho de:","provas":[{"id":46503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414442,"hashId":"f55f46023f6b4f9caed42ef61db4162b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto denominado \u201ckaol\u201d serve para real\u00e7ar o brilho de:<\/p>","resposta":5212189,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Couros.","id":5212187,"corpo":"<p>Couros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Madeiras.","id":5212188,"corpo":"<p>Madeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metais.","id":5212189,"corpo":"<p>Metais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1sticos.","id":5212190,"corpo":"<p>Pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecidos.","id":5212191,"corpo":"<p>Tecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1414442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o itens correlatos \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":46503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414447,"hashId":"9dbaaf3c832bb16b77839af05ea3d734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o itens correlatos \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, EXCETO:<\/p>","resposta":5212209,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condutas dom\u00e9sticas.","id":5212209,"corpo":"<p>Condutas dom\u00e9sticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamentos de trabalho.","id":5212210,"corpo":"<p>Equipamentos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higiene do trabalho.","id":5212211,"corpo":"<p>Higiene do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":5212212,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medicina do trabalho.","id":5212213,"corpo":"<p>Medicina do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1414447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam demonstra\u00e7\u00f5es corretas de organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":46503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414449,"hashId":"c93298baab41ea0aad933c5b2fa981f2","enunciado":"<p>Todas as alternativas abaixo apresentam demonstra\u00e7\u00f5es corretas de organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho, EXCETO:<\/p>","resposta":5212220,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conservar a \u00e1rea de trabalho limpa e arrumada.","id":5212218,"corpo":"<p>Conservar a \u00e1rea de trabalho limpa e arrumada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desprezar sobras de materiais na lixeira.","id":5212219,"corpo":"<p>Desprezar sobras de materiais na lixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter as ferramentas sobre as bancadas depois do expediente.","id":5212220,"corpo":"<p>Manter as ferramentas sobre as bancadas depois do expediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programar as tarefas a serem realizadas com anteced\u00eancia.","id":5212221,"corpo":"<p>Programar as tarefas a serem realizadas com anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar prioritariamente produtos de limpeza com prazo de vencimento mais pr\u00f3ximo.","id":5212222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar prioritariamente produtos de limpeza com prazo de vencimento mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1414449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O maior rio do Estado do Paran\u00e1 \u00e9 o Rio Igua\u00e7u. Ele corta o territ\u00f3rio paranaense de:","provas":[{"id":46506,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Contador - 2017"},{"id":46511,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Oficial Administrativo - 2017"},{"id":46513,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1414506,"hashId":"63974ca9e235896c2ad94d3cc2592a99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior rio do Estado do Paran\u00e1 \u00e9 o Rio Igua\u00e7u. Ele corta o territ\u00f3rio paranaense de:<\/p>","resposta":5212487,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte a Sul.","id":5212486,"corpo":"<p>Norte a Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leste a Oeste.","id":5212487,"corpo":"<p>Leste a Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oeste a Leste.","id":5212488,"corpo":"<p>Oeste a Leste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sul a Norte.","id":5212489,"corpo":"<p>Sul a Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norte a Sudeste.","id":5212490,"corpo":"<p>Norte a Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1414506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal de Godoy Moreira determina normas especificas para a elabora\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria at\u00e9 a sua aprova\u00e7\u00e3o. Os dispositivos da Lei Org\u00e2nica devem ser observados pelos Poderes Executivo e Legislativo, visto que ambos devem atuar no processo, respeitada a compet\u00eancia individual de cada um. Assinale a \u00fanica alternativa que est\u00e1 em desacordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal de Godoy Moreira:","provas":[{"id":46506,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1414540,"hashId":"e052e0bc3b4e95b5323d7a29fe8d55ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal de Godoy Moreira determina normas especificas para a elabora\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria at\u00e9 a sua aprova\u00e7\u00e3o. Os dispositivos da Lei Org\u00e2nica devem ser observados pelos Poderes Executivo e Legislativo, visto que ambos devem atuar no processo, respeitada a compet\u00eancia individual de cada um. Assinale a \u00fanica alternativa que est\u00e1 em desacordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal de Godoy Moreira:<\/p>","resposta":5212656,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a inclus\u00e3o, no or\u00e7amento anual, de dota\u00e7\u00f5es globais de receitas e despesas dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":5212656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a inclus\u00e3o, no or\u00e7amento anual, de dota\u00e7\u00f5es globais de receitas e despesas dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum tributo ter\u00e1 sua arrecada\u00e7\u00e3o vinculada a determinado \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa. A lei poder\u00e1, todavia, instituir tributos cuja arrecada\u00e7\u00e3o constitua a receita do or\u00e7amento de capital, vedada a sua aplica\u00e7\u00e3o no custeio de despesas correntes.","id":5212657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum tributo ter\u00e1 sua arrecada\u00e7\u00e3o vinculada a determinado \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa. A lei poder\u00e1, todavia, instituir tributos cuja arrecada\u00e7\u00e3o constitua a receita do or\u00e7amento de capital, vedada a sua aplica\u00e7\u00e3o no custeio de despesas correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Prefeito enviar\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara, at\u00e9 o dia 30 (trinta) d e setembro de cada ano, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria para o exerc\u00edcio seguinte. Se at\u00e9 30 (trinta) de novembro a C\u00e2mara n\u00e3o o devolver para san\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 promulgado como lei o projeto origin\u00e1rio do Executivo.","id":5212658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito enviar\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara, at\u00e9 o dia 30 (trinta) d e setembro de cada ano, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria para o exerc\u00edcio seguinte. Se at\u00e9 30 (trinta) de novembro a C\u00e2mara n\u00e3o o devolver para san\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 promulgado como lei o projeto origin\u00e1rio do Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a transposi\u00e7\u00e3o, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, de recursos de uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para outra.","id":5212659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a transposi\u00e7\u00e3o, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, de recursos de uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o emenda de que decorra aumento da despesa global de cada \u00f3rg\u00e3o, projeto ou programa ou as que visem a modificar o seu montante, natureza ou objeto.","id":5212660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 objeto de delibera\u00e7\u00e3o emenda de que decorra aumento da despesa global de cada \u00f3rg\u00e3o, projeto ou programa ou as que visem a modificar o seu montante, natureza ou objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1414540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo se desprende do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Godoy Moreira, a atribui\u00e7\u00e3o de enviar ao Prefeito, at\u00e9 o dia 1\u00ba de mar\u00e7o, as contas do exerc\u00edcio anterior e elaborar e encaminhar, at\u00e9 o dia 31 de agosto de cada ano a proposta or\u00e7ament\u00e1ria da C\u00e2mara, a ser inclu\u00edda na proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio, ser\u00e1 compet\u00eancia:","provas":[{"id":46506,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1414543,"hashId":"d0e0dbaf9f57b936599eac7692659b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo se desprende do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Godoy Moreira, a atribui\u00e7\u00e3o de enviar ao Prefeito, at\u00e9 o dia 1\u00ba de mar\u00e7o, as contas do exerc\u00edcio anterior e elaborar e encaminhar, at\u00e9 o dia 31 de agosto de cada ano a proposta or\u00e7ament\u00e1ria da C\u00e2mara, a ser inclu\u00edda na proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Munic\u00edpio, ser\u00e1 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":5212673,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Presidente da C\u00e2mara Municipal.","id":5212671,"corpo":"<p>Do Presidente da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Or\u00e7amento da C\u00e2mara Municipal.","id":5212672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Or\u00e7amento da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Mesa da C\u00e2mara Municipal.","id":5212673,"corpo":"<p>Da Mesa da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Secretaria da C\u00e2mara Municipal.","id":5212674,"corpo":"<p>Da Secretaria da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do Diretor Financeiro da C\u00e2mara Municipal.","id":5212675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Diretor Financeiro da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1414543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 uma atividade importante e um tanto complexa nas organiza\u00e7\u00f5es, visto que v\u00e1rios s\u00e3o os elementos que interagem para que um servi\u00e7o seja prestado. No que se refere ao ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, pode ser considerado INCORRETO:","provas":[{"id":46511,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Oficial Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414564,"hashId":"9188ad1045ee4128c255f63c73356a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 uma atividade importante e um tanto complexa nas organiza\u00e7\u00f5es, visto que v\u00e1rios s\u00e3o os elementos que interagem para que um servi\u00e7o seja prestado. No que se refere ao ATENDIMENTO AO P\u00daBLICO, pode ser considerado INCORRETO:<\/p>","resposta":5212778,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve oferecer informa\u00e7\u00f5es corretas, precisas e atualizadas e seguras.","id":5212776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve oferecer informa\u00e7\u00f5es corretas, precisas e atualizadas e seguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve discriminar qualquer classe social.","id":5212777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve discriminar qualquer classe social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser plenamente burocratizado..","id":5212778,"corpo":"<p>Ser plenamente burocratizado..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve primar pelo cumprimento de prazos.","id":5212779,"corpo":"<p>Deve primar pelo cumprimento de prazos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve planejar os hor\u00e1rios de atendimento de forma adequada ao cliente\/usu\u00e1rio.","id":5212780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve planejar os hor\u00e1rios de atendimento de forma adequada ao cliente\/usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1414564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referindo se a DOCUMENTOS E ARQUIVO, pode se afirmar como CORRETO , EXCETO:","provas":[{"id":46511,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Oficial Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414566,"hashId":"df7e3fcd0e8d7922951f76b9b443a8c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referindo se a DOCUMENTOS E ARQUIVO, pode se afirmar como CORRETO , <strong><em><u>EXCETO:<\/u><\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p>","resposta":5212790,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes de arquivar os documentos, os funcion\u00e1rios devem obedecer as seguintes etapas: inspe\u00e7\u00e3o, leitura, sele\u00e7\u00e3o, hora e data, registro, classifica\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o.","id":5212786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de arquivar os documentos, os funcion\u00e1rios devem obedecer as seguintes etapas: inspe\u00e7\u00e3o, leitura, sele\u00e7\u00e3o, hora e data, registro, classifica\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00e1rias s\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es do arquivo, dentre elas a de avaliar e selecionar os documentos tendo em vista a sua preserva\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o.","id":5212787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias s\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es do arquivo, dentre elas a de avaliar e selecionar os documentos tendo em vista a sua preserva\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme a circula\u00e7\u00e3o, os documentos podem ser classificados em: ativo, semiativo, inativo e morto.","id":5212788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a circula\u00e7\u00e3o, os documentos podem ser classificados em: ativo, semiativo, inativo e morto.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto ao g\u00eanero, os documentos podem ser: textual, cartogr\u00e1fico, iconogr\u00e1fico, filmogr\u00e1fico, sonoro, microgr\u00e1fico e infom\u00e1tico.","id":5212789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao g\u00eanero, os documentos podem ser: textual, cartogr\u00e1fico, iconogr\u00e1fico, filmogr\u00e1fico, sonoro, microgr\u00e1fico e infom\u00e1tico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto a natureza, os arquivos podem ser: especial, especializado, ostentado e sigiloso.","id":5212790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a natureza, os arquivos podem ser: especial, especializado, ostentado e sigiloso.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1414566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diminuir a velocidade em dias de chuva, quando estiver trafegando em uma via reta e plana, \u00e9 uma medida defensiva de um motorista para evitar","provas":[{"id":46405,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410544,"hashId":"c536c5b546c271b341bf8741cea3ed99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a velocidade em dias de chuva, quando estiver trafegando em uma via reta e plana, \u00e9 uma medida defensiva de um motorista para evitar<\/p>","resposta":5196776,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for\u00e7a centr\u00edpeta.","id":5196774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7a centr\u00edpeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7a centr\u00edfuga.","id":5196775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7a centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidroplanagem.","id":5196776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidroplanagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excesso de ader\u00eancia.","id":5196777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excesso de ader\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1410544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela ordem, assinale a alternativa que descreve corretamente os componentes do motor de um ve\u00edculo automotor.","provas":[{"id":46405,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410551,"hashId":"af600e1090d5f796566babe970dbd8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela ordem, assinale a alternativa que descreve corretamente os componentes do motor de um ve\u00edculo automotor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46405\/questao\/1410551-20201117152442000000-0.jpeg\"><\/p>","resposta":5196807,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motor de partida, v\u00e1lvula termost\u00e1tica e alternador.","id":5196804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motor de partida, v\u00e1lvula termost\u00e1tica e alternador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternador, motor de partida e v\u00e1lvula termost\u00e1tica.","id":5196805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternador, motor de partida e v\u00e1lvula termost\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula termost\u00e1tica, motor de partida e alternador","id":5196806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula termost\u00e1tica, motor de partida e alternador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula termost\u00e1tica, alternador e motor de partida.","id":5196807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula termost\u00e1tica, alternador e motor de partida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1410551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o dos procedimentos de sindic\u00e2ncia, previstos na Lei Complementar Municipal no 680\/2013, como regra, ser\u00e1","provas":[{"id":46360,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Assistente Social - 2017"},{"id":46373,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Arquivista - 2017"},{"id":46384,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":46389,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1409063,"hashId":"736a95b8bba204e6d236b477135486be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o dos procedimentos de sindic\u00e2ncia, previstos na Lei Complementar Municipal n<sup>o<\/sup> 680\/2013, como regra, ser\u00e1<\/p>","resposta":5190242,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Corregedor-Geral do Munic\u00edpio.","id":5190239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Corregedor-Geral do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Procurador-Geral do Munic\u00edpio.","id":5190240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Procurador-Geral do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o Processante Disciplinar.","id":5190241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Comiss\u00e3o Processante Disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o Permanente de Sindic\u00e2ncia.","id":5190242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Comiss\u00e3o Permanente de Sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Chefe de Gabinete do Prefeito.","id":5190243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Chefe de Gabinete do Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mar\u00edlia - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mar\u00edlia - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400553,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-marilia-sp-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1409063","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 traz importantes inova\u00e7\u00f5es para o Brasil, dentre as quais, muitas delas se referem \u00e0 garantia de direitos dos cidad\u00e3os, com vistas a consolidar um regime democr\u00e1tico, ap\u00f3s longo per\u00edodo de repress\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o, no artigo 197, que cabe ao Poder P\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita diretamente ou por interm\u00e9dio de terceiros e, tamb\u00e9m, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado. Nessa linha, \u00e9 correto afirmar que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o","provas":[{"id":46360,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1409202,"hashId":"d5d5389719d6caf573db963dfa887f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 traz importantes inova\u00e7\u00f5es para o Brasil, dentre as quais, muitas delas se referem \u00e0 garantia de direitos dos cidad\u00e3os, com vistas a consolidar um regime democr\u00e1tico, ap\u00f3s longo per\u00edodo de repress\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos brasileiros, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o, no artigo 197, que cabe ao Poder P\u00fablico dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser feita diretamente ou por interm\u00e9dio de terceiros e, tamb\u00e9m, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de direito privado. Nessa linha, \u00e9 correto afirmar que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o<\/p>","resposta":5190868,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"focalizadas.","id":5190867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focalizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de relev\u00e2ncia p\u00fablica.","id":5190868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de relev\u00e2ncia p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de natureza compuls\u00f3ria.","id":5190869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de natureza compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hegem\u00f4nicas.","id":5190870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hegem\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de alto grau de complexidade.","id":5190871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de alto grau de complexidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1409202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, inaugura- -se, no Brasil, um novo ciclo no tratamento das quest\u00f5es relativas a esse segmento et\u00e1rio, que, a partir de ent\u00e3o, \u00e9 compreendido como sujeito de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, conforme estabelece o artigo 3o do Estatuto. Nessa linha de racioc\u00ednio, o ECA, no artigo 141, garante o acesso de toda crian\u00e7a ou adolescente \u00e0 Defensoria P\u00fablica, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Poder Judici\u00e1rio, por qualquer de seus \u00f3rg\u00e3os. Conforme determina o paragrafo 2o do citado artigo, ressalvada a hip\u00f3tese de litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9, as a\u00e7\u00f5es judiciais da compet\u00eancia da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude s\u00e3o","provas":[{"id":46360,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1409218,"hashId":"26b8d0232a869d3036479f926f4eab95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, inaugura- -se, no Brasil, um novo ciclo no tratamento das quest\u00f5es relativas a esse segmento et\u00e1rio, que, a partir de ent\u00e3o, \u00e9 compreendido como sujeito de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, conforme estabelece o artigo 3<sup>o<\/sup> do Estatuto. Nessa linha de racioc\u00ednio, o ECA, no artigo 141, garante o acesso de toda crian\u00e7a ou adolescente \u00e0 Defensoria P\u00fablica, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Poder Judici\u00e1rio, por qualquer de seus \u00f3rg\u00e3os. Conforme determina o paragrafo 2<sup>o<\/sup> do citado artigo, ressalvada a hip\u00f3tese de litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9, as a\u00e7\u00f5es judiciais da compet\u00eancia da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude s\u00e3o<\/p>","resposta":5190940,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aut\u00f4nomas.","id":5190938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aut\u00f4nomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9leres, conforme natureza e urg\u00eancia.","id":5190939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e9leres, conforme natureza e urg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isentas de custas e emolumentos.","id":5190940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isentas de custas e emolumentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padronizadas, em todos os casos e contextos.","id":5190941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padronizadas, em todos os casos e contextos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leg\u00edtimas.","id":5190942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leg\u00edtimas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 141 a 144)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 141 a 144)","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406599,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-141-a-144"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1409218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Terapia Intensiva","id":19872}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o define alimento funcional, mas avalia e aprova a alega\u00e7\u00e3o de propriedade funcional e de propriedade de sa\u00fade. Dentre as alega\u00e7\u00f5es de propriedade funcional aprovadas pela Anvisa, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":46318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Terapia Intensiva","id":19872},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-nutricao-area-atencao-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1407488,"hashId":"14e0440befc1ba13dfa0ff8e064e1ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o define alimento funcional, mas avalia e aprova a alega\u00e7\u00e3o de propriedade funcional e de propriedade de sa\u00fade. Dentre as alega\u00e7\u00f5es de propriedade funcional aprovadas pela Anvisa, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5183156,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consumo de \u00f4mega 3 auxilia na manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis saud\u00e1veis de triacilglicer\u00f3is;","id":5183155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de \u00f4mega 3 auxilia na manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis saud\u00e1veis de triacilglicer\u00f3is;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os prebi\u00f3ticos Lactobacillus acidophilus e Enterococcus faecium contribuem para o equil\u00edbrio da microbiota intestinal;","id":5183156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prebi\u00f3ticos <em>Lactobacillus acidophilus <\/em>e <em>Enterococcus faecium <\/em>contribuem para o equil\u00edbrio da microbiota intestinal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O licopeno, lute\u00edna, zeaxantina possuem a\u00e7\u00e3o antioxidante que protege as c\u00e9lulas contra os radicais livres;","id":5183157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O licopeno, lute\u00edna, zeaxantina possuem a\u00e7\u00e3o antioxidante que protege as c\u00e9lulas contra os radicais livres;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A betaglucana, quitosana e fitosterois auxiliam na redu\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o de colesterol;","id":5183158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A betaglucana, quitosana e fitosterois auxiliam na redu\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o de colesterol;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O manitol, xilitol e sorbitol n\u00e3o produzem \u00e1cidos que danificam os dentes.","id":5183159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manitol, xilitol e sorbitol n\u00e3o produzem \u00e1cidos que danificam os dentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1407488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Terapia Intensiva","id":19872}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) \u00e9 uma das maiores causas de morbimortalidade em todo mundo. Al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es pulmonares, efeitos sist\u00eamicos est\u00e3o presentes, entre eles, destacam-se altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e nutricionais, disfun\u00e7\u00e3o muscular esquel\u00e9tica, inflama\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e miopatia induzida por drogas. Considerando a complexidade do tratamento da DPOC, julgue as afirmativas abaixo:I. Apesar da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) recomendar valores de IMC \u2264 18,5 kg\/m\u00b2 como ponto de corte para a classifica\u00e7\u00e3o de baixo peso de indiv\u00edduos saud\u00e1veis, para os pacientes com DPOC, a literatura recomenda o IMC \u2264 22,0 kg\/m\u00b2.II. Para o planejamento alimentar, deve-se seguir a distribui\u00e7\u00e3o normal de macronutrientes, sem a necessidade de aumentar o teor de gordura, comparativamente aos de carboidratos, A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 ofertar 25 a 30% das kcal provenientes de lip\u00eddios para pacientes com DPOC.III. Entre as estrat\u00e9gias para a terapia nutricional em pacientes com DPOC para aumento do aporte cal\u00f3rico, podemos destacar: fracionar a dieta durante o dia; descansar antes das refei\u00e7\u00f5es; comer devagar; e adicionar a\u00e7\u00facar, mel e doces para aumentar o valor cal\u00f3rico das refei\u00e7\u00f5es.S\u00e3o INCORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":46318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Terapia Intensiva","id":19872},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2017-ufma-residencia-em-nutricao-area-atencao-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1407553,"hashId":"c1233a65991d2fd5d05bb51f9a8111a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) \u00e9 uma das maiores causas de morbimortalidade em todo mundo. Al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es pulmonares, efeitos sist\u00eamicos est\u00e3o presentes, entre eles, destacam-se altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e nutricionais, disfun\u00e7\u00e3o muscular esquel\u00e9tica, inflama\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e miopatia induzida por drogas. Considerando a complexidade do tratamento da DPOC, julgue as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apesar da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) recomendar valores de IMC \u2264 18,5 kg\/m\u00b2 como ponto de corte para a classifica\u00e7\u00e3o de baixo peso de indiv\u00edduos saud\u00e1veis, para os pacientes com DPOC, a literatura recomenda o IMC \u2264 22,0 kg\/m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o planejamento alimentar, deve-se seguir a distribui\u00e7\u00e3o normal de macronutrientes, sem a necessidade de aumentar o teor de gordura, comparativamente aos de carboidratos, A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 ofertar 25 a 30% das kcal provenientes de lip\u00eddios para pacientes com DPOC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entre as estrat\u00e9gias para a terapia nutricional em pacientes com DPOC para aumento do aporte cal\u00f3rico, podemos destacar: fracionar a dieta durante o dia; descansar antes das refei\u00e7\u00f5es; comer devagar; e adicionar a\u00e7\u00facar, mel e doces para aumentar o valor cal\u00f3rico das refei\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>INCORRETAS <\/strong>as assertivas:<\/p>","resposta":5183468,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":5183464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas;","id":5183465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":5183466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":5183467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5183468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1407553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as charretes e carro\u00e7as come\u00e7aram a ser usadas para transporte","provas":[{"id":46405,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410442,"hashId":"06962de410cec5ead7b46c7f7cde3e50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, as charretes e carro\u00e7as come\u00e7aram a ser usadas para transporte<\/p>","resposta":5196365,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos moradores das grandes cidades. ","id":5196362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos moradores das grandes cidades. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para evitar congestionamentos.","id":5196363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para evitar congestionamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para economizar combust\u00edvel.","id":5196364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para economizar combust\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depois que a roda foi inventada.","id":5196365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depois que a roda foi inventada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05 leia o texto. O tr\u00e2nsito Antigamente as pessoas se locomoviam por meio de animais ou andavam a p\u00e9. Com a inven\u00e7\u00e3o da roda, as pessoas come\u00e7aram a construir charretes e carro\u00e7as como meio de transporte. Mais tarde, outros tipos de transportes foram criados como o autom\u00f3vel, o \u00f4nibus, o trem, o metr\u00f4.Atualmente, o tr\u00e2nsito nas cidades grandes \u00e9 intenso e em muitos momentos h\u00e1 congestionamentos. As pessoas ficam estressadas e muitos acidentes acontecem por imprud\u00eancia e desrespeito \u00e0 vida. As pessoas que vivem nas grandes cidades sofrem com a polui\u00e7\u00e3o e com o barulho. J\u00e1 nas cidades do interior, o tr\u00e2nsito \u00e9 bem mais tranquilo e nas pequenas cidades as pessoas n\u00e3o convivem com essas situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas. As pessoas s\u00e3o mais tranquilas, o tempo n\u00e3o \u00e9 um problema. O ar \u00e9 mais puro e as pessoas possuem mais qualidade de vida. Mas, seja numa grande ou numa pequena cidade, o respeito e a aten\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito s\u00e3o fundamentais para a vida de qualquer pessoa. (www.colegioweb.com.br \u2013 Adaptado \u2013 Acesso em 27.09.2017)","id":420958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>05<\/strong> leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O tr\u00e2nsito <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Antigamente as pessoas se locomoviam por meio de animais ou andavam a p\u00e9. Com a inven\u00e7\u00e3o da roda, as pessoas come\u00e7aram a construir charretes e carro\u00e7as como meio de transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mais tarde, outros tipos de transportes foram criados como o autom\u00f3vel, o \u00f4nibus, o trem, o metr\u00f4.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atualmente, o tr\u00e2nsito nas cidades grandes \u00e9 intenso e em muitos momentos h\u00e1 congestionamentos. As pessoas ficam estressadas e muitos acidentes acontecem por imprud\u00eancia e desrespeito \u00e0 vida. As pessoas que vivem nas grandes cidades sofrem com a polui\u00e7\u00e3o e com o barulho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 nas cidades do interior, o tr\u00e2nsito \u00e9 bem mais tranquilo e nas pequenas cidades as pessoas n\u00e3o convivem com essas situa\u00e7\u00f5es problem\u00e1ticas. As pessoas s\u00e3o mais tranquilas, o tempo n\u00e3o \u00e9 um problema. O ar \u00e9 mais puro e as pessoas possuem mais qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas, seja numa grande ou numa pequena cidade, o respeito e a aten\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito s\u00e3o fundamentais para a vida de qualquer pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(www.colegioweb.com.br \u2013 Adaptado \u2013 Acesso em 27.09.2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo abastece seu carro uma vez por semana e faz anota\u00e7\u00f5es para controlar seus gastos com combust\u00edvel. Veja o quanto ele gastou por semana no m\u00eas de outubro:Semana 1 R$ 58,00. Semana 2 R$ 67,00. Semana 3 R$ 69,00. Semana 4 R$ 55,00. De acordo com as anota\u00e7\u00f5es de Paulo, no m\u00eas de outubro ele gastou com combust\u00edvel o valor total de","provas":[{"id":46405,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410498,"hashId":"a235040977e1604a43e77e96fbe198d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo abastece seu carro uma vez por semana e faz anota\u00e7\u00f5es para controlar seus gastos com combust\u00edvel. Veja o quanto ele gastou por semana no m\u00eas de outubro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Semana 1 R$ 58,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Semana 2 R$ 67,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Semana 3 R$ 69,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Semana 4 R$ 55,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as anota\u00e7\u00f5es de Paulo, no m\u00eas de outubro ele gastou com combust\u00edvel o valor total de<\/p>","resposta":5196591,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 325,00.","id":5196588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 325,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 289,00.","id":5196589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 289,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 274,00.","id":5196590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 274,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 249,00.","id":5196591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 249,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1410498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rubens gasta \ufeff21\u200b\ufeff do sal\u00e1rio com aluguel, \ufeff41\u200b\ufeff do sal\u00e1rio com alimenta\u00e7\u00e3o e o restante com as outras contas da casa. O valor gasto com as demais contas da casa, sabendo que seu \u00faltimo sal\u00e1rio foi de R$ 1.200,00 \u00e9 de","provas":[{"id":46405,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410502,"hashId":"397db8c4226d2d907a3773c506264f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rubens gasta <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\">\ufeff<span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\ufeff<\/span> do sal\u00e1rio com aluguel, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\">\ufeff<span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\ufeff<\/span>  do sal\u00e1rio com alimenta\u00e7\u00e3o e o restante com as outras contas da casa. O valor gasto com as demais contas da casa, sabendo que seu \u00faltimo sal\u00e1rio foi de R$ 1.200,00 \u00e9 de<\/p>","resposta":5196606,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 600,00.","id":5196604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 600,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 400,00.","id":5196605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 400,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":5196606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 300,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 200,00.","id":5196607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":"matematica\/1410502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o Clube de Julieta","provas":[{"id":46413,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Auxiliar de Escrita - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410631,"hashId":"a27a05aeb0b411772fcbf4559b1bbfab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o Clube de Julieta<\/p>","resposta":5197160,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi aberto oficialmente pelo governo, na cidade italiana de Verona, em 1930.","id":5197157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi aberto oficialmente pelo governo, na cidade italiana de Verona, em 1930.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responde estritamente a mensagens de pessoas com s\u00e9rios problemas emocionais.","id":5197158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responde estritamente a mensagens de pessoas com s\u00e9rios problemas emocionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m funcion\u00e1rios de diversas nacionalidades para atender a remetentes estrangeiros.","id":5197159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m funcion\u00e1rios de diversas nacionalidades para atender a remetentes estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disp\u00f5e de orienta\u00e7\u00e3o especializada para remetentes que passam por situa\u00e7\u00f5es delicadas.","id":5197160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disp\u00f5e de orienta\u00e7\u00e3o especializada para remetentes que passam por situa\u00e7\u00f5es delicadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funciona gra\u00e7as ao montante arrecadado pelos ingressos pagos por quem visita a casa de Julieta.","id":5197161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funciona gra\u00e7as ao montante arrecadado pelos ingressos pagos por quem visita a casa de Julieta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 12.Volunt\u00e1rios respondem a cartas enviadas para Julieta\ufeff Junto \u00e0 Casa de Julieta fica a sala do Clube de Julieta. O projeto existe oficialmente faz 30 anos e tem volunt\u00e1rios para responder, em diversas l\u00ednguas, a cartas enviadas de todo o mundo para Julieta, conhecida personagem da obra de Shakespeare. As cartas normalmente s\u00e3o tristes e sobre problemas em relacionamentos amorosos. Afinal, por mais que a famosa hist\u00f3ria seja rom\u00e2ntica, tamb\u00e9m \u00e9 bastante tr\u00e1gica. Para os casos mais delicados, envolvendo, por exemplo, risco de suic\u00eddio, o clube tem a contribui\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico especialista. Desde os anos de 1930, cartas s\u00e3o enviadas a Verona; mas s\u00f3 nos anos de 1980 a entidade foi criada oficialmente com apoio do governo. O projeto ficou ainda mais famoso com o filme \u201cCartas para Julieta\u201d (2010), em que a protagonista se junta aos volunt\u00e1rios do grupo e tenta ajudar pessoalmente a mulher a quem aconselhou. No ano que se seguiu ao filme, quase 4.000 cartas foram recebidas, segundo o Clube. H\u00e1 caixas de correio e computadores na Casa de Julieta para enviar mensagens. Por outro lado, uma placa na entrada alerta que escrever nas paredes \u2013 a exemplo de in\u00fameras picha\u00e7\u00f5es no hall de entrada \u2013 pode ser punido com multa de at\u00e9 \u20ac 1.039 ou pris\u00e3o por at\u00e9 um ano. (MK. http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/turismo\/fx2909201111.htm. Adaptado)","id":420983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Volunt\u00e1rios respondem a cartas enviadas para Julieta<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span><\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Junto \u00e0 Casa de Julieta fica a sala do Clube de Julieta. O projeto existe oficialmente faz 30 anos e tem volunt\u00e1rios para responder, em diversas l\u00ednguas, a cartas enviadas <strong>de todo o mundo<\/strong> para Julieta, conhecida personagem da obra de Shakespeare. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As cartas <strong>normalmente<\/strong> s\u00e3o tristes e sobre problemas em relacionamentos amorosos. Afinal, por mais que a famosa hist\u00f3ria seja rom\u00e2ntica, tamb\u00e9m \u00e9 <strong>bastante<\/strong> tr\u00e1gica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para os casos mais delicados, envolvendo, por exemplo, risco de suic\u00eddio, o clube tem a contribui\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Desde os anos de 1930, cartas s\u00e3o enviadas a Verona; mas s\u00f3 nos anos de 1980 a entidade foi criada oficialmente com apoio do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O projeto ficou ainda mais famoso com o filme \u201cCartas para Julieta\u201d (2010), em que a protagonista se junta aos volunt\u00e1rios do grupo e tenta ajudar <strong>pessoalmente<\/strong> a mulher a quem aconselhou. No ano que se seguiu ao filme, quase 4.000 cartas foram recebidas, segundo o Clube. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">H\u00e1 caixas de correio e computadores na Casa de Julieta para enviar mensagens. Por outro lado, uma placa na entrada alerta que escrever nas paredes \u2013 a exemplo de in\u00fameras picha\u00e7\u00f5es no hall de entrada \u2013 pode ser punido com multa de at\u00e9 \u20ac 1.039 ou pris\u00e3o <strong>por at\u00e9 um ano<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MK. http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/turismo\/fx2909201111.htm. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o sucesso do filme \u201cCartas para Julieta\u201d, o Clube recebeu in\u00fameras cartas e prontamente enviou a todos os remetentes respostas detalhadas. Os pronomes substituem corretamente as express\u00f5es destacadas na frase e respeitam a coloca\u00e7\u00e3o pronominal estabelecida pela norma-padr\u00e3o na alternativa:","provas":[{"id":46413,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Auxiliar de Escrita - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410643,"hashId":"ed9b672ad2c113906746e40454721fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o sucesso do filme \u201cCartas para Julieta\u201d, o Clube <strong>recebeu in\u00fameras<\/strong> cartas e prontamente enviou <strong>a todos os remetentes<\/strong> respostas detalhadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes substituem corretamente as express\u00f5es destacadas na frase e respeitam a coloca\u00e7\u00e3o pronominal estabelecida pela norma-padr\u00e3o na alternativa:<\/p>","resposta":5197216,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebeu-as \u2026 as enviou","id":5197215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebeu-as \u2026 as enviou<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebeu-as \u2026 lhes enviou","id":5197216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebeu-as \u2026 lhes enviou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as recebeu \u2026 enviou-as","id":5197217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as recebeu \u2026 enviou-as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lhes recebeu \u2026 lhes enviou","id":5197218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lhes recebeu \u2026 lhes enviou<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recebeu-lhes \u2026 as enviou","id":5197219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebeu-lhes \u2026 as enviou<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 12.Volunt\u00e1rios respondem a cartas enviadas para Julieta\ufeff Junto \u00e0 Casa de Julieta fica a sala do Clube de Julieta. O projeto existe oficialmente faz 30 anos e tem volunt\u00e1rios para responder, em diversas l\u00ednguas, a cartas enviadas de todo o mundo para Julieta, conhecida personagem da obra de Shakespeare. As cartas normalmente s\u00e3o tristes e sobre problemas em relacionamentos amorosos. Afinal, por mais que a famosa hist\u00f3ria seja rom\u00e2ntica, tamb\u00e9m \u00e9 bastante tr\u00e1gica. Para os casos mais delicados, envolvendo, por exemplo, risco de suic\u00eddio, o clube tem a contribui\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico especialista. Desde os anos de 1930, cartas s\u00e3o enviadas a Verona; mas s\u00f3 nos anos de 1980 a entidade foi criada oficialmente com apoio do governo. O projeto ficou ainda mais famoso com o filme \u201cCartas para Julieta\u201d (2010), em que a protagonista se junta aos volunt\u00e1rios do grupo e tenta ajudar pessoalmente a mulher a quem aconselhou. No ano que se seguiu ao filme, quase 4.000 cartas foram recebidas, segundo o Clube. H\u00e1 caixas de correio e computadores na Casa de Julieta para enviar mensagens. Por outro lado, uma placa na entrada alerta que escrever nas paredes \u2013 a exemplo de in\u00fameras picha\u00e7\u00f5es no hall de entrada \u2013 pode ser punido com multa de at\u00e9 \u20ac 1.039 ou pris\u00e3o por at\u00e9 um ano. (MK. http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/turismo\/fx2909201111.htm. Adaptado)","id":420983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Volunt\u00e1rios respondem a cartas enviadas para Julieta<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span><\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Junto \u00e0 Casa de Julieta fica a sala do Clube de Julieta. O projeto existe oficialmente faz 30 anos e tem volunt\u00e1rios para responder, em diversas l\u00ednguas, a cartas enviadas <strong>de todo o mundo<\/strong> para Julieta, conhecida personagem da obra de Shakespeare. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As cartas <strong>normalmente<\/strong> s\u00e3o tristes e sobre problemas em relacionamentos amorosos. Afinal, por mais que a famosa hist\u00f3ria seja rom\u00e2ntica, tamb\u00e9m \u00e9 <strong>bastante<\/strong> tr\u00e1gica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para os casos mais delicados, envolvendo, por exemplo, risco de suic\u00eddio, o clube tem a contribui\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Desde os anos de 1930, cartas s\u00e3o enviadas a Verona; mas s\u00f3 nos anos de 1980 a entidade foi criada oficialmente com apoio do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O projeto ficou ainda mais famoso com o filme \u201cCartas para Julieta\u201d (2010), em que a protagonista se junta aos volunt\u00e1rios do grupo e tenta ajudar <strong>pessoalmente<\/strong> a mulher a quem aconselhou. No ano que se seguiu ao filme, quase 4.000 cartas foram recebidas, segundo o Clube. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">H\u00e1 caixas de correio e computadores na Casa de Julieta para enviar mensagens. Por outro lado, uma placa na entrada alerta que escrever nas paredes \u2013 a exemplo de in\u00fameras picha\u00e7\u00f5es no hall de entrada \u2013 pode ser punido com multa de at\u00e9 \u20ac 1.039 ou pris\u00e3o <strong>por at\u00e9 um ano<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MK. http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/turismo\/fx2909201111.htm. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que Julieta tratasse Romeu por \u201cvoc\u00ea\u201d e optasse por seguir a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, sua mensagem seria:","provas":[{"id":46413,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Auxiliar de Escrita - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410659,"hashId":"039039131a8a8120d3cb78dce8c821f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que Julieta tratasse Romeu por \u201cvoc\u00ea\u201d e optasse por seguir a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, sua mensagem seria:<\/p>","resposta":5197295,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Romeu, fique esperto: N\u00e3o estou morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano pra ficarmos juntos. Depois explico-o, gato!","id":5197293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romeu, fique esperto: N\u00e3o estou morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano pra ficarmos juntos. Depois explico-o, gato!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Romeu, fique esperto: N\u00e3o t\u00f4 morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano para ficarmos juntos. Depois explico- -lhe, gato!","id":5197294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romeu, fique esperto: N\u00e3o t\u00f4 morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano para ficarmos juntos. Depois explico- -lhe, gato!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Romeu, fique esperto: N\u00e3o estou morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano para ficarmos juntos. Depois lhe explico, gato!","id":5197295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romeu, fique esperto: N\u00e3o estou morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano para ficarmos juntos. Depois lhe explico, gato!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Romeu, fica esperto: N\u00e3o t\u00f4 morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano para ficarmos juntos. Depois lhe explico, gato!","id":5197296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romeu, fica esperto: N\u00e3o t\u00f4 morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano para ficarmos juntos. Depois lhe explico, gato!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Romeu, fica esperto: N\u00e3o estou morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano pra ficarmos juntos. Depois explico-o, gato!","id":5197297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Romeu, fica esperto: N\u00e3o estou morta, \u00e9 son\u00edfero! Faz parte do plano pra ficarmos juntos. Depois explico-o, gato!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 15.(http:\/\/www.ivoviuauva.com.br\/wp-content\/uploads\/2010\/03\/ romeu-e-julieta.jpg. Adaptado)\ufeff","id":420989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>13<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46413\/grupo-questao\/420989-20201117160017000000-0.jpeg\" width=\"270\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.ivoviuauva.com.br\/wp-content\/uploads\/2010\/03\/ romeu-e-julieta.jpg. Adaptado)<span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ponto E pertence a um lado do ret\u00e2ngulo ABCD, dividindo-o em um tri\u00e2ngulo ABE e um trap\u00e9zio BCDE, conforme mostra a figura.O per\u00edmetro desse ret\u00e2ngulo \u00e9 22 cm e o lado BC \u00e9 3 cm maior do que o lado CD. Se a \u00e1rea do trap\u00e9zio \u00e9 20 cm2 maior do que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo, a medida, em cm, do segmento AE \u00e9","provas":[{"id":46413,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Auxiliar de Escrita - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410700,"hashId":"fa9d73574c798a832ceb1017fa265163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ponto E pertence a um lado do ret\u00e2ngulo ABCD, dividindo-o em um tri\u00e2ngulo ABE e um trap\u00e9zio BCDE, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46413\/questao\/1410700-20201117161841000000-0.jpeg\" width=\"279\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro desse ret\u00e2ngulo \u00e9 22 cm e o lado BC \u00e9 3 cm maior do que o lado CD. Se a \u00e1rea do trap\u00e9zio \u00e9 20 cm2 maior do que a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo, a medida, em cm, do segmento AE \u00e9<\/p>","resposta":5197487,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":5197486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":5197487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":5197488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5197489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":5197490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1410700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, disse hoje (13\/10) em Washington que \u00e9 poss\u00edvel privatizar a estatal at\u00e9 2018. \u201c\u00c9 poss\u00edvel e dever\u00e1 ser t\u00e3o importante quanto a privatiza\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es\u201d, afirmou o ministro durante palestra promovida pela C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Brasil-Estados Unidos. (E.B.C. goo.gl\/cLs9Tn. Acesso em 15.10.2017. Adaptado)A estatal a ser possivelmente privatizada \u00e9","provas":[{"id":46413,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Auxiliar de Escrita - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410724,"hashId":"1a03185e5c710f9000ab86d784a943f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, disse hoje (13\/10) em Washington que \u00e9 poss\u00edvel privatizar a estatal at\u00e9 2018. \u201c\u00c9 poss\u00edvel e dever\u00e1 ser t\u00e3o importante quanto a privatiza\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es\u201d, afirmou o ministro durante palestra promovida pela C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Brasil-Estados Unidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(E.B.C. goo.gl\/cLs9Tn. Acesso em 15.10.2017. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estatal a ser possivelmente privatizada \u00e9<\/p>","resposta":5197595,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Banco do Brasil.","id":5197594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Banco do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Eletrobras.","id":5197595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Eletrobras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Petrobras.","id":5197596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Petrobras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Lotex (loterias instant\u00e2neas).","id":5197597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lotex (loterias instant\u00e2neas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Caixa Econ\u00f4mica Federal.","id":5197598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Caixa Econ\u00f4mica Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1410724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Oficio \u00e9 uma correspond\u00eancia interna e externa trocada entre autoridades de hierarquia equivalente ou enviada a algu\u00e9m de hierarquia superior \u00e0 daquele que assina. Seu uso est\u00e1 restrito ao tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si e tamb\u00e9m com particulares. Referindo se ao OFICIO, suas caracter\u00edsticas, estrutura e diagrama\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":46511,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Godoy Moreira","sigla":"Camara de Godoy Moreira","id":4147,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-godoy-moreira-pr-2017-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Godoy Moreira - Oficial Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1414608,"hashId":"75ce75ec8bc2d4c03028a5a3da4b48d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Oficio \u00e9 uma correspond\u00eancia interna e externa trocada entre autoridades de hierarquia equivalente ou enviada a algu\u00e9m de hierarquia superior \u00e0 daquele que assina. Seu uso est\u00e1 restrito ao tratamento de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica entre si e tamb\u00e9m com particulares. Referindo se ao OFICIO, suas caracter\u00edsticas, estrutura e diagrama\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5212986,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O timbre deve estar impresso no alto da folha e conter, al\u00e9m do s\u00edmbolo (escudos e armas ou logomarca), o nome do \u00f3rg\u00e3o, do setor, o endere\u00e7o para correspond\u00eancia, o telefone para contato e o endere\u00e7o do correio eletr\u00f4nico. A pessoa encarregada do expediente, ou seja, o elaborador do oficio, n\u00e3o deve alterar o timbre.","id":5212985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O timbre deve estar impresso no alto da folha e conter, al\u00e9m do s\u00edmbolo (escudos e armas ou logomarca), o nome do \u00f3rg\u00e3o, do setor, o endere\u00e7o para correspond\u00eancia, o telefone para contato e o endere\u00e7o do correio eletr\u00f4nico. A pessoa encarregada do expediente, ou seja, o elaborador do oficio, n\u00e3o deve alterar o timbre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O assunto apresenta uma explica\u00e7\u00e3o pormenorizada do teor do documento. Deve trazer de forma extensa o assunto a ser tratado. \u00c9 alinhado \u00e0 direita.","id":5212986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assunto apresenta uma explica\u00e7\u00e3o pormenorizada do teor do documento. Deve trazer de forma extensa o assunto a ser tratado. \u00c9 alinhado \u00e0 direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto deve iniciar duas linhas abaixo d o vocativo. Os par\u00e1grafos s\u00e3o numerados e possuem adentramento de 2,5 cm.","id":5212987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto deve iniciar duas linhas abaixo d o vocativo. Os par\u00e1grafos s\u00e3o numerados e possuem adentramento de 2,5 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fecho possui adentramento de par\u00e1grafo, mas n\u00e3o \u00e9 numerado. No final do fecho sempre se usa v\u00edrgula. Pode ser usado a express\u00e3o Respeitosamente (para autoridades superiores) e Atenciosamente (para autoridades de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior).","id":5212988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fecho possui adentramento de par\u00e1grafo, mas n\u00e3o \u00e9 numerado. No final do fecho sempre se usa v\u00edrgula. Pode ser usado a express\u00e3o <em>Respeitosamente<\/em> (para autoridades superiores) e <em>Atenciosamente<\/em> (para autoridades de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na diagrama\u00e7\u00e3o deve ser usado: fonte Times New Roman, tamanho 12; espa\u00e7amento simples entre as linhas; impress\u00e3o em papel A4, ou seja, 29,7 x 21,0 cm; e documentos elaborados devem ser arquivados para posterior consulta.","id":5212989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na diagrama\u00e7\u00e3o deve ser usado: fonte Times New Roman, tamanho 12; espa\u00e7amento simples entre as linhas; impress\u00e3o em papel A4, ou seja, 29,7 x 21,0 cm; e documentos elaborados devem ser arquivados para posterior consulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1414608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal (IOT) \u00e9 utilizada no centro de tratamento intensivo (CTI) em pacientes graves que precisam de aux\u00edlio para manter a respira\u00e7\u00e3o. Quando prolongada \u00e9 considerada um dos principais fatores de risco para:","provas":[{"id":50607,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1528352,"hashId":"29de5cb5b48241c22b00f32a19bea4e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal (IOT) \u00e9 utilizada no centro de tratamento intensivo (CTI) em pacientes graves que precisam de aux\u00edlio para manter a respira\u00e7\u00e3o. Quando prolongada \u00e9 considerada um dos principais fatores de risco para:<\/p>","resposta":5710679,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfagia orofar\u00edngea (DOF).","id":5710679,"corpo":"<p>Disfagia orofar\u00edngea (DOF).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia aguda (OMA).","id":5710680,"corpo":"<p>Otite m\u00e9dia aguda (OMA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico (DRGE).","id":5710681,"corpo":"<p>Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico (DRGE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faringite aguda.","id":5710682,"corpo":"<p>Faringite aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/1528352","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:\u201cA terapia de _________________________________ apoia a crian\u00e7a no desenvolvimento da escrita e incentiva a sua capacidade escrita. Aqui se incluem: introdu\u00e7\u00e3o e aconselhamento em caso de problemas com canhotos ou desenvolvimento da destreza manual problem\u00e1tico.\u201d","provas":[{"id":50607,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1528377,"hashId":"64cddb71bdb9d2b29c1bbcb7d06f4f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA terapia de _________________________________ apoia a crian\u00e7a no desenvolvimento da escrita e incentiva a sua capacidade escrita. Aqui se incluem: introdu\u00e7\u00e3o e aconselhamento em caso de problemas com canhotos ou desenvolvimento da destreza manual problem\u00e1tico.\u201d<\/em><\/p>","resposta":5710794,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grafomotricidade.","id":5710794,"corpo":"<p>Grafomotricidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Motricidade geral.","id":5710795,"corpo":"<p>Motricidade geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Motricidade espec\u00edfica.","id":5710796,"corpo":"<p>Motricidade espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Audiomotricidade.","id":5710797,"corpo":"<p>Audiomotricidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/1528377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diacr\u00edticos s\u00e3o sinais gr\u00e1ficos adicionados a um s\u00edmbolo fon\u00e9tico para representar deslocamentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade das vogais cardeais. O s\u00edmbolo diacr\u00edtico (+) representa uma vogal:","provas":[{"id":50607,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1528387,"hashId":"de26a9715dd5a8bdd73a73edb486269f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diacr\u00edticos s\u00e3o sinais gr\u00e1ficos adicionados a um s\u00edmbolo fon\u00e9tico para representar deslocamentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade das vogais cardeais. O s\u00edmbolo diacr\u00edtico (+) representa uma vogal:<\/p>","resposta":5710842,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elevada.","id":5710839,"corpo":"<p>Elevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaixada.","id":5710840,"corpo":"<p>Abaixada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retra\u00edda.","id":5710841,"corpo":"<p>Retra\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centralizada.","id":5710842,"corpo":"<p>Centralizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1528387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cContra\u00e7\u00e3o de alongamento, onde o m\u00fasculo se alonga durante a contra\u00e7\u00e3o. Classificada como din\u00e2mica negativa ou de alongamento, esta contra\u00e7\u00e3o age como amortecedor do movimento, desacelerando o movimento, impedindo les\u00f5es.\u201dCom rela\u00e7\u00e3o aos tipos de contra\u00e7\u00f5es, o texto traz a defini\u00e7\u00e3o para:","provas":[{"id":50605,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1528306,"hashId":"9eb2ae184ef7e4cac09551aa2128c9ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cContra\u00e7\u00e3o de alongamento, onde o m\u00fasculo se alonga durante a contra\u00e7\u00e3o. Classificada como din\u00e2mica negativa ou de alongamento, esta contra\u00e7\u00e3o age como amortecedor do movimento, desacelerando o movimento, impedindo les\u00f5es.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de contra\u00e7\u00f5es, o texto traz a defini\u00e7\u00e3o para:<\/p>","resposta":5710480,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es isom\u00e9tricas.","id":5710479,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00f5es isom\u00e9tricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es exc\u00eantricas.","id":5710480,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00f5es exc\u00eantricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es conc\u00eantricas.","id":5710481,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00f5es conc\u00eantricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es disc\u00eantricas.","id":5710482,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00f5es disc\u00eantricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1528306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _______________________________ \u00e9 aquela que se acentua com o in\u00edcio da movimenta\u00e7\u00e3o e melhora ao decorrer do mesmo, voltando a piorar com a atividade prolongada, sugerindo um prov\u00e1vel problema mec\u00e2nico.Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:","provas":[{"id":50605,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1528314,"hashId":"72c9d357a8cd7b55c0823ce01dd58335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A _______________________________ \u00e9 aquela que se acentua com o in\u00edcio da movimenta\u00e7\u00e3o e melhora ao decorrer do mesmo, voltando a piorar com a atividade prolongada, sugerindo um prov\u00e1vel problema mec\u00e2nico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:<\/p>","resposta":5710513,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor \u00f3ssea persistente.","id":5710512,"corpo":"<p>Dor \u00f3ssea persistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor protocin\u00e9tica.","id":5710513,"corpo":"<p>Dor protocin\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor referida.","id":5710514,"corpo":"<p>Dor referida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor irradiada.","id":5710515,"corpo":"<p>Dor irradiada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1528314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosimetria na terapia de ondas curtas cont\u00ednua depende da intensidade, da dura\u00e7\u00e3o do tratamento e da frequ\u00eancia do tratamento; j\u00e1 na terapia por ondas curtas pulsado acrescenta-se a frequ\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o do pulso. S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para aplica\u00e7\u00e3o desse m\u00e9todo:","provas":[{"id":50605,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1528323,"hashId":"86900a2480cd98a5ddb82498685234f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosimetria na terapia de ondas curtas cont\u00ednua depende da intensidade, da dura\u00e7\u00e3o do tratamento e da frequ\u00eancia do tratamento; j\u00e1 na terapia por ondas curtas pulsado acrescenta-se a frequ\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o do pulso. S\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para aplica\u00e7\u00e3o desse m\u00e9todo:<\/p>","resposta":5710554,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipersensibilidade ao calor.","id":5710551,"corpo":"<p>Hipersensibilidade ao calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus: pode causar aumento da demanda que pode n\u00e3o ser suprida pelo sistema arterial ou levar a um gasto excessivo de a\u00e7\u00facar e, com isso, levar ao coma.","id":5710552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes mellitus: pode causar aumento da demanda que pode n\u00e3o ser suprida pelo sistema arterial ou levar a um gasto excessivo de a\u00e7\u00facar e, com isso, levar ao coma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metais implantados: se distantes da regi\u00e3o onde se faz aplica\u00e7\u00e3o ou se a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 superficial ou at\u00e9rmica (dif\u00edcil de controlar com aparelhos antigos e em uso excessivo).","id":5710553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metais implantados: se distantes da regi\u00e3o onde se faz aplica\u00e7\u00e3o ou se a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 superficial ou at\u00e9rmica (dif\u00edcil de controlar com aparelhos antigos e em uso excessivo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tuberculose ativa: diminui significativamente o n\u00famero de leuc\u00f3citos.","id":5710554,"corpo":"<p>Tuberculose ativa: diminui significativamente o n\u00famero de leuc\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1528323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Weber audiom\u00e9trico considere os itens a seguir:I - \u00c9 um teste de via \u00f3ssea que complementa a audiometria tonal confirmando ou n\u00e3o o tipo de perda encontrado;II - \u00c9 realizado com vibrador na regi\u00e3o frontal na linha mediana. Se houver patologia condutiva, h\u00e1 lateraliza\u00e7\u00e3o para a orelha com perda auditiva condutiva;III - Se houver patologia neurossensorial h\u00e1 lateraliza\u00e7\u00e3o para a orelha com melhor audi\u00e7\u00e3o. Representa-se lateralizado para direita com \"\u2190\" e para esquerda com \"\u2192\". Na aus\u00eancia de lateraliza\u00e7\u00e3o anotam-se as duas setas com sentidos iguais.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":50607,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1528350,"hashId":"a71a07d3c8c47e64328e23fcc02e6777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Weber audiom\u00e9trico considere os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - \u00c9 um teste de via \u00f3ssea que complementa a audiometria tonal confirmando ou n\u00e3o o tipo de perda encontrado;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - \u00c9 realizado com vibrador na regi\u00e3o frontal na linha mediana. Se houver patologia condutiva, h\u00e1 lateraliza\u00e7\u00e3o para a orelha com perda auditiva condutiva;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Se houver patologia neurossensorial h\u00e1 lateraliza\u00e7\u00e3o para a orelha com melhor audi\u00e7\u00e3o. Representa-se lateralizado para direita com \"\u2190\" e para esquerda com \"\u2192\". Na aus\u00eancia de lateraliza\u00e7\u00e3o anotam-se as duas setas com sentidos iguais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5710670,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5710670,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5710671,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5710672,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5710673,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1528350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A ci\u00eancia que busca indicar os limites e as consequ\u00eancias da interven\u00e7\u00e3o do ser humano sobre a vida, identificando os valores de refer\u00eancia que se podem propor de maneira racional, al\u00e9m de denunciar os riscos de suas poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es\u201d, define:","provas":[{"id":50609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1529304,"hashId":"a39b339a62a4b944eb0a093b431cb8b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"A ci\u00eancia que busca indicar os limites e as consequ\u00eancias da interven\u00e7\u00e3o do ser humano sobre a vida, identificando os valores de refer\u00eancia que se podem propor de maneira racional, al\u00e9m de denunciar os riscos de suas poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es\u201d<\/em>, define:<\/p>","resposta":5715023,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica profissional.","id":5715022,"corpo":"<p>\u00c9tica profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bio\u00e9tica.","id":5715023,"corpo":"<p>Bio\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moralismo.","id":5715024,"corpo":"<p>Moralismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Socialismo.","id":5715025,"corpo":"<p>Socialismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":"veterinaria\/1529304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Gripe Avi\u00e1ria, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1529307,"hashId":"f195256ea6959b3c0617d299d1e91300","enunciado":"<p>Sobre a Gripe Avi\u00e1ria, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5715035,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Orthomyxov\u00edrus possui genoma de DNA, por isso ocorrem altos \u00edndices de muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e as vacinas devem sofrer altera\u00e7\u00e3o periodicamente.","id":5715032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Orthomyxov\u00edrus<\/em> possui genoma de DNA, por isso ocorrem altos \u00edndices de muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e as vacinas devem sofrer altera\u00e7\u00e3o periodicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A glicoprote\u00edna hemaglutinina (H) permite que as part\u00edculas virais destaquem-se da c\u00e9lula hospedeira.","id":5715033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A glicoprote\u00edna hemaglutinina (H) permite que as part\u00edculas virais destaquem-se da c\u00e9lula hospedeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A liga\u00e7\u00e3o entre o receptor celular humano e a part\u00edcula viral se d\u00e1 atrav\u00e9s da glicoprote\u00edna neuramidase (N).","id":5715034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o entre o receptor celular humano e a part\u00edcula viral se d\u00e1 atrav\u00e9s da glicoprote\u00edna neuramidase (N).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mam\u00edferos podem adquirir a infec\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do consumo de aves positivas e mal cozidas, al\u00e9m do risco de mortalidade.","id":5715035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mam\u00edferos podem adquirir a infec\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do consumo de aves positivas e mal cozidas, al\u00e9m do risco de mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1529307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o RIISPOA, as condi\u00e7\u00f5es e procedimentos higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e operacionais sistematizados, aplicados em todo o fluxo de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de garantir a inocuidade, identidade, qualidade e integridade dos produtos de origem animal devem ser descritas, especificamente, no(a):","provas":[{"id":50609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1529312,"hashId":"f1a0378eac42f90d2980cadce53abeb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o RIISPOA, as condi\u00e7\u00f5es e procedimentos higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e operacionais sistematizados, aplicados em todo o fluxo de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de garantir a inocuidade, identidade, qualidade e integridade dos produtos de origem animal devem ser descritas, especificamente, no(a):<\/p>","resposta":5715050,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manual de Autocontrole.","id":5715048,"corpo":"<p>Manual de Autocontrole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle.","id":5715049,"corpo":"<p>An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manual de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o.","id":5715050,"corpo":"<p>Manual de Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procedimento Padr\u00e3o de Higiene Operacional.","id":5715051,"corpo":"<p>Procedimento Padr\u00e3o de Higiene Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"}],"slug":"veterinaria\/1529312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de ferro na mulher \u00e9 aumentada devido \u00e0s perdas basais e menstruais do mineral, assim, sua recomenda\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o difere dos demais grupos. Assinale a alternativa que apresenta o valor de ingest\u00e3o recomendado de ferro para mulheres adultas em idade f\u00e9rtil (19 a 50 anos):","provas":[{"id":50631,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1529332,"hashId":"f365dd797cc6c6c770734cba2ce8c579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de ferro na mulher \u00e9 aumentada devido \u00e0s perdas basais e menstruais do mineral, assim, sua recomenda\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o difere dos demais grupos. Assinale a alternativa que apresenta o valor de ingest\u00e3o recomendado de ferro para mulheres adultas em idade f\u00e9rtil (19 a 50 anos):<\/p>","resposta":5715118,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18mg.","id":5715118,"corpo":"<p>18mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10mg.","id":5715119,"corpo":"<p>10mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12mg.","id":5715120,"corpo":"<p>12mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8mg.","id":5715121,"corpo":"<p>8mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/1529332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o administrativa que consiste no agrupamento das atividades necess\u00e1rias para realizar aquilo que foi planejado \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":50631,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1529336,"hashId":"0520240083aa34271b748e85567830af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o administrativa que consiste no agrupamento das atividades necess\u00e1rias para realizar aquilo que foi planejado \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":5715136,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento.","id":5715134,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o.","id":5715135,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o.","id":5715136,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle.","id":5715137,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/1529336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quantos por cento a Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino?","provas":[{"id":50632,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-alemao","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":1529358,"hashId":"6d2f94a425730913984d64e2deeb74ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quantos por cento a Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino?<\/p>","resposta":5715208,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca menos de dezoito.","id":5715208,"corpo":"<p>Nunca menos de dezoito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo.","id":5715209,"corpo":"<p>Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oitenta por cento, no m\u00ednimo.","id":5715210,"corpo":"<p>Oitenta por cento, no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca menos de dezesseis.","id":5715211,"corpo":"<p>Nunca menos de dezesseis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1529358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos verbos reflexivos abaixo utiliza a preposi\u00e7\u00e3o \u201can\u201d?","provas":[{"id":50632,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-alemao","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":1529363,"hashId":"c5e3d6026117301c98bd72daa0aadb07","enunciado":"<p>Qual dos verbos reflexivos abaixo utiliza a preposi\u00e7\u00e3o \u201can\u201d?<\/p>","resposta":5715222,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sich errinern.","id":5715222,"corpo":"<p>Sich errinern.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sich freuen.","id":5715223,"corpo":"<p>Sich freuen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sich entschuldigen.","id":5715224,"corpo":"<p>Sich entschuldigen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sich \u00e4rgern.","id":5715225,"corpo":"<p>Sich \u00e4rgern.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Alem\u00e3o","oab":false,"nome":"Alem\u00e3o","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397709,"slug":"linguas-outras-alemao"}],"slug":"linguas-outras\/1529363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas abaixo com as palavras corretas:Drei Wochen ____________ Beginn der French Open in Paris (ab 28. Mai) pr\u00e4sentierte sich Barthel ___________ dem Turnier in Prag in guter Form. Sie k\u00e4mpfte sich durch die Qualifikation ____________ Hauptfeld und setzte sich im Halbfinale gegen die ___________ Position drei gesetzte Lokalmatadorin Barbora Strycova durch. _________ Endspiel gegen Kristyna Pliskova, Zwillingsschwester der US-Open-Finalistin Karolina Pliskova, sah es jedoch lange nicht nach der Fortsetzung der Siegesserie aus.","provas":[{"id":50632,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":6789},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-ii-area-alemao","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor II - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":1529365,"hashId":"32bf83449ed5365f58725a4c95fd6a56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas abaixo com as palavras corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Drei Wochen ____________ Beginn der French Open in Paris (ab 28. Mai) pr\u00e4sentierte sich Barthel ___________ dem Turnier in Prag in guter Form. Sie k\u00e4mpfte sich durch die Qualifikation ____________ Hauptfeld und setzte sich im Halbfinale gegen die ___________ Position drei gesetzte Lokalmatadorin Barbora Strycova durch. _________ Endspiel gegen Kristyna Pliskova, Zwillingsschwester der US-Open-Finalistin Karolina Pliskova, sah es jedoch lange nicht nach der Fortsetzung der Siegesserie aus.<\/em><\/p>","resposta":5715230,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vor \u2013 bei \u2013 ins \u2013 an \u2013 im.","id":5715230,"corpo":"<p>Vor \u2013 bei \u2013 ins \u2013 an \u2013 im.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An \u2013 um \u2013 ins \u2013 an \u2013 am.","id":5715231,"corpo":"<p>An \u2013 um \u2013 ins \u2013 an \u2013 am.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vor \u2013 auf \u2013 ins \u2013 an \u2013 im.","id":5715232,"corpo":"<p>Vor \u2013 auf \u2013 ins \u2013 an \u2013 im.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An \u2013 bei \u2013 ins \u2013 an \u2013 am.","id":5715233,"corpo":"<p>An \u2013 bei \u2013 ins \u2013 an \u2013 am.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Alem\u00e3o","oab":false,"nome":"Alem\u00e3o","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397709,"slug":"linguas-outras-alemao"}],"slug":"linguas-outras\/1529365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Constitui\u00e7\u00e3o Federal) De acordo com o art. 144, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: I. pol\u00edcia federal. II. pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal. III. pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal. IV. pol\u00edcias civis. V. pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. ","provas":[{"id":50622,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528949,"hashId":"9aebc2c1e39d011ee4e4f9d67dc97f10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(Constitui\u00e7\u00e3o Federal) De acordo com o art. 144, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pol\u00edcia federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. pol\u00edcias civis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. <\/p>","resposta":5713544,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretos. ","id":5713540,"corpo":"<p>Somente I, II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":5713541,"corpo":"<p>Somente II, III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, III e V est\u00e3o corretos. ","id":5713542,"corpo":"<p>Somente I, III e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum est\u00e1 correto. ","id":5713543,"corpo":"<p>Nenhum est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":5713544,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1528949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Lei Org\u00e2nica) De acordo com o art. 11\u201a a C\u00e2mara Municipal \u00e9 composta de: ","provas":[{"id":50622,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528959,"hashId":"7ec0f341a7c36bf7ec1a8d090937de8d","enunciado":"<p>(Lei Org\u00e2nica) De acordo com o art. 11\u201a a C\u00e2mara Municipal \u00e9 composta de: <\/p>","resposta":5713592,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onze vereadores. ","id":5713590,"corpo":"<p>Onze vereadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quinze vereadores. ","id":5713591,"corpo":"<p>Quinze vereadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nove vereadores. ","id":5713592,"corpo":"<p>Nove vereadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treze vereadores. ","id":5713593,"corpo":"<p>Treze vereadores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seis vereadores.","id":5713594,"corpo":"<p>Seis vereadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1528959","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo indica:","provas":[{"id":50622,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528964,"hashId":"b11bb9d626ed503f0dff2d6c46bb797d","enunciado":"<p>A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo indica:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50622\/questao\/1528964-20210208224438000000-0.png\"><\/p>","resposta":5713619,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parada obrigat\u00f3ria. ","id":5713615,"corpo":"<p>Parada obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00ea a prefer\u00eancia. ","id":5713616,"corpo":"<p>D\u00ea a prefer\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passagem obrigat\u00f3ria. ","id":5713617,"corpo":"<p>Passagem obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Siga em frente. ","id":5713618,"corpo":"<p>Siga em frente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estacionamento Regulamentado.","id":5713619,"corpo":"<p>Estacionamento Regulamentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1528964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo indica:","provas":[{"id":50622,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528967,"hashId":"ec3adae5ece4d9869683f2c4a154d0a5","enunciado":"<p>A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo indica:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50622\/questao\/1528967-20210208224556000000-0.png\"><\/p>","resposta":5713633,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibido tr\u00e2nsito de pedestres. ","id":5713630,"corpo":"<p>Proibido tr\u00e2nsito de pedestres. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea escolar. ","id":5713631,"corpo":"<p>\u00c1rea escolar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passagem obrigat\u00f3ria. ","id":5713632,"corpo":"<p>Passagem obrigat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedestre, ande pela direita. ","id":5713633,"corpo":"<p>Pedestre, ande pela direita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o.","id":5713634,"corpo":"<p>Duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1528967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo indica:","provas":[{"id":50622,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528969,"hashId":"a50a5970f6410677c8110bc77475dcf8","enunciado":"<p>A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo indica:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50622\/questao\/1528969-20210208224721000000-0.png\"><\/p>","resposta":5713641,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibido ultrapassar. ","id":5713640,"corpo":"<p>Proibido ultrapassar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibido tr\u00e2nsito de ve\u00edculos automotores. ","id":5713641,"corpo":"<p>Proibido tr\u00e2nsito de ve\u00edculos automotores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conserve-se \u00e0 direita. ","id":5713642,"corpo":"<p>Conserve-se \u00e0 direita. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circula\u00e7\u00e3o exclusiva de ve\u00edculos automotores. ","id":5713643,"corpo":"<p>Circula\u00e7\u00e3o exclusiva de ve\u00edculos automotores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00e2nsito proibido a carros de m\u00e3o.","id":5713644,"corpo":"<p>Tr\u00e2nsito proibido a carros de m\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1528969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sarjeta e sarjet\u00e3o, aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":50155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1514856,"hashId":"68b9dffa3ffa864ce1bcc905af63e502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre sarjeta e sarjet\u00e3o, aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":5657238,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o conhecidos como meio fio.","id":5657234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o conhecidos como meio fio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 o passeio p\u00fablico.","id":5657235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 o passeio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 adutoras de \u00e1gua tratada.","id":5657236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 adutoras de \u00e1gua tratada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 interceptores de esgoto.","id":5657237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 interceptores de esgoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 a boca de lobo.","id":5657238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispositivos para escoamento de \u00e1gua de chuva at\u00e9 a boca de lobo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/1514856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre lombadas ou quebra-molas, aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":50155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1514865,"hashId":"f6febc3108b43444afc18aebd70e97a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre lombadas ou quebra-molas, aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":5657277,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servem para auxiliar o sistema de drenagem.","id":5657273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servem para auxiliar o sistema de drenagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o proibidos de serem usados em territ\u00f3rio nacional.","id":5657274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o proibidos de serem usados em territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servem para redu\u00e7\u00e3o de velocidade e podem ser constru\u00eddos sem qualquer sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":5657275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servem para redu\u00e7\u00e3o de velocidade e podem ser constru\u00eddos sem qualquer sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servem para aumento de velocidade.","id":5657276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servem para aumento de velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servem para redu\u00e7\u00e3o de velocidade e devem respeitar normas para suas dimens\u00f5es.","id":5657277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servem para redu\u00e7\u00e3o de velocidade e devem respeitar normas para suas dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"}],"slug":"engenharia-civil\/1514865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onda verde \u00e9:","provas":[{"id":50155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1514881,"hashId":"acf1108d5df11a191f05e909fb400114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Onda verde \u00e9:<\/p>","resposta":5657342,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sincronismo dos sem\u00e1foros, de forma que o motorista transite por todos em sequ\u00eancia sem necessitar parar.","id":5657342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sincronismo dos sem\u00e1foros, de forma que o motorista transite por todos em sequ\u00eancia sem necessitar parar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sincronismo de sem\u00e1foros, de forma que o motorista pare em todos eles.","id":5657343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sincronismo de sem\u00e1foros, de forma que o motorista pare em todos eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o sincronismo de sem\u00e1foros, o qual faz com que os ve\u00edculos gerem mais poluentes.","id":5657344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o sincronismo de sem\u00e1foros, o qual faz com que os ve\u00edculos gerem mais poluentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o projetos que cidades ecologicamente corretas utilizam para estimular caronas.","id":5657345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o projetos que cidades ecologicamente corretas utilizam para estimular caronas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":5657346,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Sistemas de Transporte","oab":false,"nome":"Sistemas de Transporte","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416451,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-transporte"}],"slug":"engenharia-civil\/1514881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 um dos pilares do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e uma \u00e1rea de destaque para a Sa\u00fade Bucal. A esse respeito, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":50187,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1515832,"hashId":"4f571f766c83aa88d7c8cd25ff50285e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 um dos pilares do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e uma \u00e1rea de destaque para a Sa\u00fade Bucal. A esse respeito, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":5661602,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como objetivo geral promover a qualidade de vida e reduzir a vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos seus determinantes e condicionantes - modos de viver, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, habita\u00e7\u00e3o, ambiente, educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura e acesso a bens essenciais.","id":5661600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo geral promover a qualidade de vida e reduzir a vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos seus determinantes e condicionantes - modos de viver, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, habita\u00e7\u00e3o, ambiente, educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura e acesso a bens essenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo espec\u00edfico promover o entendimento da concep\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, entre os trabalhadores de sa\u00fade, tanto das atividades-meio, como os da atividade-fim.","id":5661601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo espec\u00edfico promover o entendimento da concep\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, entre os trabalhadores de sa\u00fade, tanto das atividades-meio, como os da atividade-fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que depende \u00fanica e exclusivamente da pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade.","id":5661602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que depende \u00fanica e exclusivamente da pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a valoriza\u00e7\u00e3o e a otimiza\u00e7\u00e3o do uso de espa\u00e7os p\u00fablicos de conviv\u00eancia e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":5661603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a valoriza\u00e7\u00e3o e a otimiza\u00e7\u00e3o do uso de espa\u00e7os p\u00fablicos de conviv\u00eancia e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a promo\u00e7\u00e3o de ambientes seguros e saud\u00e1veis.","id":5661604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a promo\u00e7\u00e3o de ambientes seguros e saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1515832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais das equipes de sa\u00fade:","provas":[{"id":50187,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1515839,"hashId":"49e4e10fea3d3634e14c391734dfe1fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais das equipes de sa\u00fade:<\/p>","resposta":5661634,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir aten\u00e7\u00e3o integral e humanizada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":5661632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir aten\u00e7\u00e3o integral e humanizada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestar aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, articulada com os demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, visando o cuidado longitudinal.","id":5661633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, articulada com os demais n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, visando o cuidado longitudinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar tratamento imediato e adequado, prescrevendo esquema terap\u00eautico adequado para cada tipo de agravo.","id":5661634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar tratamento imediato e adequado, prescrevendo esquema terap\u00eautico adequado para cada tipo de agravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar e programar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as\/agravos.","id":5661635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e programar as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as\/agravos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas e de mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade relativas ao controle de doen\u00e7as\/agravos.","id":5661636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a\u00e7\u00f5es educativas e de mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade relativas ao controle de doen\u00e7as\/agravos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipe Auxiliar","oab":false,"nome":"Equipe Auxiliar","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417420,"slug":"odontologia-equipe-auxiliar"}],"slug":"odontologia\/1515839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cursiva","descricao":"Cursiva- Cursiva","sigla":"Cursiva","oab":false,"id":1205}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo Ensino Especial","id":6213},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calmon","sigla":"","id":2471,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao calcularmos a equa\u00e7\u00e3o (n-3)!=120, encontramos:","provas":[{"id":49977,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Ensino Especial","id":6213},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calmon","sigla":"","id":2471,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Cursiva","descricao":"Cursiva- Cursiva","sigla":"Cursiva","oab":false,"id":1205},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calmon-sc-2017-cursiva-pedagogo-ensino-especial","tipo":1,"nome":"Cursiva - Prefeitura de Calmon - Pedagogo Ensino Especial - 2017"},{"id":49983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calmon","sigla":"","id":2471,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Cursiva","descricao":"Cursiva- Cursiva","sigla":"Cursiva","oab":false,"id":1205},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calmon-sc-2017-cursiva-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Cursiva - Prefeitura de Calmon - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"},{"id":49985,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calmon","sigla":"","id":2471,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Cursiva","descricao":"Cursiva- Cursiva","sigla":"Cursiva","oab":false,"id":1205},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-calmon-sc-2017-cursiva-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Cursiva - Prefeitura de Calmon - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1509758,"hashId":"6092959d71142c68624baa403456c72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao calcularmos a equa\u00e7\u00e3o (n-3)!=120, encontramos:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5634640,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n= 8","id":5634640,"corpo":"<p>n= 8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n= 9,7","id":5634641,"corpo":"<p>n= 9,7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n= 9","id":5634642,"corpo":"<p>n= 9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n= 3","id":5634643,"corpo":"<p>n= 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fatorial de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Fatorial de um N\u00famero Natural","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408833,"slug":"matematica-fatorial-de-um-numero-natural"}],"slug":"matematica\/1509758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um edif\u00edcio apresenta fissuras devido a recalque diferencial. Qual solu\u00e7\u00e3o adota-se para evitar maiores fissuras e corrigir esta falha de funda\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":50155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1514716,"hashId":"a8fac0042209711c8ced7ed385e70b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um edif\u00edcio apresenta fissuras devido a recalque diferencial. Qual solu\u00e7\u00e3o adota-se para evitar maiores fissuras e corrigir esta falha de funda\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5656606,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estaca Frank.","id":5656604,"corpo":"<p>Estaca Frank.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estaca Rotativa.","id":5656605,"corpo":"<p>Estaca Rotativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estaca Mega.","id":5656606,"corpo":"<p>Estaca Mega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Silicone.","id":5656607,"corpo":"<p>Silicone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bate estaca.","id":5656608,"corpo":"<p>Bate estaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/1514716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o duas vantagens dos blocos de concreto, em rela\u00e7\u00e3o aos tijolos cer\u00e2micos cozidos, para alvenaria de veda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1514724,"hashId":"3d98e229c6de0e570b9331cccb5b0d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o duas vantagens dos blocos de concreto, em rela\u00e7\u00e3o aos tijolos cer\u00e2micos cozidos, para alvenaria de veda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5656643,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhor pre\u00e7o por milheiro e maior resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.","id":5656641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhor pre\u00e7o por milheiro e maior resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o e menor absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":5656642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o e menor absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menor volume de argamassa por metro quadrado de assentamento e maior rapidez no assentamento.","id":5656643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor volume de argamassa por metro quadrado de assentamento e maior rapidez no assentamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor retra\u00e7\u00e3o ao sol e maior facilidade para pintura.","id":5656644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor retra\u00e7\u00e3o ao sol e maior facilidade para pintura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":5656645,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1514724","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica, deve-se projetar uma boa pavimenta\u00e7\u00e3o baseando-se em:","provas":[{"id":50155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1514795,"hashId":"6d650a8a884ffb2af8e4bbcb8b6ee903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica, deve-se projetar uma boa pavimenta\u00e7\u00e3o baseando-se em:<\/p>","resposta":5656961,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo de tr\u00e1fego e tipo de solo.","id":5656961,"corpo":"<p>Tipo de tr\u00e1fego e tipo de solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clima e regi\u00e3o do estado.","id":5656962,"corpo":"<p>Clima e regi\u00e3o do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo de solo e regi\u00e3o do estado.","id":5656963,"corpo":"<p>Tipo de solo e regi\u00e3o do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo e viabilidade.","id":5656964,"corpo":"<p>Custo e viabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":5656965,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1514795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito esquematizado a seguir.(Dados: Circuito I \u2013 R1 = 3\u03a9; circuito II \u2013 R2 = 8\u03a9; circuito III \u2013 R3 = 24\u03a9.) A resist\u00eancia do equivalente desse circuito \u00e9:","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592480,"hashId":"aaf20da43a68f19327454330bb815a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito esquematizado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52657\/questao\/1592480-20210311090336000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Dados: Circuito I \u2013 R<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em> = 3\u03a9; circuito II \u2013 R<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em> = 8\u03a9; circuito III \u2013 R<\/em><sub><em>3<\/em><\/sub><em> = 24\u03a9.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia do equivalente desse circuito \u00e9:<\/p>","resposta":5974017,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/Req = 1\/24.","id":5974014,"corpo":"<p>1\/R<sub>eq<\/sub> = 1\/24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/Req = 3\/24.","id":5974015,"corpo":"<p>1\/R<sub>eq<\/sub> = 3\/24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/Req = 8\/24.","id":5974016,"corpo":"<p>1\/R<sub>eq<\/sub> = 8\/24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/Req = 12\/24.","id":5974017,"corpo":"<p>1\/R<sub>eq<\/sub> = 12\/24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":"fisica\/1592480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das transi\u00e7\u00f5es de fase de subst\u00e2ncias puras est\u00e1 entre as aplica\u00e7\u00f5es mais simples da termodin\u00e2mica \u00e0 qu\u00edmica. A vaporiza\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e a convers\u00e3o de grafita em diamante s\u00e3o exemplos de mudan\u00e7as de fase sem altera\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.Sobre o diagrama de fases do h\u00e9lio (4He), analise as afirmativas a seguir. I. A linha \u03bb assinala as condi\u00e7\u00f5es para as quais a fase l\u00edquida e a fase s\u00f3lida do h\u00e9lio est\u00e3o em equil\u00edbrio. II. O He-II \u00e9 um superfluido. III. As identifica\u00e7\u00f5es ach e acc referem-se a fases s\u00f3lidas distintas com estruturas diferentes do agrupamento dos \u00e1tomos: uma delas \u00e9 o agrupamento compacto hexagonal, ach; e a outra, o agrupamento compacto c\u00fabico, acc. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":52670,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1592953,"hashId":"828afdc2ce9f67ec3c39dc5aa928223f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise das transi\u00e7\u00f5es de fase de subst\u00e2ncias puras est\u00e1 entre as aplica\u00e7\u00f5es mais simples da termodin\u00e2mica \u00e0 qu\u00edmica. A vaporiza\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e a convers\u00e3o de grafita em diamante s\u00e3o exemplos de mudan\u00e7as de fase sem altera\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52670\/questao\/1592953-20210311110212000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagrama de fases do h\u00e9lio (<sub>4<\/sub>He), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A linha \u03bb assinala as condi\u00e7\u00f5es para as quais a fase l\u00edquida e a fase s\u00f3lida do h\u00e9lio est\u00e3o em equil\u00edbrio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O He-II \u00e9 um superfluido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As identifica\u00e7\u00f5es ach e acc referem-se a fases s\u00f3lidas distintas com estruturas diferentes do agrupamento dos \u00e1tomos: uma delas \u00e9 o agrupamento compacto hexagonal, ach; e a outra, o agrupamento compacto c\u00fabico, acc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":5975513,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":5975510,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5975511,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5975512,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5975513,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1592953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas bolinhas A e B, com 0,5 kg cada, est\u00e3o se locomovendo na mesma dire\u00e7\u00e3o e sentido em uma superf\u00edcie sem atrito, como mostra a figura a seguir:Quando a bolinha A se encontra com a B, ambas movem-se juntas com velocidade igual a 5,25 m\/s. Sabendo que VA = 2VB , ent\u00e3o, a velocidade da bolinha A antes da colis\u00e3o era:","provas":[{"id":52670,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1592983,"hashId":"76d61492567593c32387042e4c716c34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas bolinhas A e B, com 0,5 kg cada, est\u00e3o se locomovendo na mesma dire\u00e7\u00e3o e sentido em uma superf\u00edcie sem atrito, como mostra a figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52670\/questao\/1592983-20210311110733000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a bolinha A se encontra com a B, ambas movem-se juntas com velocidade igual a 5,25 m\/s. Sabendo que V<sub>A<\/sub> = 2V<sub>B<\/sub> , ent\u00e3o, a velocidade da bolinha A antes da colis\u00e3o era:<\/p>","resposta":5975618,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,8 Km\/h.","id":5975616,"corpo":"<p>10,8 Km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18,72 Km\/h.","id":5975617,"corpo":"<p>18,72 Km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,2 Km\/h.","id":5975618,"corpo":"<p>25,2 Km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27 Km\/h.","id":5975619,"corpo":"<p>27 Km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Colis\u00e3o","oab":false,"nome":"Colis\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416585,"slug":"fisica-colisao"}],"slug":"fisica\/1592983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.187\/2009, est\u00e3o entre os objetivos da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima, EXCETO:","provas":[{"id":52670,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1593112,"hashId":"346ab688d3bc515020136af79cd24dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.187\/2009, est\u00e3o entre os objetivos da Pol\u00edtica Nacional sobre Mudan\u00e7a do Clima, EXCETO:<\/p>","resposta":5976081,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O est\u00edmulo ao desenvolvimento do Mercado Brasileiro de Rastreamento de Poluentes \u2013 MBRP.","id":5976081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo ao desenvolvimento do Mercado Brasileiro de Rastreamento de Poluentes \u2013 MBRP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico-social com a prote\u00e7\u00e3o do sistema clim\u00e1tico.","id":5976082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico-social com a prote\u00e7\u00e3o do sistema clim\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fortalecimento das remo\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas por sumidouros de gases de efeito estufa no territ\u00f3rio nacional.","id":5976083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento das remo\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas por sumidouros de gases de efeito estufa no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visa \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o e \u00e0 expans\u00e3o das \u00e1reas legalmente protegidas e ao incentivo aos reflorestamentos e \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal em \u00e1reas degradadas.","id":5976084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o e \u00e0 expans\u00e3o das \u00e1reas legalmente protegidas e ao incentivo aos reflorestamentos e \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal em \u00e1reas degradadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403126,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-mudanca-do-clima-lei-no-12-187-de-2009"}],"slug":"direito-ambiental\/1593112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No plano cartesiano, tem-se um tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices A(\u20132, 2), B(12, 6) e C(4, 6). Considerando os dados mencionados, analise as afirmativas a seguir. I. O tri\u00e2ngulo \u00e9 is\u00f3sceles. II. O tri\u00e2ngulo \u00e9 escaleno.III. O ponto D (2, 3\/2) pertence ao segmento AB. IV. A equa\u00e7\u00e3o da reta que passa pelos pontos B e C \u00e9 y \u2013 6 = 0. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592332,"hashId":"923a5902bce1cc993c220db6a46ac046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No plano cartesiano, tem-se um tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices A(\u20132, 2), B(12, 6) e C(4, 6). Considerando os dados mencionados, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O tri\u00e2ngulo \u00e9 is\u00f3sceles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tri\u00e2ngulo \u00e9 escaleno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ponto D (2, 3\/2) pertence ao segmento AB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A equa\u00e7\u00e3o da reta que passa pelos pontos B e C \u00e9 y \u2013 6 = 0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":5973625,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5973622,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":5973623,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV.","id":5973624,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5973625,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Pares Ordenados","oab":false,"nome":"Pares Ordenados","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408722,"slug":"matematica-pares-ordenados"},{"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/1592332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que em um determinado festival da can\u00e7\u00e3o se inscreveram vinte e quatro compositores. Para a abertura do festival considerou-se que seis compositores formariam o primeiro grupo e, em seguida, entre os seis seriam sorteados quatro para realizarem a abertura do festival sendo que o primeiro a se apresentar seria o mais velho dos quatro. A quantidade total de escolhas poss\u00edveis para o primeiro grupo e a quantidade de escolhas para a apresenta\u00e7\u00e3o de abertura do festival podem ser calculadas atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592348,"hashId":"1406979e44c26b3d5a11e1b8844c71ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que em um determinado festival da can\u00e7\u00e3o se inscreveram vinte e quatro compositores. Para a abertura do festival considerou-se que seis compositores formariam o primeiro grupo e, em seguida, entre os seis seriam sorteados quatro para realizarem a abertura do festival sendo que o primeiro a se apresentar seria o mais velho dos quatro. A quantidade total de escolhas poss\u00edveis para o primeiro grupo e a quantidade de escolhas para a apresenta\u00e7\u00e3o de abertura do festival podem ser calculadas atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":5973661,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma permuta\u00e7\u00e3o e um arranjo, respectivamente.","id":5973660,"corpo":"<p>Uma permuta\u00e7\u00e3o e um arranjo, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma combina\u00e7\u00e3o e um arranjo, respectivamente.","id":5973661,"corpo":"<p>Uma combina\u00e7\u00e3o e um arranjo, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um arranjo e uma combina\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":5973662,"corpo":"<p>Um arranjo e uma combina\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma combina\u00e7\u00e3o e uma permuta\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":5973663,"corpo":"<p>Uma combina\u00e7\u00e3o e uma permuta\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/1592348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos qu\u00edmicos, ap\u00f3s muita pesquisa e novas descobertas, foram distribu\u00eddos em certa ordena\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, esta ordena\u00e7\u00e3o teve modifica\u00e7\u00e3o ao longo dos anos. Assinale a alternativa que apresenta o nome do cientista respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o conhecida como \u201cideia das tr\u00edades\u201d.","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592373,"hashId":"071cc2283b2ee875a6f7daa944b5f275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos qu\u00edmicos, ap\u00f3s muita pesquisa e novas descobertas, foram distribu\u00eddos em certa ordena\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, esta ordena\u00e7\u00e3o teve modifica\u00e7\u00e3o ao longo dos anos. Assinale a alternativa que apresenta o nome do cientista respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o conhecida como \u201cideia das tr\u00edades\u201d.<\/p>","resposta":5973725,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John Newlands.","id":5973724,"corpo":"<p><em>John Newlands.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Johann Dobereiner.","id":5973725,"corpo":"<p><em>Johann Dobereiner.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimitri Mendeleiev.","id":5973726,"corpo":"<p><em>Dimitri Mendeleiev.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alexandre Chancourtois.","id":5973727,"corpo":"<p><em>Alexandre Chancourtois.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1592373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cientista colocou em uma c\u00e2mara de rea\u00e7\u00e3o de calor\u00edmetro uma mistura de g\u00e1s hidrog\u00eanio e g\u00e1s oxig\u00eanio, em que a partir de uma fa\u00edsca houve a rea\u00e7\u00e3o entre os gases. Nesta c\u00e2mara, inicialmente, havia 500 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C e, ao final da rea\u00e7\u00e3o, a temperatura medida era de 23\u00b0C. Assinale a alternativa que corresponde, em kcal, ao calor de rea\u00e7\u00e3o desta rea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592393,"hashId":"7f10a8e60c98821e734b7e2978e54442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cientista colocou em uma c\u00e2mara de rea\u00e7\u00e3o de calor\u00edmetro uma mistura de g\u00e1s hidrog\u00eanio e g\u00e1s oxig\u00eanio, em que a partir de uma fa\u00edsca houve a rea\u00e7\u00e3o entre os gases. Nesta c\u00e2mara, inicialmente, havia 500 g de \u00e1gua a uma temperatura de 20\u00b0C e, ao final da rea\u00e7\u00e3o, a temperatura medida era de 23\u00b0C. Assinale a alternativa que corresponde, em kcal, ao calor de rea\u00e7\u00e3o desta rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5973784,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5.","id":5973784,"corpo":"<p>1,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":5973785,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500.","id":5973786,"corpo":"<p>500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1500.","id":5973787,"corpo":"<p>1500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1592393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm banho de ouro consiste em mergulhar o metal-base em uma solu\u00e7\u00e3o de sais de ouro e lig\u00e1-lo \u00e0 corrente el\u00e9trica. Ao lado dele, mergulha-se uma barra de ouro ligada ao outro polo de corrente el\u00e9trica, que tem, nessas condi\u00e7\u00f5es, a propriedade de transportar o ouro l\u00edquido e deposit\u00e1-lo sobre a pe\u00e7a a ser dourada. O banho de ouro pode ser aplicado em diversos tipos de metal-base, como: prata, n\u00edquel, cobre e lat\u00e3o. Dependendo do tempo de dura\u00e7\u00e3o da imers\u00e3o da pe\u00e7a, essa camada poder\u00e1 ser mais ou menos espessa. A boa doura\u00e7\u00e3o tem espessura na ordem de 0,02 mm ou 20 m\u00edcrons.\u201d (Dispon\u00edvel em: https:\/\/agatarp.com.br\/blog\/2012\/08\/31\/a-diferenca-entre-folheamento-e-o-banho-de-ouro\/.) Assinale a alternativa que corresponde ao n\u00famero de mols de ouro utilizado em uma eletrodeposi\u00e7\u00e3o de Au+ que durou 7 minutos e utilizou 4,6 A.(Dados: massa molar do Au = 197g; 1F = 96500C; 1A = 1C\/s.)","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592397,"hashId":"597a5f671a8bc00e803d54a88c3f3523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm banho de ouro consiste em mergulhar o metal-base em uma solu\u00e7\u00e3o de sais de ouro e lig\u00e1-lo \u00e0 corrente el\u00e9trica. Ao lado dele, mergulha-se uma barra de ouro ligada ao outro polo de corrente el\u00e9trica, que tem, nessas condi\u00e7\u00f5es, a propriedade de transportar o ouro l\u00edquido e deposit\u00e1-lo sobre a pe\u00e7a a ser dourada. O banho de ouro pode ser aplicado em diversos tipos de metal-base, como: prata, n\u00edquel, cobre e lat\u00e3o. Dependendo do tempo de dura\u00e7\u00e3o da imers\u00e3o da pe\u00e7a, essa camada poder\u00e1 ser mais ou menos espessa. A boa doura\u00e7\u00e3o tem espessura na ordem de 0,02 mm ou 20 m\u00edcrons.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/agatarp.com.br\/blog\/2012\/08\/31\/a-diferenca-entre-folheamento-e-o-banho-de-ouro\/.) <\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao n\u00famero de mols de ouro utilizado em uma eletrodeposi\u00e7\u00e3o de Au+ que durou 7 minutos e utilizou 4,6 A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Dados: massa molar do Au = 197g; 1F = 96500C; 1A = 1C\/s.)<\/em><\/p>","resposta":5973798,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 mol.","id":5973796,"corpo":"<p>1 mol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 mol.","id":5973797,"corpo":"<p>0,2 mol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,02 mol.","id":5973798,"corpo":"<p>0,02 mol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,01 mol.","id":5973799,"corpo":"<p>0,01 mol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1592397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.I. Com a temperatura sendo mantida constante, a massa de um determinado g\u00e1s ocupa um volume diretamente proporcional \u00e0 sua press\u00e3o. II. Com a press\u00e3o sendo mantida constante, a massa de determinado g\u00e1s ocupa um volume diretamente proporcional \u00e0 sua temperatura termodin\u00e2mica. III. Com o volume sendo mantido constante, a press\u00e3o exercida pela massa de determinado g\u00e1s \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua temperatura termodin\u00e2mica. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592411,"hashId":"f8cccf6043c3fd9a141c4a6c59c29cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Com a temperatura sendo mantida constante, a massa de um determinado g\u00e1s ocupa um volume diretamente proporcional \u00e0 sua press\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com a press\u00e3o sendo mantida constante, a massa de determinado g\u00e1s ocupa um volume diretamente proporcional \u00e0 sua temperatura termodin\u00e2mica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com o volume sendo mantido constante, a press\u00e3o exercida pela massa de determinado g\u00e1s \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua temperatura termodin\u00e2mica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5973843,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5973840,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5973841,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5973842,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5973843,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/1592411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, assinale aquelas que s\u00e3o caracter\u00edsticas para subst\u00e2ncias covalentes polares.","provas":[{"id":52657,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"CBM RN","id":257,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-rn-rn-2017-idecan-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM RN - Oficial Combatente - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592419,"hashId":"f9cb2f3004255ed6750066a4a4816980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, assinale aquelas que s\u00e3o caracter\u00edsticas para subst\u00e2ncias covalentes polares.<\/p>","resposta":5973867,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Part\u00edculas \u00edons, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por atra\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica, estado f\u00edsico l\u00edquido.","id":5973864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas \u00edons, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por atra\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica, estado f\u00edsico l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Part\u00edculas \u00e1tomos e c\u00e1tions, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por Van der Waals, estado f\u00edsico l\u00edquido.","id":5973865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas \u00e1tomos e c\u00e1tions, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por <em>Van der Waals<\/em>, estado f\u00edsico l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Part\u00edculas moleculares, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por ponte de hidrog\u00eanio ou dipolo-dipolo, estado f\u00edsico gasoso.","id":5973866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas moleculares, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por ponte de hidrog\u00eanio ou dipolo-dipolo, estado f\u00edsico gasoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Part\u00edculas moleculares, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por ponte de hidrog\u00eanio ou dipolo-dipolo, estado f\u00edsico l\u00edquido.","id":5973867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas moleculares, atra\u00e7\u00e3o entre as part\u00edculas por ponte de hidrog\u00eanio ou dipolo-dipolo, estado f\u00edsico l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":"quimica\/1592419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento da doen\u00e7a c\u00e1rie ativa, \u00e9 importante salientar:I) O restabelecimento do equil\u00edbrio entre os processos de desmineraliza\u00e7\u00e3o e remineraliza\u00e7\u00e3o das estruturas dent\u00e1rias, a paralisa\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o das les\u00f5es e a promo\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.II) O tratamento deve ser individualizado e compreende a instru\u00e7\u00e3o de higiene bucal, incluindo: orienta\u00e7\u00f5es sobre a escova\u00e7\u00e3o dental, uso do fio dental, limpeza da l\u00edngua e frequ\u00eancia de higieniza\u00e7\u00e3o.III) A remo\u00e7\u00e3o profissional de placa, por meio de raspagem e\/ou utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos rotat\u00f3rios ou vibrat\u00f3rios apropriados.IV) A adequa\u00e7\u00e3o do Meio Bucal, compreendendo: remo\u00e7\u00e3o de placa, remo\u00e7\u00e3o da dentina cariada, selamento das cavidades com material provis\u00f3rio (ion\u00f4mero de vidro ou cimento modificado) e remo\u00e7\u00e3o de outros fatores retentivos de placa, como restos radiculares e c\u00e1lculos.V) O controle da atividade de doen\u00e7a, que envolve a avalia\u00e7\u00e3o das causas do desequil\u00edbrio identificado e a interven\u00e7\u00e3o sobre os fatores determinantes.Aponte as op\u00e7\u00f5es corretas:","provas":[{"id":50187,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1515917,"hashId":"a58d257562052015a1bfd063ca8eef23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento da doen\u00e7a c\u00e1rie ativa, \u00e9 importante salientar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) O restabelecimento do equil\u00edbrio entre os processos de desmineraliza\u00e7\u00e3o e remineraliza\u00e7\u00e3o das estruturas dent\u00e1rias, a paralisa\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o das les\u00f5es e a promo\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o\/reabilita\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) O tratamento deve ser individualizado e compreende a instru\u00e7\u00e3o de higiene bucal, incluindo: orienta\u00e7\u00f5es sobre a escova\u00e7\u00e3o dental, uso do fio dental, limpeza da l\u00edngua e frequ\u00eancia de higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A remo\u00e7\u00e3o profissional de placa, por meio de raspagem e\/ou utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos rotat\u00f3rios ou vibrat\u00f3rios apropriados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) A adequa\u00e7\u00e3o do Meio Bucal, compreendendo: remo\u00e7\u00e3o de placa, remo\u00e7\u00e3o da dentina cariada, selamento das cavidades com material provis\u00f3rio (ion\u00f4mero de vidro ou cimento modificado) e remo\u00e7\u00e3o de outros fatores retentivos de placa, como restos radiculares e c\u00e1lculos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) O controle da atividade de doen\u00e7a, que envolve a avalia\u00e7\u00e3o das causas do desequil\u00edbrio identificado e a interven\u00e7\u00e3o sobre os fatores determinantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aponte as op\u00e7\u00f5es corretas:<\/p>","resposta":5662003,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5662001,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":5662002,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5662003,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5662004,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":5662005,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":"odontologia\/1515917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sentido da express\u00e3o \u201cir indo ao l\u00e9u\u201d (l. 7), s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 preservado em","provas":[{"id":40519,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-capanema-pr-2017-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Capanema - Agente Administrativo - 2017"},{"id":49115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-capanema-pr-2017-fadesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Capanema - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1197633,"hashId":"4f6664cbf5569d54fd431221dfefab98","enunciado":"<p align=\"justify\">O sentido da express\u00e3o \u201cir indo ao l\u00e9u\u201d (<i>l<\/i>. 7), s\u00f3 <b>n\u00e3o<\/b> \u00e9 preservado em<\/p>","resposta":4308988,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cir indo \u00e0 toa\u201d.","id":4308986,"corpo":"<p align=justify>\u201cir indo \u00e0 toa\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cir indo a esmo\u201d.","id":4308987,"corpo":"<p align=justify>\u201cir indo a esmo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cir indo precavidamente\u201d.","id":4308988,"corpo":"<p align=justify>\u201cir indo precavidamente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cir indo ao sabor do acaso\u201d.","id":4308989,"corpo":"<p align=justify>\u201cir indo ao sabor do acaso\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA ATENTAMENTE O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 10.O outro Brasil1Houve um tempo em que sonhei coisas \u2014 n\u00e3o foi ser eleito senador federal nem2 nada, eram coisas humildes e vagabundas que entretanto n\u00e3o fiz, nem com certeza farei.3 Era, por exemplo, arrumar um barco de uns quinze, vinte metros de comprido, com motor e4 vela, e sair tocando devagar por toda a costa do Brasil, parando para pescar, vendendo5 banana ou comprando fumo de rolo, n\u00e3o sei, me demorando em todo portinho simp\u00e1tico \u20146 Barra de S\u00e3o Jo\u00e3o, Pi\u00fama, Reg\u00eancia, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Serinha\u00e9m, Turia\u00e7u, Curu\u00e7\u00e1,7 Ubatuba, Garopaba \u2014 ir indo ao l\u00e9u, vendo as coisas, conversando com as pessoas \u2014 e8 fazer um livro t\u00e3o simples, t\u00e3o bom, que at\u00e9 talvez fosse melhor n\u00e3o fazer livro nenhum,9 apenas ir vivendo devagar a vida lenta dos mares do Brasil, tomando a cachacinha de cada10 lugar, sem pressa e com respeito. Isso devia ser bom, talvez eu me tornasse conhecido11 como um homem direito, cedendo anz\u00f3is pelo custo e comprando esteiras das mulheres dos12 pescadores, aprendendo a fazer as coisas singelas que vivem fora das estat\u00edsticas e dos13 relat\u00f3rios \u2014 quantos monjolos h\u00e1 no Brasil, quantos pu\u00e7\u00e1s e paris? Sim, entraria pelos rios14 lentamente, de canoa, levando aral\u00e9m, que poderia trocar por toscas amanteigadas,15 pamonha ou beiju, pois ainda h\u00e1 um Brasil bom que a gente desperdi\u00e7a de bobagem, um16 Brasil que a gente deixa para depois, e entretanto parece que vai acabando; tenho ouvido17 falar em tanques de carpa, entretanto meu tio Crist\u00f3v\u00e3o na fazenda da Boa Esperan\u00e7a tinha18 um pequeno a\u00e7ude no ribeir\u00e3o onde criava cascudos, tem dias que d\u00e1 vontade de beber19 jenipapina.20 J\u00e1 tomei muito avi\u00e3o para fazer reportagem, mas o certo n\u00e3o \u00e9 assim, \u00e9 fazer como21 Saint-Hilaire ou o Pr\u00edncipe Maximiliano, ir tocando por essas ro\u00e7as de Deus a cavalo, nada22 de Rio-Bahia, ir pelos caminhos que acompanham com todo carinho os lombos e curvas da23 terra, aceitando uma caneca de caf\u00e9 na casa de um colono. S\u00f3 de repente a gente se24 lembra de que esse Brasil ainda existe, o Brasil ainda funciona a lenha e lombo de burro, as25 noites do Brasil s\u00e3o pretas com assombra\u00e7\u00e3o, dizem que ainda tem at\u00e9 luar no sert\u00e3o, at\u00e926 capivara e su\u00e7uarana \u2014 n\u00e3o, eu n\u00e3o sou contra o progresso (\"o progresso \u00e9 natural\") mas27 uma garrafinha de refrigerante americano n\u00e3o \u00e9 capaz de ser como um refresco de28 maracuj\u00e1 feito de fruta mesmo \u2014 o Brasil ainda tem safras e esta\u00e7\u00f5es, vazantes e29 piracemas com manjuba frita, e a lua nova continua sendo o tempo de cortar iba de bambu30 para pescar piau. E como ainda h\u00e1 tanta coisa, quem sabe que \u00e9 capaz de haver uma31 mulher tamb\u00e9m, uma certa mulher que ainda seja assim, modesta por\u00e9m limpinha, com os32 cabelos ainda molhados de seu banho de rio, parece que at\u00e9 banho de cachoeira ainda33 existe, at\u00e9 namoro debaixo de pitangueiras como antigamente, muito antigamente.BRAGA, Rubem. Cr\u00f4nicas do Esp\u00edrito Santo. S\u00e3o Paulo: Global, 2013, p. 11-12.","id":396018,"enunciado":"<p>LEIA ATENTAMENTE O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 10.<\/p><p><br><\/p><p>O outro Brasil<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1Houve um tempo em que sonhei coisas \u2014 n\u00e3o foi ser eleito senador federal nem<\/p><p>2 nada, eram coisas humildes e vagabundas que entretanto n\u00e3o fiz, nem com certeza farei.<\/p><p>3 Era, por exemplo, arrumar um barco de uns quinze, vinte metros de comprido, com motor e<\/p><p>4 vela, e sair tocando devagar por toda a costa do Brasil, parando para pescar, vendendo<\/p><p>5 banana ou comprando fumo de rolo, n\u00e3o sei, me demorando em todo portinho simp\u00e1tico \u2014<\/p><p>6 Barra de S\u00e3o Jo\u00e3o, Pi\u00fama, Reg\u00eancia, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Serinha\u00e9m, Turia\u00e7u, Curu\u00e7\u00e1,<\/p><p>7 Ubatuba, Garopaba \u2014 ir indo ao l\u00e9u, vendo as coisas, conversando com as pessoas \u2014 e<\/p><p>8 fazer um livro t\u00e3o simples, t\u00e3o bom, que at\u00e9 talvez fosse melhor n\u00e3o fazer livro nenhum,<\/p><p>9 apenas ir vivendo devagar a vida lenta dos mares do Brasil, tomando a cachacinha de cada<\/p><p>10 lugar, sem pressa e com respeito. Isso devia ser bom, talvez eu me tornasse conhecido<\/p><p>11 como um homem direito, cedendo anz\u00f3is pelo custo e comprando esteiras das mulheres dos<\/p><p>12 pescadores, aprendendo a fazer as coisas singelas que vivem fora das estat\u00edsticas e dos<\/p><p>13 relat\u00f3rios \u2014 quantos monjolos h\u00e1 no Brasil, quantos pu\u00e7\u00e1s e paris? Sim, entraria pelos rios<\/p><p>14 lentamente, de canoa, levando aral\u00e9m, que poderia trocar por toscas amanteigadas,<\/p><p>15 pamonha ou beiju, pois ainda h\u00e1 um Brasil bom que a gente desperdi\u00e7a de bobagem, um<\/p><p>16 Brasil que a gente deixa para depois, e entretanto parece que vai acabando; tenho ouvido<\/p><p>17 falar em tanques de carpa, entretanto meu tio Crist\u00f3v\u00e3o na fazenda da Boa Esperan\u00e7a tinha<\/p><p>18 um pequeno a\u00e7ude no ribeir\u00e3o onde criava cascudos, tem dias que d\u00e1 vontade de beber<\/p><p>19 jenipapina.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">20 J\u00e1 tomei muito avi\u00e3o para fazer reportagem, mas o certo n\u00e3o \u00e9 assim, \u00e9 fazer como<\/p><p>21 Saint-Hilaire ou o Pr\u00edncipe Maximiliano, ir tocando por essas ro\u00e7as de Deus a cavalo, nada<\/p><p>22 de Rio-Bahia, ir pelos caminhos que acompanham com todo carinho os lombos e curvas da<\/p><p>23 terra, aceitando uma caneca de caf\u00e9 na casa de um colono. S\u00f3 de repente a gente se<\/p><p>24 lembra de que esse Brasil ainda existe, o Brasil ainda funciona a lenha e lombo de burro, as<\/p><p>25 noites do Brasil s\u00e3o pretas com assombra\u00e7\u00e3o, dizem que ainda tem at\u00e9 luar no sert\u00e3o, at\u00e9<\/p><p>26 capivara e su\u00e7uarana \u2014 n\u00e3o, eu n\u00e3o sou contra o progresso (\"o progresso \u00e9 natural\") mas<\/p><p>27 uma garrafinha de refrigerante americano n\u00e3o \u00e9 capaz de ser como um refresco de<\/p><p>28 maracuj\u00e1 feito de fruta mesmo \u2014 o Brasil ainda tem safras e esta\u00e7\u00f5es, vazantes e<\/p><p>29 piracemas com manjuba frita, e a lua nova continua sendo o tempo de cortar iba de bambu<\/p><p>30 para pescar piau. E como ainda h\u00e1 tanta coisa, quem sabe que \u00e9 capaz de haver uma<\/p><p>31 mulher tamb\u00e9m, uma certa mulher que ainda seja assim, modesta por\u00e9m limpinha, com os<\/p><p>32 cabelos ainda molhados de seu banho de rio, parece que at\u00e9 banho de cachoeira ainda<\/p><p>33 existe, at\u00e9 namoro debaixo de pitangueiras como antigamente, muito antigamente.<\/p><p><br><\/p><p>BRAGA, Rubem. Cr\u00f4nicas do Esp\u00edrito Santo. S\u00e3o Paulo: Global, 2013, p. 11-12.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1197633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A invers\u00e3o da ordem das palavras provocaria mudan\u00e7a de sentido em","provas":[{"id":40519,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-capanema-pr-2017-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Capanema - Agente Administrativo - 2017"},{"id":49115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-capanema-pr-2017-fadesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Capanema - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1197637,"hashId":"a5810170f6e7d38106d7b92ad031ef75","enunciado":"<p align=justify>A invers\u00e3o da ordem das palavras provocaria mudan\u00e7a de sentido em<\/p>","resposta":4309004,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cvida lenta\u201d (l. 9).","id":4309003,"corpo":"<p align=justify>\u201cvida lenta\u201d (<i>l<\/i>. 9).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ccerta mulher\u201d (l. 31).","id":4309004,"corpo":"<p align=justify>\u201ccerta mulher\u201d (<i>l<\/i>. 31).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccoisas humildes\u201d (l. 2).","id":4309005,"corpo":"<p align=justify>\u201ccoisas humildes\u201d (<i>l<\/i>. 2).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpequeno a\u00e7ude\u201d (l. 18).","id":4309006,"corpo":"<p align=justify>\u201cpequeno a\u00e7ude\u201d (<i>l.<\/i> 18).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA ATENTAMENTE O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 10.O outro Brasil1Houve um tempo em que sonhei coisas \u2014 n\u00e3o foi ser eleito senador federal nem2 nada, eram coisas humildes e vagabundas que entretanto n\u00e3o fiz, nem com certeza farei.3 Era, por exemplo, arrumar um barco de uns quinze, vinte metros de comprido, com motor e4 vela, e sair tocando devagar por toda a costa do Brasil, parando para pescar, vendendo5 banana ou comprando fumo de rolo, n\u00e3o sei, me demorando em todo portinho simp\u00e1tico \u20146 Barra de S\u00e3o Jo\u00e3o, Pi\u00fama, Reg\u00eancia, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Serinha\u00e9m, Turia\u00e7u, Curu\u00e7\u00e1,7 Ubatuba, Garopaba \u2014 ir indo ao l\u00e9u, vendo as coisas, conversando com as pessoas \u2014 e8 fazer um livro t\u00e3o simples, t\u00e3o bom, que at\u00e9 talvez fosse melhor n\u00e3o fazer livro nenhum,9 apenas ir vivendo devagar a vida lenta dos mares do Brasil, tomando a cachacinha de cada10 lugar, sem pressa e com respeito. Isso devia ser bom, talvez eu me tornasse conhecido11 como um homem direito, cedendo anz\u00f3is pelo custo e comprando esteiras das mulheres dos12 pescadores, aprendendo a fazer as coisas singelas que vivem fora das estat\u00edsticas e dos13 relat\u00f3rios \u2014 quantos monjolos h\u00e1 no Brasil, quantos pu\u00e7\u00e1s e paris? Sim, entraria pelos rios14 lentamente, de canoa, levando aral\u00e9m, que poderia trocar por toscas amanteigadas,15 pamonha ou beiju, pois ainda h\u00e1 um Brasil bom que a gente desperdi\u00e7a de bobagem, um16 Brasil que a gente deixa para depois, e entretanto parece que vai acabando; tenho ouvido17 falar em tanques de carpa, entretanto meu tio Crist\u00f3v\u00e3o na fazenda da Boa Esperan\u00e7a tinha18 um pequeno a\u00e7ude no ribeir\u00e3o onde criava cascudos, tem dias que d\u00e1 vontade de beber19 jenipapina.20 J\u00e1 tomei muito avi\u00e3o para fazer reportagem, mas o certo n\u00e3o \u00e9 assim, \u00e9 fazer como21 Saint-Hilaire ou o Pr\u00edncipe Maximiliano, ir tocando por essas ro\u00e7as de Deus a cavalo, nada22 de Rio-Bahia, ir pelos caminhos que acompanham com todo carinho os lombos e curvas da23 terra, aceitando uma caneca de caf\u00e9 na casa de um colono. S\u00f3 de repente a gente se24 lembra de que esse Brasil ainda existe, o Brasil ainda funciona a lenha e lombo de burro, as25 noites do Brasil s\u00e3o pretas com assombra\u00e7\u00e3o, dizem que ainda tem at\u00e9 luar no sert\u00e3o, at\u00e926 capivara e su\u00e7uarana \u2014 n\u00e3o, eu n\u00e3o sou contra o progresso (\"o progresso \u00e9 natural\") mas27 uma garrafinha de refrigerante americano n\u00e3o \u00e9 capaz de ser como um refresco de28 maracuj\u00e1 feito de fruta mesmo \u2014 o Brasil ainda tem safras e esta\u00e7\u00f5es, vazantes e29 piracemas com manjuba frita, e a lua nova continua sendo o tempo de cortar iba de bambu30 para pescar piau. E como ainda h\u00e1 tanta coisa, quem sabe que \u00e9 capaz de haver uma31 mulher tamb\u00e9m, uma certa mulher que ainda seja assim, modesta por\u00e9m limpinha, com os32 cabelos ainda molhados de seu banho de rio, parece que at\u00e9 banho de cachoeira ainda33 existe, at\u00e9 namoro debaixo de pitangueiras como antigamente, muito antigamente.BRAGA, Rubem. Cr\u00f4nicas do Esp\u00edrito Santo. S\u00e3o Paulo: Global, 2013, p. 11-12.","id":396018,"enunciado":"<p>LEIA ATENTAMENTE O TEXTO ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 10.<\/p><p><br><\/p><p>O outro Brasil<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1Houve um tempo em que sonhei coisas \u2014 n\u00e3o foi ser eleito senador federal nem<\/p><p>2 nada, eram coisas humildes e vagabundas que entretanto n\u00e3o fiz, nem com certeza farei.<\/p><p>3 Era, por exemplo, arrumar um barco de uns quinze, vinte metros de comprido, com motor e<\/p><p>4 vela, e sair tocando devagar por toda a costa do Brasil, parando para pescar, vendendo<\/p><p>5 banana ou comprando fumo de rolo, n\u00e3o sei, me demorando em todo portinho simp\u00e1tico \u2014<\/p><p>6 Barra de S\u00e3o Jo\u00e3o, Pi\u00fama, Reg\u00eancia, Concei\u00e7\u00e3o da Barra, Serinha\u00e9m, Turia\u00e7u, Curu\u00e7\u00e1,<\/p><p>7 Ubatuba, Garopaba \u2014 ir indo ao l\u00e9u, vendo as coisas, conversando com as pessoas \u2014 e<\/p><p>8 fazer um livro t\u00e3o simples, t\u00e3o bom, que at\u00e9 talvez fosse melhor n\u00e3o fazer livro nenhum,<\/p><p>9 apenas ir vivendo devagar a vida lenta dos mares do Brasil, tomando a cachacinha de cada<\/p><p>10 lugar, sem pressa e com respeito. Isso devia ser bom, talvez eu me tornasse conhecido<\/p><p>11 como um homem direito, cedendo anz\u00f3is pelo custo e comprando esteiras das mulheres dos<\/p><p>12 pescadores, aprendendo a fazer as coisas singelas que vivem fora das estat\u00edsticas e dos<\/p><p>13 relat\u00f3rios \u2014 quantos monjolos h\u00e1 no Brasil, quantos pu\u00e7\u00e1s e paris? Sim, entraria pelos rios<\/p><p>14 lentamente, de canoa, levando aral\u00e9m, que poderia trocar por toscas amanteigadas,<\/p><p>15 pamonha ou beiju, pois ainda h\u00e1 um Brasil bom que a gente desperdi\u00e7a de bobagem, um<\/p><p>16 Brasil que a gente deixa para depois, e entretanto parece que vai acabando; tenho ouvido<\/p><p>17 falar em tanques de carpa, entretanto meu tio Crist\u00f3v\u00e3o na fazenda da Boa Esperan\u00e7a tinha<\/p><p>18 um pequeno a\u00e7ude no ribeir\u00e3o onde criava cascudos, tem dias que d\u00e1 vontade de beber<\/p><p>19 jenipapina.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">20 J\u00e1 tomei muito avi\u00e3o para fazer reportagem, mas o certo n\u00e3o \u00e9 assim, \u00e9 fazer como<\/p><p>21 Saint-Hilaire ou o Pr\u00edncipe Maximiliano, ir tocando por essas ro\u00e7as de Deus a cavalo, nada<\/p><p>22 de Rio-Bahia, ir pelos caminhos que acompanham com todo carinho os lombos e curvas da<\/p><p>23 terra, aceitando uma caneca de caf\u00e9 na casa de um colono. S\u00f3 de repente a gente se<\/p><p>24 lembra de que esse Brasil ainda existe, o Brasil ainda funciona a lenha e lombo de burro, as<\/p><p>25 noites do Brasil s\u00e3o pretas com assombra\u00e7\u00e3o, dizem que ainda tem at\u00e9 luar no sert\u00e3o, at\u00e9<\/p><p>26 capivara e su\u00e7uarana \u2014 n\u00e3o, eu n\u00e3o sou contra o progresso (\"o progresso \u00e9 natural\") mas<\/p><p>27 uma garrafinha de refrigerante americano n\u00e3o \u00e9 capaz de ser como um refresco de<\/p><p>28 maracuj\u00e1 feito de fruta mesmo \u2014 o Brasil ainda tem safras e esta\u00e7\u00f5es, vazantes e<\/p><p>29 piracemas com manjuba frita, e a lua nova continua sendo o tempo de cortar iba de bambu<\/p><p>30 para pescar piau. E como ainda h\u00e1 tanta coisa, quem sabe que \u00e9 capaz de haver uma<\/p><p>31 mulher tamb\u00e9m, uma certa mulher que ainda seja assim, modesta por\u00e9m limpinha, com os<\/p><p>32 cabelos ainda molhados de seu banho de rio, parece que at\u00e9 banho de cachoeira ainda<\/p><p>33 existe, at\u00e9 namoro debaixo de pitangueiras como antigamente, muito antigamente.<\/p><p><br><\/p><p>BRAGA, Rubem. Cr\u00f4nicas do Esp\u00edrito Santo. S\u00e3o Paulo: Global, 2013, p. 11-12.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1197637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ir a uma determinada p\u00e1gina em um documento, que est\u00e1 sendo editado no Microsoft Office Word 2010, o usu\u00e1rio pode pressionar a tecla _______, a qual abrir\u00e1 a janela \u201cLocalizar e substituir\u201d, que possui a guia \u201cIr para\u201d, onde pode ser informada a p\u00e1gina desejada. A tecla que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9 a","provas":[{"id":40519,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-capanema-pr-2017-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Capanema - Agente Administrativo - 2017"},{"id":49115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Capanema","sigla":"Camara de Capanema","id":3019,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-capanema-pr-2017-fadesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Capanema - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1197671,"hashId":"5dca8fe609a4f5be31b287ff44d34989","enunciado":"<p align=\"justify\">Para ir a uma determinada p\u00e1gina em um documento, que est\u00e1 sendo editado no Microsoft Office Word 2010, o usu\u00e1rio pode pressionar a tecla _______, a qual abrir\u00e1 a janela \u201cLocalizar e substituir\u201d, que possui a guia \u201cIr para\u201d, onde pode ser informada a p\u00e1gina desejada.\r\nA tecla que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9 a<\/p>","resposta":4309138,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;F2&gt;.","id":4309136,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">&lt;F2&gt;.<\/p><p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;F8&gt;.","id":4309137,"corpo":"<p align=justify>&lt;F8&gt;.<p align=\"justify\"><f8><\/f8><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;F5&gt;.","id":4309138,"corpo":"<p align=\"justify\">&lt;F5&gt;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;F10&gt;","id":4309139,"corpo":"&lt;F10&gt;<p align=\"justify\"><f10><\/f10><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/1197671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um capacitor com a especifica\u00e7\u00e3o Cn=100\u00b5F e toler\u00e2ncia \u00b1 5%, o valor da capacit\u00e2ncia real C est\u00e1 no intervalo ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1520941,"hashId":"24d63dcc013c94459dc2fd793aac4b8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um capacitor com a especifica\u00e7\u00e3o Cn=100\u00b5F e toler\u00e2ncia \u00b1 5%, o valor da capacit\u00e2ncia real C est\u00e1 no intervalo <\/p>","resposta":5682267,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 \u00b5F \u2264 C \u2264 100\u00b5F. ","id":5682264,"corpo":"<p>90 \u00b5F \u2264 C \u2264 100\u00b5F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95 \u00b5F \u2264 C \u2264 100\u00b5F. ","id":5682265,"corpo":"<p>95 \u00b5F \u2264 C \u2264 100\u00b5F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 \u00b5F \u2264 C \u2264 105 \u00b5F. ","id":5682266,"corpo":"<p>90 \u00b5F \u2264 C \u2264 105 \u00b5F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"95 \u00b5F \u2264 C \u2264 105 \u00b5F.","id":5682267,"corpo":"<p>95 \u00b5F \u2264 C \u2264 105 \u00b5F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400794,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-eletrica-de-usina"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1520941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fus\u00edveis s\u00e3o componentes importantes na prote\u00e7\u00e3o de circuitos, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos el\u00e9tricos. Nas atuais instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas das edifica\u00e7\u00f5es, os fus\u00edveis t\u00eam sido substitu\u00eddos pelo(a) ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1520946,"hashId":"e94e8948d61513929892aef8e6b5d088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fus\u00edveis s\u00e3o componentes importantes na prote\u00e7\u00e3o de circuitos, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos el\u00e9tricos. Nas atuais instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas das edifica\u00e7\u00f5es, os fus\u00edveis t\u00eam sido substitu\u00eddos pelo(a) <\/p>","resposta":5682285,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disjuntor termomagn\u00e9tico. ","id":5682285,"corpo":"<p>disjuntor termomagn\u00e9tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contator. ","id":5682286,"corpo":"<p>contator. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resistor de partida. ","id":5682287,"corpo":"<p>resistor de partida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chave tri\u00e2ngulo-estrela.","id":5682288,"corpo":"<p>chave tri\u00e2ngulo-estrela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400794,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-eletrica-de-usina"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1520946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador considerado ideal, com dois enrolamentos \u2013 um chamado prim\u00e1rio, com vari\u00e1veis de entrada S1, V1 e I1 e com N1 espiras; outro chamado secund\u00e1rio, com vari\u00e1veis de sa\u00edda S2, V2 e I2 e com N2 espiras \u2013, em que S \u00e9 a pot\u00eancia aparente em VA, V \u00e9 a tens\u00e3o em Volt, e I \u00e9 a corrente em amp\u00e8re, \u00e9 representado pelas equa\u00e7\u00f5es ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1520951,"hashId":"4c6131a8f224132118e0d61ce7d121d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador considerado ideal, com dois enrolamentos \u2013 um chamado prim\u00e1rio, com vari\u00e1veis de entrada S1, V1 e I1 e com N1 espiras; outro chamado secund\u00e1rio, com vari\u00e1veis de sa\u00edda S2, V2 e I2 e com N2 espiras \u2013, em que S \u00e9 a pot\u00eancia aparente em VA, V \u00e9 a tens\u00e3o em Volt, e I \u00e9 a corrente em amp\u00e8re, \u00e9 representado pelas equa\u00e7\u00f5es <\/p>","resposta":5682306,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S1 &lt; S2 , V1\/V2 = N1\/ N2, I1\/I2 = N2\/N1. ","id":5682304,"corpo":"<p>S1 &lt; S2 , V1\/V2 = N1\/ N2, I1\/I2 = N2\/N1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S1 = S2, V1\/V2 = N2\/ N1, I1\/I2 = N2\/N1. ","id":5682305,"corpo":"<p>S1 = S2, V1\/V2 = N2\/ N1, I1\/I2 = N2\/N1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S1 = S2, V1\/V2 = N1\/ N2, I1\/I2 = N2\/N1. ","id":5682306,"corpo":"<p>S1 = S2, V1\/V2 = N1\/ N2, I1\/I2 = N2\/N1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S1 = S2, V1\/V2 = N1\/ N2, I2\/I1 = N2\/N1.","id":5682307,"corpo":"<p>S1 = S2, V1\/V2 = N1\/ N2, I2\/I1 = N2\/N1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400794,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-eletrica-de-usina"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1520951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR-10 \u2013 Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade \u2013, \u201co aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender \u00e0s normas internacionais vigentes\u201d. Tal orienta\u00e7\u00e3o refere-se a uma medida de ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1520984,"hashId":"f5a406aef87bcd38e3676b9b32a99db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR-10 \u2013 Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade \u2013, \u201co aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender \u00e0s normas internacionais vigentes\u201d. Tal orienta\u00e7\u00e3o refere-se a uma medida de <\/p>","resposta":5682421,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o individual. ","id":5682418,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o individual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o emergencial. ","id":5682419,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o emergencial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de controle. ","id":5682420,"corpo":"<p>de controle. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o coletiva.","id":5682421,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1520984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os grupos geradores que funcionam no sistema de atendimento emergencial quando falta energia el\u00e9trica entram em opera\u00e7\u00e3o de forma autom\u00e1tica. O motor el\u00e9trico que d\u00e1 partida ao motor diesel que, por sua vez, aciona o gerador s\u00edncrono \u00e9 uma m\u00e1quina el\u00e9trica ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1520992,"hashId":"113c70077fcc8892ba065dbea788eef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos geradores que funcionam no sistema de atendimento emergencial quando falta energia el\u00e9trica entram em opera\u00e7\u00e3o de forma autom\u00e1tica. O motor el\u00e9trico que d\u00e1 partida ao motor diesel que, por sua vez, aciona o gerador s\u00edncrono \u00e9 uma m\u00e1quina el\u00e9trica <\/p>","resposta":5682447,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de relut\u00e2ncia. ","id":5682446,"corpo":"<p>de relut\u00e2ncia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de corrente cont\u00ednua. ","id":5682447,"corpo":"<p>de corrente cont\u00ednua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de indu\u00e7\u00e3o gaiola de esquilo. ","id":5682448,"corpo":"<p>de indu\u00e7\u00e3o gaiola de esquilo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edncrona de doze p\u00f3los.","id":5682449,"corpo":"<p>s\u00edncrona de doze p\u00f3los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400794,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-eletrica-de-usina"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1520992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito alimentador sem perdas de uma carga indutiva funciona em uma rede el\u00e9trica de 120V, 60HZ. Medidas efetuadas no circuito levaram \u00e0 conclus\u00e3o de que a pot\u00eancia ativa consumida foi de 800W, e o fator de pot\u00eancia medido foi de 0,8. A pot\u00eancia aparente da carga \u00e9 de ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1520998,"hashId":"4676353d37493ca2b72cb53f93226563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um circuito alimentador sem perdas de uma carga indutiva funciona em uma rede el\u00e9trica de 120V, 60HZ. Medidas efetuadas no circuito levaram \u00e0 conclus\u00e3o de que a pot\u00eancia ativa consumida foi de 800W, e o fator de pot\u00eancia medido foi de 0,8. A pot\u00eancia aparente da carga \u00e9 de <\/p>","resposta":5682471,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00 kVA. ","id":5682471,"corpo":"<p>1,00 kVA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80 kVA. ","id":5682472,"corpo":"<p>0,80 kVA. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,96 kVA.","id":5682473,"corpo":"<p>0,96 kVA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,22 kVA.","id":5682474,"corpo":"<p>1,22 kVA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400794,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-eletrica-de-usina"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1520998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns equipamentos apresentam a express\u00e3o \u201cCavalo Vapor\u201d \u2013 CV. Quando se diz que um equipamento \u00e9 de 15 CV, refere-se \u00e0 ","provas":[{"id":50377,"cargo":{"descricao":"Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica","id":20688},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-operador-de-subestacao-eletrica","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Operador de Subesta\u00e7\u00e3o El\u00e9trica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1521077,"hashId":"b8c72b82a237f874b17bc7021e09cfe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns equipamentos apresentam a express\u00e3o \u201cCavalo Vapor\u201d \u2013 CV. Quando se diz que um equipamento \u00e9 de 15 CV, refere-se \u00e0 <\/p>","resposta":5682828,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temperatura do equipamento. ","id":5682825,"corpo":"<p>temperatura do equipamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia el\u00e9trica do equipamento. ","id":5682826,"corpo":"<p>resist\u00eancia el\u00e9trica do equipamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacit\u00e2ncia do equipamento. ","id":5682827,"corpo":"<p>capacit\u00e2ncia do equipamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pot\u00eancia do equipamento.","id":5682828,"corpo":"<p>pot\u00eancia do equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o El\u00e9trica de Usina","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400794,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-eletrica-de-usina"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1521077","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Governador Celso Ramos","sigla":"SEMAE","id":4481,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o g, de R em R , definida por g(x)=ax2+bx+c, em que \u0394=b2\u22124ac , pode-se afirmar que:","provas":[{"id":52513,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Governador Celso Ramos","sigla":"SEMAE","id":4481,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - SEMAE - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1587227,"hashId":"36fe8db0b1949fb4bd4fbac6e9b1fabe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u211d\\ em\\ \u211d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , definida por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g(x)=ax^2+bx+c,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u0394=b^2-4ac\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5954283,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a&gt;0,b&gt;0,c&gt;0 e \u0394\u200b&gt;0 ","id":5954279,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"a>0,b>0,c>0\\ e\\ \\sqrt{\u0394}>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.113335em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a&lt;0,b&lt;0,c&gt;0 e \u0394\u200b&gt;0 ","id":5954280,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"a<0,b<0,c>0\\ e\\ \\sqrt{\u0394}>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.113335em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a&lt;0,b&lt;0,\u2212c&lt;0 e \u0394=0 ","id":5954281,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"a<0,b<0,-c<0\\ e\\ \u0394=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u0394<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a.b&lt;0,b.c&lt;0 e \u0394\u200b&gt;0 ","id":5954282,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"a.b<0,b.c<0\\ e\\ \\sqrt{\u0394}>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73354em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.113335em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a&lt;0,b&gt;0,c&gt;0 e \u0394\u200b&gt;0 ","id":5954283,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"a<0,b>0,c>0\\ e\\ \\sqrt{\u0394}>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.113335em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.926665em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">\u0394<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88666em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.113335em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a figura abaixo e, responda \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15.","id":441397,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observe a figura abaixo e, responda \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52513\/grupo-questao\/441397-20210309142409000000-0.png\" width=\"235\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1587227","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Governador Celso Ramos","sigla":"SEMAE","id":4481,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine o produto dos valores inteiros que satisfazem a inequa\u00e7\u00e3o g(x)\u22650. ","provas":[{"id":52513,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Governador Celso Ramos","sigla":"SEMAE","id":4481,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - SEMAE - Advogado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1587238,"hashId":"9d9f2ec8ca4bc63174cc9f7962f37f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine o produto dos valores inteiros que satisfazem a inequa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g(x)\\ge0.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":5954322,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":5954322,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":5954323,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":5954324,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-7","id":5954325,"corpo":"<p>-7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"41","id":5954326,"corpo":"<p>41<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a figura abaixo e, responda \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15.","id":441397,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observe a figura abaixo e, responda \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52513\/grupo-questao\/441397-20210309142409000000-0.png\" width=\"235\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es do 2\u00ba grau","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es do 2\u00ba grau","pai":403850,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408775,"slug":"matematica-inequacoes-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1587238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as responsabilidades e deveres dos profissionais de enfermagem em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1577843,"hashId":"5a4d9968c72873735d91f822e0a2ab26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as responsabilidades e deveres dos profissionais de enfermagem em rela\u00e7\u00e3o ao sigilo profissional \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5919373,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o segredo profissional referente ao menor de idade dever\u00e1 ser mantido em qualquer circunst\u00e2ncia, mesmo quando a revela\u00e7\u00e3o for solicitada pelos pais ou respons\u00e1vel.","id":5919370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segredo profissional referente ao menor de idade dever\u00e1 ser mantido em qualquer circunst\u00e2ncia, mesmo quando a revela\u00e7\u00e3o for solicitada pelos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o profissional de enfermagem, intimado como testemunha, n\u00e3o poder\u00e1 declarar impedimento de revelar o segredo.","id":5919371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional de enfermagem, intimado como testemunha, n\u00e3o poder\u00e1 declarar impedimento de revelar o segredo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sigilo se torna facultativo quando o fato for de conhecimento p\u00fablico e em caso de falecimento da pessoa envolvida.","id":5919372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sigilo se torna facultativo quando o fato for de conhecimento p\u00fablico e em caso de falecimento da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em atividade multiprorissional, o fato sigiloso poder\u00e1 ser revelado quando necess\u00e1rio \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":5919373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em atividade multiprorissional, o fato sigiloso poder\u00e1 ser revelado quando necess\u00e1rio \u00e0 presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o segredo sobre fato sigiloso deve ser mantido mesmo diante de ordem judicial, ou com o consentimento escrito da pessoa envolvida.","id":5919374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segredo sobre fato sigiloso deve ser mantido mesmo diante de ordem judicial, ou com o consentimento escrito da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1577843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\t\u201cNa \u00faltima sexta-feira, um juiz federal de primeira inst\u00e2ncia decretou a pris\u00e3o de policiais legislativos sob acusa\u00e7\u00e3o de que faziam varreduras em gabinetes e resid\u00eancias de senadores para retirar grampos supostamente legais, atrapalhando investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.\tO epis\u00f3dio despertou a ira de Calheiros, que chamou o magistrado de \u2018juizeco\u2019, sob argumento de que apenas o Supremo Tribunal Federal poderia ter ordenado as pris\u00f5es e as apreens\u00f5es de material dentro do Senado. Isso porque os policiais legislativos est\u00e3o subordinados aos senadores, que t\u00eam foro privilegiado.\tCalheiros tamb\u00e9m chamou o ministro da Justi\u00e7a de \u2018chefete de pol\u00edcia\u2019. As declara\u00e7\u00f5es geraram forte rea\u00e7\u00e3o de Carmen L\u00facia, que se disse ofendida, e uma tentativa frustrada de Temer de reunir os chefes de Poder para uma reconcilia\u00e7\u00e3o na quarta.\tUma decis\u00e3o do ministro do STF Teori Zavascki na quinta-feira suspendeu a opera\u00e7\u00e3o contra a pol\u00edcia legislativa e remeteu o caso para o tribunal.\u201d(Dispon\u00edvel em: www.bbc.com. Reportagem de 28\/10\/2016.)Sobre o texto jornal\u00edstico anterior \u00e9 correto afirmar somente que:","provas":[{"id":52168,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":52215,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1577872,"hashId":"68354007e9c1a9b1f95848b18001d78c","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cNa \u00faltima sexta-feira, um juiz federal de primeira inst\u00e2ncia decretou a pris\u00e3o de policiais legislativos sob acusa\u00e7\u00e3o de que faziam varreduras em gabinetes e resid\u00eancias de senadores para retirar grampos supostamente legais, atrapalhando investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO epis\u00f3dio despertou a ira de Calheiros, que chamou o magistrado de \u2018juizeco\u2019, sob argumento de que apenas o Supremo Tribunal Federal poderia ter ordenado as pris\u00f5es e as apreens\u00f5es de material dentro do Senado. Isso porque os policiais legislativos est\u00e3o subordinados aos senadores, que t\u00eam foro privilegiado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCalheiros tamb\u00e9m chamou o ministro da Justi\u00e7a de \u2018chefete de pol\u00edcia\u2019. As declara\u00e7\u00f5es geraram forte rea\u00e7\u00e3o de Carmen L\u00facia, que se disse ofendida, e uma tentativa frustrada de Temer de reunir os chefes de Poder para uma reconcilia\u00e7\u00e3o na quarta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma decis\u00e3o do ministro do STF <em>Teori Zavascki<\/em> na quinta-feira suspendeu a opera\u00e7\u00e3o contra a pol\u00edcia legislativa e remeteu o caso para o tribunal.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Dispon\u00edvel em: www.bbc.com. Reportagem de 28\/10\/2016.)<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto jornal\u00edstico anterior \u00e9 correto afirmar somente que:<\/p>","resposta":5919499,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra uma crise, al\u00e9m de tudo, institucional dentro do Brasil, pois claramente os tr\u00eas poderes de Estado n\u00e3o est\u00e3o harmonizados.","id":5919499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra uma crise, al\u00e9m de tudo, institucional dentro do Brasil, pois claramente os tr\u00eas poderes de Estado n\u00e3o est\u00e3o harmonizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representou um n\u00edtido motivo para a intimida\u00e7\u00e3o de Teori Zavascki em sua fun\u00e7\u00e3o e prerrogativa no Supremo Tribunal Federal \u2013 STF.","id":5919500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representou um n\u00edtido motivo para a intimida\u00e7\u00e3o de <em>Teori Zavascki<\/em> em sua fun\u00e7\u00e3o e prerrogativa no Supremo Tribunal Federal \u2013 STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto existe uma cena de supervaloriza\u00e7\u00e3o do poder legislativo, sem contar que em nenhum momento o poder executivo \u00e9 foi mencionado.","id":5919501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto existe uma cena de supervaloriza\u00e7\u00e3o do poder legislativo, sem contar que em nenhum momento o poder executivo \u00e9 foi mencionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No relato apresentado, o juiz de primeira inst\u00e2ncia foi desrespeitado diante dos poderes federais. Em outras palavras, isso representa uma grave crise no judici\u00e1rio.","id":5919502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No relato apresentado, o juiz de primeira inst\u00e2ncia foi desrespeitado diante dos poderes federais. Em outras palavras, isso representa uma grave crise no judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA diversidade \u00e9 um fen\u00f4meno universal e se manifesta em todos os reinos da natureza. A esp\u00e9cie humana n\u00e3o apenas se encontra imersa num mundo repleto de diversidade, como ela pr\u00f3pria, embora sendo \u00fanica, \u00e9 extremamente diversa, f\u00edsica e culturalmente falando. Compreender tal fen\u00f4meno tem sido a tarefa da Antropologia, desde que surgiu na segunda metade do s\u00e9culo XIX. O reconhecimento desta diversidade \u00e9 um aspecto fundante da experi\u00eancia humana e se encontram registros nas suas manifesta\u00e7\u00f5es mais remotas, aquelas que se perdem na origem dos tempos, seus mitos. Presentes entre os mais diferentes grupos humanos, tais registros d\u00e3o um bom testemunho da sua import\u00e2ncia.\u201d(Dispon\u00edvel em: www.paulinas.org.br.)Assinale a \u00fanica imagem que representa diretamente a diversidade religiosa.","provas":[{"id":52168,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Bibliotec\u00e1rio - 2017"},{"id":52215,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1577875,"hashId":"cedb52d50a5c6caf57f3ce2e018a1427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA diversidade \u00e9 um fen\u00f4meno universal e se manifesta em todos os reinos da natureza. A esp\u00e9cie humana n\u00e3o apenas se encontra imersa num mundo repleto de diversidade, como ela pr\u00f3pria, embora sendo \u00fanica, \u00e9 extremamente diversa, f\u00edsica e culturalmente falando. Compreender tal fen\u00f4meno tem sido a tarefa da Antropologia, desde que surgiu na segunda metade do s\u00e9culo XIX. O reconhecimento desta diversidade \u00e9 um aspecto fundante da experi\u00eancia humana e se encontram registros nas suas manifesta\u00e7\u00f5es mais remotas, aquelas que se perdem na origem dos tempos, seus mitos. Presentes entre os mais diferentes grupos humanos, tais registros d\u00e3o um bom testemunho da sua import\u00e2ncia.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Dispon\u00edvel em: www.paulinas.org.br.)<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica imagem que representa diretamente a diversidade religiosa.<\/p>","resposta":5919515,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5919513,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52168\/item-questao\/5919513-20210307170434000000-0.png\" style=\"\" width=\"278\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5919514,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52168\/item-questao\/5919514-20210304093047000000-0.png\" width=\"275\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5919515,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52168\/item-questao\/5919515-20210304093047000000-0.png\" width=\"246\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5919516,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52168\/item-questao\/5919516-20210304093047000000-0.png\" width=\"267\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1577875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme defini\u00e7\u00f5es da Norma Brasileira (NBR) 10520:2002 de Informa\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Cita\u00e7\u00f5es em documentos \u2013 apresenta\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00f5es, observa\u00e7\u00f5es ou aditamentos ao texto feitos pelo autor, tradutor ou editor, podendo tamb\u00e9m aparecer na margem esquerda ou direita da mancha gr\u00e1fica s\u00e3o as notas (de)","provas":[{"id":52168,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1577889,"hashId":"f5e3205ebbb17f44db7e09c6a1b4da4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme defini\u00e7\u00f5es da Norma Brasileira (NBR) 10520:2002 de Informa\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Cita\u00e7\u00f5es em documentos \u2013 apresenta\u00e7\u00e3o, indica\u00e7\u00f5es, observa\u00e7\u00f5es ou aditamentos ao texto feitos pelo autor, tradutor ou editor, podendo tamb\u00e9m aparecer na margem esquerda ou direita da mancha gr\u00e1fica s\u00e3o as notas (de)<\/p>","resposta":5919574,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rodap\u00e9.","id":5919574,"corpo":"<p>rodap\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refer\u00eancia.","id":5919575,"corpo":"<p>refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicativas.","id":5919576,"corpo":"<p>explicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclusivas.","id":5919577,"corpo":"<p>conclusivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1577889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente adulto, v\u00edtima de traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) apresenta abertura ocular mediante estimulo doloroso, emite sons incompreens\u00edveis diante do est\u00edmulo verbal e reage ao est\u00edmulo motor com flex\u00e3o anormal (decortica\u00e7\u00e3o) dos membros inferiores. Aplicando os valores da escala de coma de Glasgow pode-se afirmar que esse paciente apresenta:","provas":[{"id":52164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1577896,"hashId":"25c1a41809353d28b2be7e9392daa55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente adulto, v\u00edtima de traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) apresenta abertura ocular mediante estimulo doloroso, emite sons incompreens\u00edveis diante do est\u00edmulo verbal e reage ao est\u00edmulo motor com flex\u00e3o anormal (decortica\u00e7\u00e3o) dos membros inferiores. Aplicando os valores da escala de coma de Glasgow pode-se afirmar que esse paciente apresenta:<\/p>","resposta":5919606,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCE moderado","id":5919603,"corpo":"<p>TCE moderado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coma superficial.","id":5919604,"corpo":"<p>coma superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCE leve","id":5919605,"corpo":"<p>TCE leve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TCE grave","id":5919606,"corpo":"<p>TCE grave<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00edvel normal de consci\u00eancia.","id":5919607,"corpo":"<p>n\u00edvel normal de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":"enfermagem\/1577896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme defini\u00e7\u00f5es da Norma Brasileira (NBR) 6028:2003 de Informa\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Resumos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Resumo: \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento.( ) Resumo cr\u00edtico: \u00e9 o resumo redigido por especialistas com an\u00e1lise cr\u00edtica de um documento; tamb\u00e9m chamado de resenha. Quando analisa apenas uma determinada edi\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rias, denomina-se recens\u00e3o.( ) Resumo indicativo: \u00e9 o resumo que indica apenas os pontos principais do documento, n\u00e3o apresentando dados qualitativos, quantitativos etc. De modo geral, n\u00e3o dispensa a consulta ao original.( ) Resumo informativo: \u00e9 o resumo que informa ao leitor finalidades, metodologia, resultados e conclus\u00f5es do documento, de tal forma que este possa, inclusive, dispensar a consulta ao original.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52168,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Bibliotec\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1577898,"hashId":"a68b026a2d6a59ff9aa3e4548c651220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme defini\u00e7\u00f5es da Norma Brasileira (NBR) 6028:2003 de Informa\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Resumos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Resumo<\/u>: \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Resumo cr\u00edtico:<\/u> \u00e9 o resumo redigido por especialistas com an\u00e1lise cr\u00edtica de um documento; tamb\u00e9m chamado de resenha. Quando analisa apenas uma determinada edi\u00e7\u00e3o entre v\u00e1rias, denomina-se recens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Resumo indicativo<\/u>: \u00e9 o resumo que indica apenas os pontos principais do documento, n\u00e3o apresentando dados qualitativos, quantitativos etc. De modo geral, n\u00e3o dispensa a consulta ao original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Resumo informativo<\/u>: \u00e9 o resumo que informa ao leitor finalidades, metodologia, resultados e conclus\u00f5es do documento, de tal forma que este possa, inclusive, dispensar a consulta ao original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5919612,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5919612,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5919613,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":5919614,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5919615,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1577898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram prescritos 30 UI de insulina regular por via subcut\u00e2nea, por\u00e9m as seringas apropriadas acabaram e o que h\u00e1 dispon\u00edvel s\u00e3o seringas de 3 mL. Os frascos de insulina s\u00e3o de 10 mL(100 UI\/mL), sendo assim, ser\u00e1 necess\u00e1rio diluir 1 mL de insulina em 1 mL de \u00e1gua destilada. Ap\u00f3s a dilui\u00e7\u00e3o a quantidade de insulina a ser administrada \u00e9:","provas":[{"id":52164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1577918,"hashId":"410f8aaae84d4b05b177e3a66132782c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram prescritos 30 UI de insulina regular por via subcut\u00e2nea, por\u00e9m as seringas apropriadas acabaram e o que h\u00e1 dispon\u00edvel s\u00e3o seringas de 3 mL. Os frascos de insulina s\u00e3o de 10 mL(100 UI\/mL), sendo assim, ser\u00e1 necess\u00e1rio diluir 1 mL de insulina em 1 mL de \u00e1gua destilada. Ap\u00f3s a dilui\u00e7\u00e3o a quantidade de insulina a ser administrada \u00e9:<\/p>","resposta":5919705,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.8 mL.","id":5919703,"corpo":"<p>0.8 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.5 mL.","id":5919704,"corpo":"<p>0.5 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.6 mL.","id":5919705,"corpo":"<p>0.6 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0.7 mL.","id":5919706,"corpo":"<p>0.7 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0.3 mL.","id":5919707,"corpo":"<p>0.3 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1577918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o procedimento de internaliza\u00e7\u00e3o dos tratados internacionais de direitos humanos no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577552,"hashId":"098fe965e757b30a92cbae7e84fa1c4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o procedimento de internaliza\u00e7\u00e3o dos tratados internacionais de direitos humanos no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5918356,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em turno \u00fanico.","id":5918354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e3o ser aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em turno \u00fanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser aprovados por quatro quintos dos votos de cada Casa do Congresso Nacional.","id":5918355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e3o ser aprovados por quatro quintos dos votos de cada Casa do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a Emenda Constitucional n\u00b0 45\/2004, os tratados aprovados foram equiparados \u00e0s emendas constitucionais.","id":5918356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a Emenda Constitucional n\u00b0 45\/2004, os tratados aprovados foram equiparados \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de conflitarem com normas constitucionais , prevalecer\u00e1 o tratado internacional.","id":5918357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de conflitarem com normas constitucionais , prevalecer\u00e1 o tratado internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes da Emenda Constitucional n\u00ba 45\/2004. eram aprovados por decreto legislativo, por maioria qualificada.","id":5918358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da Emenda Constitucional n\u00ba 45\/2004. eram aprovados por decreto legislativo, por maioria qualificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407127,"slug":"direitos-humanos-incorporacao-de-tratados-internacionais-de-direitos-humanos-no-direito-brasileiro-ec-n-o-45"}],"slug":"direitos-humanos\/1577552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}