{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161074,"perPage":"100","pages":21611,"page":10876,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o psic\u00f3logo dever\u00e1 pautar sua atua\u00e7\u00e3o, quando houver determina\u00e7\u00e3o judicial que determine per\u00edcia em crian\u00e7a, adolescente ou interdito, sem a anu\u00eancia dos respons\u00e1veis?","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577564,"hashId":"898b0f3fa44f204df47911808d8f8c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o psic\u00f3logo dever\u00e1 pautar sua atua\u00e7\u00e3o, quando houver determina\u00e7\u00e3o judicial que determine per\u00edcia em crian\u00e7a, adolescente ou interdito, sem a anu\u00eancia dos respons\u00e1veis?<\/p>","resposta":5918408,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 cumprir o que foi determinado judicialmente n\u00e3o havendo, portanto, infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas em face da aus\u00eancia de consentimento dos respons\u00e1veis.","id":5918408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 cumprir o que foi determinado judicialmente n\u00e3o havendo, portanto, infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas em face da aus\u00eancia de consentimento dos respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 solicitar reformula\u00e7\u00e3o da determina\u00e7\u00e3o.","id":5918409,"corpo":"<p>Dever\u00e1 solicitar reformula\u00e7\u00e3o da determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ficar caracterizado como respons\u00e1vel legal da crian\u00e7a, adolescente ou interdito em face da a\u00e7\u00e3o em curso.","id":5918410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ficar caracterizado como respons\u00e1vel legal da crian\u00e7a, adolescente ou interdito em face da a\u00e7\u00e3o em curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 cumprir a determina\u00e7\u00e3o judicial e informar aos respons\u00e1veis sua decis\u00e3o.","id":5918411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 cumprir a determina\u00e7\u00e3o judicial e informar aos respons\u00e1veis sua decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em seus diversos contextos exige a autoriza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis legais quando a pessoa atendida for crian\u00e7a, adolescente ou interdito, n\u00e3o havendo exce\u00e7\u00f5es em hip\u00f3tese alguma.","id":5918412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em seus diversos contextos exige a autoriza\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis legais quando a pessoa atendida for crian\u00e7a, adolescente ou interdito, n\u00e3o havendo exce\u00e7\u00f5es em hip\u00f3tese alguma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417512,"slug":"psicologia-pericia-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1577564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui uma das atribui\u00e7\u00f5es da EAP (Equipe multiprofissional para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento de medidas terap\u00eauticas aplic\u00e1veis \u00e0 pessoa com transtorno mental em conflito com a lei no \u00e2mbito do SUS):","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577590,"hashId":"24e9c51a30d6cacda795b8fc3cba7241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui uma das atribui\u00e7\u00f5es da EAP (Equipe multiprofissional para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento de medidas terap\u00eauticas aplic\u00e1veis \u00e0 pessoa com transtorno mental em conflito com a lei no \u00e2mbito do SUS):<\/p>","resposta":5918524,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o da interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de pessoas que cumprem medida de seguran\u00e7a, articulando-se \u00e0s equipes da PNAISP, quando houver.","id":5918522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o da interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de pessoas que cumprem medida de seguran\u00e7a, articulando-se \u00e0s equipes da PNAISP, quando houver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar per\u00edcias e exame criminol\u00f3gico.","id":5918523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar per\u00edcias e exame criminol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade, da justi\u00e7a e programas e servi\u00e7os sociais para orienta\u00e7\u00e3o acerca de diretrizes, conceitos e m\u00e9todos para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com transtorno mental em conflito com a lei.","id":5918524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade, da justi\u00e7a e programas e servi\u00e7os sociais para orienta\u00e7\u00e3o acerca de diretrizes, conceitos e m\u00e9todos para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com transtorno mental em conflito com a lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prestar assist\u00eancia direta \u00e0 sa\u00fade do paciente disponibilizando aparato m\u00e9dico para diagn\u00f3stico e tratamento de doen\u00e7as mais comuns no sistema penitenci\u00e1rio, assim como de atendimento emergencial em caso de acidente.","id":5918525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar assist\u00eancia direta \u00e0 sa\u00fade do paciente disponibilizando aparato m\u00e9dico para diagn\u00f3stico e tratamento de doen\u00e7as mais comuns no sistema penitenci\u00e1rio, assim como de atendimento emergencial em caso de acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar o Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS). contando com subs\u00eddios do servi\u00e7o de refer\u00eancia da rede e realizar o matriciamento.","id":5918526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar o Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS). contando com subs\u00eddios do servi\u00e7o de refer\u00eancia da rede e realizar o matriciamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1577590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade LGBT \u00e9:","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577594,"hashId":"3d7fb82a818ad3165a624c3d486d2aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade LGBT \u00e9:<\/p>","resposta":5918544,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o combate a ideologia de g\u00eanero que, com a no\u00e7\u00e3o de igualdade de g\u00eanero e o incentivo \u00e0s rela\u00e7\u00f5es homoparentais, coloca em risco as diferen\u00e7as sexuais que possuem fun\u00e7\u00e3o estruturante no desenvolvimento ps\u00edquico da crian\u00e7a.","id":5918542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o combate a ideologia de g\u00eanero que, com a no\u00e7\u00e3o de igualdade de g\u00eanero e o incentivo \u00e0s rela\u00e7\u00f5es homoparentais, coloca em risco as diferen\u00e7as sexuais que possuem fun\u00e7\u00e3o estruturante no desenvolvimento ps\u00edquico da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais aos conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos produzidos em pa\u00edses desenvolvidos (como EUA e Fran\u00e7a) visando \u00e0 melhoria da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT e a uniformiza\u00e7\u00e3o dos cuidados e da preven\u00e7\u00e3o para todos os indiv\u00edduos.","id":5918543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas nacionais aos conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos produzidos em pa\u00edses desenvolvidos (como EUA e Fran\u00e7a) visando \u00e0 melhoria da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o LGBT e a uniformiza\u00e7\u00e3o dos cuidados e da preven\u00e7\u00e3o para todos os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o da tem\u00e1tica da orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero de l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis e transexuais nos processos de educa\u00e7\u00e3o permanente desenvolvidos pelo SUS.","id":5918544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o da tem\u00e1tica da orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero de l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis e transexuais nos processos de educa\u00e7\u00e3o permanente desenvolvidos pelo SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativiza\u00e7\u00e3o das homofobias e demais formas de discrimina\u00e7\u00e3o que geram a viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o LGBT no \u00e2mbito do SUS, contribuindo para a adequa\u00e7\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros sociais tradicionais,","id":5918545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relativiza\u00e7\u00e3o das homofobias e demais formas de discrimina\u00e7\u00e3o que geram a viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o LGBT no \u00e2mbito do SUS, contribuindo para a adequa\u00e7\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros sociais tradicionais,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distanciamento da representa\u00e7\u00e3o do movimento social organizado da popula\u00e7\u00e3o LGBT nos Conselhos de Sa\u00fade, Confer\u00eancias e demais inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o social visando \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de um modelo \u00fanico de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":5918546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distanciamento da representa\u00e7\u00e3o do movimento social organizado da popula\u00e7\u00e3o LGBT nos Conselhos de Sa\u00fade, Confer\u00eancias e demais inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o social visando \u00e0 facilita\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de um modelo \u00fanico de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1577594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema da viol\u00eancia contra l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, transexuais, travestis e transg\u00eaneros, grupo conhecido como LGBTs, ainda \u00e9 relativamente novo, tanto no mundo acad\u00eamico, quanto na esfera das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil. O conceito de G\u00eanero baliza discuss\u00f5es acerca dos direitos humanos para a popula\u00e7\u00e3o LGBT e pode ser entendido como:","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577595,"hashId":"369eb22f942f62957227c053ef1efe44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema da viol\u00eancia contra l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, transexuais, travestis e transg\u00eaneros, grupo conhecido como LGBTs, ainda \u00e9 relativamente novo, tanto no mundo acad\u00eamico, quanto na esfera das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil. O conceito de G\u00eanero baliza discuss\u00f5es acerca dos direitos humanos para a popula\u00e7\u00e3o LGBT e pode ser entendido como:<\/p>","resposta":5918551,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imagem fixa e preconcebida acerca do sexo de algu\u00e9m cujo fundamento s\u00e3o cren\u00e7as e preconceitos.","id":5918547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imagem fixa e preconcebida acerca do sexo de algu\u00e9m cujo fundamento s\u00e3o cren\u00e7as e preconceitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atra\u00e7\u00e3o que um indiv\u00edduo sente por outro indiv\u00edduo, sendo heterossexual aquele que orienta seu desejo para pessoas do sexo oposto ou homossexual para pessoas do mesmo sexo.","id":5918548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atra\u00e7\u00e3o que um indiv\u00edduo sente por outro indiv\u00edduo, sendo heterossexual aquele que orienta seu desejo para pessoas do sexo oposto ou homossexual para pessoas do mesmo sexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situado no plano biol\u00f3gico, na diferencia\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica entre indiv\u00edduos, sendo a jun\u00e7\u00e3o dos cromossomos sexuais \u201cX\u201d e \u201cY\u201d resulta em um indiv\u00edduo do g\u00eanero masculino e a constitui\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u201cXX\" em um indiv\u00edduo do g\u00eanero feminino.","id":5918549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situado no plano biol\u00f3gico, na diferencia\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica entre indiv\u00edduos, sendo a jun\u00e7\u00e3o dos cromossomos sexuais \u201cX\u201d e \u201cY\u201d resulta em um indiv\u00edduo do g\u00eanero masculino e a constitui\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u201cXX\" em um indiv\u00edduo do g\u00eanero feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo sobre seu sexo.","id":5918550,"corpo":"<p>percep\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo sobre seu sexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es estabelecidas a partir da percep\u00e7\u00e3o social das diferen\u00e7as biol\u00f3gicas entre os sexos.","id":5918551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es estabelecidas a partir da percep\u00e7\u00e3o social das diferen\u00e7as biol\u00f3gicas entre os sexos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"},{"nome_clean":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is Sociais e Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417530,"slug":"psicologia-papeis-sociais-e-relacoes-de-genero"}],"slug":"psicologia\/1577595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos destacados do fragmento \u201cN\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome -, mas pelo que eu saberia dela depois.\u201d, leia as afirmativas.I. A ora\u00e7\u00e3o entre travess\u00f5es - EMBORA PASSASSE FOME - possui valor concessivo.II. O modo das formas verbais SOFRESSE e PASSASSE \u00e9 determinado sobretudo pelas rela\u00e7\u00f5es que se verificam entre o conte\u00fado das ora\u00e7\u00f5es.III. Apalavra QUE \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":52164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1577656,"hashId":"a85b17edb135d7ac0b51ac8a8554d7aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os elementos destacados do fragmento \u201cN\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome -, mas pelo que eu saberia dela depois.\u201d, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ora\u00e7\u00e3o entre travess\u00f5es - EMBORA PASSASSE FOME - possui valor concessivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O modo das formas verbais SOFRESSE e PASSASSE \u00e9 determinado sobretudo pelas rela\u00e7\u00f5es que se verificam entre o conte\u00fado das ora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apalavra QUE \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":5918704,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5918702,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":5918703,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l e II.","id":5918704,"corpo":"<p>l e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lI e III.","id":5918705,"corpo":"<p>lI e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":5918706,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es. TE De todas as coisas pequenas, estava ali a menor de todas que eu j\u00e1 tinha visto. N\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome mas pelo que eu saberia dela depois.Teria uns 4 anos de idade, estava inteiramente nua e suja, o nariz catarrento, o cabelo desgrenhado numa massa disforme, liso e sujo. Chorava alto, sentada no ch\u00e3o da sala escura. A casa de taipa tinha tr\u00eas c\u00f4modos pequenos. Isso que chamei de sala n\u00e3o passava de um espa\u00e7o de 2 m por 2 m, sem janelas. Apenas a porta, aberta na parte de cima, jogava alguma luz no ambiente de teto baixo e ch\u00e3o batido.Isso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia, cidade a 350 km de Recife, no sert\u00e3o de Pernambuco. A m\u00e3e e os outros seis filhos ficaram na porta a nos espreitar, os visitantes estranhos. O marido, carregador de estrume, ganhava R$ 20 por semana, o que somava R$ 80 por m\u00eas. Essa a renda do casal analfabeto. Nenhum dos sete filhos frequentava a escola. N\u00e3o havia \u00e1gua encanada. Compravam a R$ 4 o tambor de 24 litros. O choro da menina seguia atrapalhando a conversa.- Ei, por que voc\u00ea est\u00e1 chorando? perguntei, enfiando a cabe\u00e7a no v\u00e3o da porta. A menina n\u00e3o ouviu, largada noch\u00e3o.- Ei! Vem c\u00e1, eu vou te dar um presente - repeti. Ela olhou para mim pela primeira vez. Mas n\u00e3o se mexeu, ainda chorando.- Como \u00e9 o nome dela? - perguntei \u00e0 mulher.- Agente chama ela de Te -disse, banguela.-Te? Mas qual o nome dela?-insisti.- Agente chama ela de Te, que ela ainda n\u00e3o foi batizada n\u00e3o.- Como assim? Ela n\u00e3o tem nome? N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio?- N\u00e3o, porque eu ainda n\u00e3o fui atr\u00e1s de fazer.Te. Olhei de novo para a menina. Era a menor coisa do mundo, uma pessoa sem nome. Um nada. \u201cTe\u201d era antes da s\u00edlaba - era apenas um fonema, um murm\u00fario, um gemido. Entendi o choro, o solu\u00e7o, o grito ininterrupto no meio da sala. A falta de nome impressionava mais do que a falta de todo o resto.Te chorava de uma dor, de uma falta avassaladora. S\u00f3 podia ser. Chorava de solid\u00e3o, dessa solid\u00e3o dos abandonados, dos que n\u00e3o contam para nada, dos que mal existem. Ela era o resultado concreto das pol\u00edticas civilizadas (as econ\u00f4micas, as sociais) e de todo o nosso comportamento animal: o de ir fazendo sexo e filhos como os bichos ego\u00edstas que somos, enfim.Era como se aquele agrupamento humano (uma fam\u00edlia?) vivesse num est\u00e1gio qualquer pr\u00e9-linguagem, em que nomear as coisas e as pessoas pouco importava. Rousseau diz que o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico n\u00e3o precisava falar para se alimentar. N\u00e3o foi por causa da comida que surgiu a linguagem. \"O fruto n\u00e3o desaparece de nossas m\u00e3os\u201d, explica. Por isso n\u00e3o era necess\u00e1rio denomin\u00e1-lo.As primeiras palavras foram pronunciadas para exprimir o que n\u00e3o vemos, os sentimentos, as paix\u00f5es, o amor, o \u00f3dio, a raiva, a comisera\u00e7\u00e3o. \u201cS\u00f3 chamamos as coisas por seus verdadeiros nomes quando as vemos em suas formas verdadeiras.\u201d S\u00f3 quando Te viu a coisa na minha m\u00e3o se calou.- Ei, Te, olha o que eu tenho para te dar!Ela virou-se na minha dire\u00e7\u00e3o. Fez-se um sil\u00eancio na sala. Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas. Ent\u00e3o ela se levantou, veio at\u00e9 a porta e pegou o doce, voltou para o mesmo lugar e recome\u00e7ou seu lamento.Nem a bala serviu de consolo. Era tudo amargura. S\u00f3 restava chorar, chorar e chorar por essa morte em vida, por essa falta de nome, essa desola\u00e7\u00e3o.FELINTO, Marilene. Te. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 30 jan. 2001. Brasil, Cotidiano, p. C2.","id":440053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De todas as coisas pequenas, estava ali a menor de todas que eu j\u00e1 tinha visto. N\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome mas pelo que eu saberia dela depois.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Teria uns 4 anos de idade, estava inteiramente nua e suja, o nariz catarrento, o cabelo desgrenhado numa massa disforme, liso e sujo. Chorava alto, sentada no ch\u00e3o da sala escura. A casa de taipa tinha tr\u00eas c\u00f4modos pequenos. Isso que chamei de sala n\u00e3o passava de um espa\u00e7o de 2 m por 2 m, sem janelas. Apenas a porta, aberta na parte de cima, jogava alguma luz no ambiente de teto baixo e ch\u00e3o batido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia, cidade a 350 km de Recife, no sert\u00e3o de Pernambuco. A m\u00e3e e os outros seis filhos ficaram na porta a nos espreitar, os visitantes estranhos. O marido, carregador de estrume, ganhava R$ 20 por semana, o que somava R$ 80 por m\u00eas. Essa a renda do casal analfabeto. Nenhum dos sete filhos frequentava a escola. N\u00e3o havia \u00e1gua encanada. Compravam a R$ 4 o tambor de 24 litros. O choro da menina seguia atrapalhando a conversa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Ei, por que voc\u00ea est\u00e1 chorando? perguntei, enfiando a cabe\u00e7a no v\u00e3o da porta. A menina n\u00e3o ouviu, largada noch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Ei! Vem c\u00e1, eu vou te dar um presente - repeti. Ela olhou para mim pela primeira vez. Mas n\u00e3o se mexeu, ainda chorando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Como \u00e9 o nome dela? - perguntei \u00e0 mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Agente chama ela de Te -disse, banguela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">-Te? Mas qual o nome dela?-insisti.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Agente chama ela de Te, que ela ainda n\u00e3o foi batizada n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Como assim? Ela n\u00e3o tem nome? N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- N\u00e3o, porque eu ainda n\u00e3o fui atr\u00e1s de fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Te. Olhei de novo para a menina. Era a menor coisa do mundo, uma pessoa sem nome. Um nada. \u201cTe\u201d era antes da s\u00edlaba - era apenas um fonema, um murm\u00fario, um gemido. Entendi o choro, o solu\u00e7o, o grito ininterrupto no meio da sala. A falta de nome impressionava mais do que a falta de todo o resto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Te chorava de uma dor, de uma falta avassaladora. S\u00f3 podia ser. Chorava de solid\u00e3o, dessa solid\u00e3o dos abandonados, dos que n\u00e3o contam para nada, dos que mal existem. Ela era o resultado concreto das pol\u00edticas civilizadas (as econ\u00f4micas, as sociais) e de todo o nosso comportamento animal: o de ir fazendo sexo e filhos como os bichos ego\u00edstas que somos, enfim.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era como se aquele agrupamento humano (uma fam\u00edlia?) vivesse num est\u00e1gio qualquer pr\u00e9-linguagem, em que nomear as coisas e as pessoas pouco importava. Rousseau diz que o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico n\u00e3o precisava falar para se alimentar. N\u00e3o foi por causa da comida que surgiu a linguagem. \"O fruto n\u00e3o desaparece de nossas m\u00e3os\u201d, explica. Por isso n\u00e3o era necess\u00e1rio denomin\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As primeiras palavras foram pronunciadas para exprimir o que n\u00e3o vemos, os sentimentos, as paix\u00f5es, o amor, o \u00f3dio, a raiva, a comisera\u00e7\u00e3o. \u201cS\u00f3 chamamos as coisas por seus verdadeiros nomes quando as vemos em suas formas verdadeiras.\u201d S\u00f3 quando Te viu a coisa na minha m\u00e3o se calou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Ei, Te, olha o que eu tenho para te dar!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ela virou-se na minha dire\u00e7\u00e3o. Fez-se um sil\u00eancio na sala. Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas. Ent\u00e3o ela se levantou, veio at\u00e9 a porta e pegou o doce, voltou para o mesmo lugar e recome\u00e7ou seu lamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nem a bala serviu de consolo. Era tudo amargura. S\u00f3 restava chorar, chorar e chorar por essa morte em vida, por essa falta de nome, essa desola\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>FELINTO, Marilene.<em> Te<\/em>. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 30 jan. 2001. Brasil, Cotidiano, p. C2.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os pol\u00edticos a seguir, assinale o que foi o primeiro governador a ter dois mandatos consecutivos por partidos diferentes.","provas":[{"id":52164,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1577702,"hashId":"c8629083cb2d3d3b2f323d70a1d15618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os pol\u00edticos a seguir, assinale o que foi o primeiro governador a ter dois mandatos consecutivos por partidos diferentes.<\/p>","resposta":5918819,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jaime Ver\u00edssimo de Campos","id":5918815,"corpo":"<p>Jaime Ver\u00edssimo de Campos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silvai da Cunha Barbosa","id":5918816,"corpo":"<p>Silvai da Cunha Barbosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro Pedrassian","id":5918817,"corpo":"<p>Pedro Pedrassian<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blairo Borges Maggi","id":5918818,"corpo":"<p>Blairo Borges Maggi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dante Marlins de Oliveira","id":5918819,"corpo":"<p>Dante Marlins de Oliveira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1577702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manual t\u00e9cnico de posicionamento. Georreferenciamento de im\u00f3veis rurais. Bras\u00edlia: Incra, p. 11. O m\u00e9todo de posicionamento por GNSS (Global Navigation Satellite System) ilustrado na figura acima \u00e9 denominado de ","provas":[{"id":52048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Engenheiro Agrimensor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1574152,"hashId":"be49fea18b1f8796157afbbf69175e95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52048\/questao\/1574152-20210302164613000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Manual t\u00e9cnico de posicionamento. Georreferenciamento de im\u00f3veis rurais<\/strong>. Bras\u00edlia: Incra, p. 11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de posicionamento por GNSS (<em>Global Navigation Satellite System<\/em>) ilustrado na figura acima \u00e9 denominado de <\/p>","resposta":5903430,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionamento relativo cinem\u00e1tico. ","id":5903427,"corpo":"<p>posicionamento relativo cinem\u00e1tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posicionamento relativo a partir do c\u00f3digo C\/A. ","id":5903428,"corpo":"<p>posicionamento relativo a partir do c\u00f3digo C\/A. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionamento por ponto preciso (PPP). ","id":5903429,"corpo":"<p>posicionamento por ponto preciso (PPP). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RTK convencional. ","id":5903430,"corpo":"<p>RTK convencional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RTK em rede.","id":5903431,"corpo":"<p>RTK em rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1574152","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha-se que um determinado solo exposto, liso e com teores baixos de umidade e mat\u00e9ria org\u00e2nica tenha sido fotografado por uma c\u00e2mera digital convencional. Os aumentos no conte\u00fado de \u00e1gua (por irriga\u00e7\u00e3o), no conte\u00fado de mat\u00e9ria org\u00e2nica (por aduba\u00e7\u00e3o) e na rugosidade (por mecaniza\u00e7\u00e3o) desse mesmo solo ir\u00e3o causar, respectivamente, nos valores digitais originais:","provas":[{"id":52048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Engenheiro Agrimensor - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1574221,"hashId":"954b7e00e6c0dc306e1b19154f6c0821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que um determinado solo exposto, liso e com teores baixos de umidade e mat\u00e9ria org\u00e2nica tenha sido fotografado por uma c\u00e2mera digital convencional. Os aumentos no conte\u00fado de \u00e1gua (por irriga\u00e7\u00e3o), no conte\u00fado de mat\u00e9ria org\u00e2nica (por aduba\u00e7\u00e3o) e na rugosidade (por mecaniza\u00e7\u00e3o) desse mesmo solo ir\u00e3o causar, respectivamente, nos valores digitais originais:<\/p>","resposta":5903721,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o; e redu\u00e7\u00e3o. ","id":5903721,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o; e redu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o; aumento; e redu\u00e7\u00e3o. ","id":5903722,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o; aumento; e redu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o; e aumento. ","id":5903723,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o; e aumento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento; redu\u00e7\u00e3o; e aumento. ","id":5903724,"corpo":"<p>aumento; redu\u00e7\u00e3o; e aumento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento; aumento; e aumento.","id":5903725,"corpo":"<p>aumento; aumento; e aumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1574221","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o do concreto deve levar em considera\u00e7\u00e3o todas as propriedades requeridas em projeto. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta as especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do concreto preparado por empresa de servi\u00e7os de concretagem. ","provas":[{"id":51999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-arquiteto","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1572287,"hashId":"7e6a844bdb4ed4cf770b45114a03d446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A especifica\u00e7\u00e3o do concreto deve levar em considera\u00e7\u00e3o todas as propriedades requeridas em projeto. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta as especifica\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas do concreto preparado por empresa de servi\u00e7os de concretagem. <\/p>","resposta":5896520,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o da mistura, m\u00f3dulo de elasticidade e resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o ","id":5896518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o da mistura, m\u00f3dulo de elasticidade e resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o, fator \u00e1gua-cimento e composi\u00e7\u00e3o da mistura ","id":5896519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o, fator \u00e1gua-cimento e composi\u00e7\u00e3o da mistura <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o, consumo de cimento e composi\u00e7\u00e3o da mistura ","id":5896520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o, consumo de cimento e composi\u00e7\u00e3o da mistura <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consumo de cimento, fator \u00e1gua-cimento e composi\u00e7\u00e3o da mistura ","id":5896521,"corpo":"<p>consumo de cimento, fator \u00e1gua-cimento e composi\u00e7\u00e3o da mistura <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00f3dulo de deforma\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o e fator \u00e1gua-cimento","id":5896522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00f3dulo de deforma\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o e fator \u00e1gua-cimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402961,"slug":"arquitetura-estruturas-de-concreto"}],"slug":"arquitetura\/1572287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obras e os servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratados com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidos de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/1993. Com base nos conhecimentos a respeito desta Lei, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":51999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-arquiteto","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1572292,"hashId":"f9bf28bc319e6ee99d52de5544a0f683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As obras e os servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratados com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidos de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/1993. Com base nos conhecimentos a respeito desta Lei, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5896544,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens produzidos por empresas brasileiras t\u00eam sempre prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos bens produzidos por empresas estrangeiras. ","id":5896543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens produzidos por empresas brasileiras t\u00eam sempre prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos bens produzidos por empresas estrangeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos projetos b\u00e1sicos e nos projetos executivos de obras e servi\u00e7os, considera-se principalmente, entre outros requisitos, o impacto ambiental. ","id":5896544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos projetos b\u00e1sicos e nos projetos executivos de obras e servi\u00e7os, considera-se principalmente, entre outros requisitos, o impacto ambiental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As obras e os servi\u00e7os n\u00e3o poder\u00e3o ser executados em empreitadas. ","id":5896545,"corpo":"<p>As obras e os servi\u00e7os n\u00e3o poder\u00e3o ser executados em empreitadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subordinam-se ao regime desta Lei, com exce\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista. ","id":5896546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinam-se ao regime desta Lei, com exce\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo completamente p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento.","id":5896547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo completamente p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403010,"slug":"arquitetura-obras-publicas-licitacao"}],"slug":"arquitetura\/1572292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal devem seguir regras e crit\u00e9rios para a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o. No que se refere ao or\u00e7amento de refer\u00eancia para licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":51999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-arquiteto","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1572294,"hashId":"b3178c4a5339dbc21088b736c2618549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal devem seguir regras e crit\u00e9rios para a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o. No que se refere ao or\u00e7amento de refer\u00eancia para licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5896556,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O custo total de refer\u00eancia do servi\u00e7o \u00e9 o valor total da remunera\u00e7\u00e3o a ser pago pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao contratado e previsto no ato de celebra\u00e7\u00e3o do contrato para realiza\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o de engenharia. ","id":5896553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo total de refer\u00eancia do servi\u00e7o \u00e9 o valor total da remunera\u00e7\u00e3o a ser pago pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao contratado e previsto no ato de celebra\u00e7\u00e3o do contrato para realiza\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o de engenharia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor global do contrato \u00e9 o valor resultante do somat\u00f3rio dos custos totais de refer\u00eancia de todos os servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 plena execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o de engenharia. ","id":5896554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor global do contrato \u00e9 o valor resultante do somat\u00f3rio dos custos totais de refer\u00eancia de todos os servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 plena execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o de engenharia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo unit\u00e1rio de refer\u00eancia \u00e9 o valor unit\u00e1rio para execu\u00e7\u00e3o de uma unidade de medida do servi\u00e7o previsto no or\u00e7amento de refer\u00eancia e somente pode ser obtido com base nos sistemas de refer\u00eancia de custos. ","id":5896555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo unit\u00e1rio de refer\u00eancia \u00e9 o valor unit\u00e1rio para execu\u00e7\u00e3o de uma unidade de medida do servi\u00e7o previsto no or\u00e7amento de refer\u00eancia e somente pode ser obtido com base nos sistemas de refer\u00eancia de custos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o global de refer\u00eancia ser\u00e1 o resultante do custo global de refer\u00eancia acrescido do valor correspondente ao BDI. ","id":5896556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o global de refer\u00eancia ser\u00e1 o resultante do custo global de refer\u00eancia acrescido do valor correspondente ao BDI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento de refer\u00eancia \u00e9 o detalhamento do custo total de refer\u00eancia que expressa a descri\u00e7\u00e3o, as quantidades e os custos unit\u00e1rios de todos os servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra e compat\u00edveis com o projeto que integra o edital de licita\u00e7\u00e3o.","id":5896557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento de refer\u00eancia \u00e9 o detalhamento do custo total de refer\u00eancia que expressa a descri\u00e7\u00e3o, as quantidades e os custos unit\u00e1rios de todos os servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra e compat\u00edveis com o projeto que integra o edital de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403010,"slug":"arquitetura-obras-publicas-licitacao"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403011,"slug":"arquitetura-orcamento"}],"slug":"arquitetura\/1572294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um quadril\u00e1tero formado pelos pontos A, B, C e D, tais que: A (3 cm, 24 cm); B (12 cm, 18 cm); C (3 cm, 12 cm); e, D (0 cm, 20 cm).Qual \u00e9 o valor da \u00e1rea deste quadril\u00e1tero?","provas":[{"id":52166,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-agente-comunitario-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Agente Comunit\u00e1rio de Endemias - 2017"},{"id":52192,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Guarda Municipal - 2017"},{"id":52218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":52222,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Auxiliar de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577761,"hashId":"25e417d4e820d2d3a6426487a2e423ca","enunciado":"<p>Considere um quadril\u00e1tero formado pelos pontos A, B, C e D, tais que:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <em>A (3 cm, 24 cm);<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> B (12 cm, 18 cm);<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> C (3 cm, 12 cm); e,<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> D (0 cm, 20 cm).<\/em><\/li><\/ol><p>Qual \u00e9 o valor da \u00e1rea deste quadril\u00e1tero?<\/p>","resposta":5919007,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 cm\u00b2.","id":5919005,"corpo":"<p>48 cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54 cm\u00b2.","id":5919006,"corpo":"<p>54 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72 cm\u00b2.","id":5919007,"corpo":"<p>72 cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"108 cm\u00b2.","id":5919008,"corpo":"<p>108 cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quadril\u00e1teros","oab":false,"nome":"Quadril\u00e1teros","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403879,"slug":"matematica-quadrilateros"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1577761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA _____________________, como \u00e9 conhecida mundialmente, foi uma onda revolucion\u00e1ria de manifesta\u00e7\u00f5es e protestos, contra ditadores e por melhorias sociais, que ocorreram no Oriente M\u00e9dio e no Norte da \u00c1frica a partir de 18 de dezembro de 2010. Houve revolu\u00e7\u00f5es na Tun\u00edsia e no Egito, uma guerra civil na L\u00edbia e na S\u00edria; tamb\u00e9m ocorreram grandes protestos na Arg\u00e9lia, Bahrein, Djibuti, Iraque, Jord\u00e2nia, Om\u00e3 e I\u00e9men e protestos menores no Kuwait, L\u00edbano, Maurit\u00e2nia, Marrocos, Ar\u00e1bia Saudita, Sud\u00e3o e Saara Ocidental. Os protestos compartilharam t\u00e9cnicas de resist\u00eancia civil em campanhas sustentadas envolvendo greves, manifesta\u00e7\u00f5es, passeatas e com\u00edcios, bem como o uso das m\u00eddias sociais, como Facebook, Twitter e Youtube, para organizar, comunicar e sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o e a comunidade internacional em face de tentativas de repress\u00e3o e censura na internet por partes dos Estados.\u201d(Dispon\u00edvel em: guiadoestudante.abril.com.br.)Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":52166,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-agente-comunitario-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Agente Comunit\u00e1rio de Endemias - 2017"},{"id":52192,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Guarda Municipal - 2017"},{"id":52218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":52222,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Auxiliar de Secretaria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577776,"hashId":"a84197ed5024534773f52f8c566cd1d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA _____________________, como \u00e9 conhecida mundialmente, foi uma onda revolucion\u00e1ria de manifesta\u00e7\u00f5es e protestos, contra ditadores e por melhorias sociais, que ocorreram no Oriente M\u00e9dio e no Norte da \u00c1frica a partir de 18 de dezembro de 2010. Houve revolu\u00e7\u00f5es na Tun\u00edsia e no Egito, uma guerra civil na L\u00edbia e na S\u00edria; tamb\u00e9m ocorreram grandes protestos na Arg\u00e9lia, <em>Bahrein<\/em>, <em>Djibuti<\/em>, Iraque, Jord\u00e2nia, Om\u00e3 e I\u00e9men e protestos menores no <em>Kuwait<\/em>, L\u00edbano, Maurit\u00e2nia, Marrocos, Ar\u00e1bia Saudita, Sud\u00e3o e Saara Ocidental. Os protestos compartilharam t\u00e9cnicas de resist\u00eancia civil em campanhas sustentadas envolvendo greves, manifesta\u00e7\u00f5es, passeatas e com\u00edcios, bem como o uso das m\u00eddias sociais, como <em>Facebook, Twitter e Youtube,<\/em> para organizar, comunicar e sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o e a comunidade internacional em face de tentativas de repress\u00e3o e censura na <em>internet <\/em>por partes dos Estados.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Dispon\u00edvel em: guiadoestudante.abril.com.br.)<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":5919067,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primavera \u00c1rabe","id":5919067,"corpo":"<p>Primavera \u00c1rabe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o \u00c1rabe","id":5919068,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o \u00c1rabe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insurrei\u00e7\u00e3o Mul\u00e7umana","id":5919069,"corpo":"<p>Insurrei\u00e7\u00e3o Mul\u00e7umana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolta Judaico-Isl\u00e2mica","id":5919070,"corpo":"<p>Revolta Judaico-Isl\u00e2mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1577776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo munic\u00edpio de Tenente Ananias\/RN entre 2001 e 2012, houve 175 casos de doen\u00e7as transmitidas por mosquitos, dentre os quais nenhum caso confirmado de mal\u00e1ria, nenhum caso confirmado de febre amarela, quatro casos confirmados de leishmaniose, 175 notifica\u00e7\u00f5es de dengue.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.relatoriosdinamicos.com.br\/portalodm\/6-combater-a-aids-a-malaria-e-outras-doencas\/BRA002024154\/tenente-ananias---rn.)Acerca das doen\u00e7as citadas anteriormente, analise as afirmativas a seguir.I. A mal\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, causada por protozo\u00e1rios, transmitidos pela f\u00eamea infectada do mosquito Anopheles.II. A febre amarela ocorre nas Am\u00e9ricas do Sul e Central, al\u00e9m de alguns pa\u00edses da \u00c1frica, sendo transmitida por mosquitos em \u00e1reas urbanas ou silvestres.III. Os macacos podem desenvolver a febre amarela silvestre de forma inaparente, mas ter a quantidade de v\u00edrus suficiente para infectar mosquitos. Uma pessoa pode transmitir a doen\u00e7a diretamente para outra.IV. A leishmaniose \u00e9 causada pelo protozo\u00e1rio parasita Leishmania que \u00e9 transmitido pela picada de mosquitos infectados.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":52166,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-agente-comunitario-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Agente Comunit\u00e1rio de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577786,"hashId":"6e5901d151a6652f649d01250d547a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo munic\u00edpio de Tenente Ananias\/RN entre 2001 e 2012, houve 175 casos de doen\u00e7as transmitidas por mosquitos, dentre os quais nenhum caso confirmado de mal\u00e1ria, nenhum caso confirmado de febre amarela, quatro casos confirmados de leishmaniose, 175 notifica\u00e7\u00f5es de dengue.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.relatoriosdinamicos.com.br\/portalodm\/6-combater-a-aids-a-malaria-e-outras-doencas\/BRA002024154\/tenente-ananias---rn.)<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das doen\u00e7as citadas anteriormente, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A mal\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, causada por protozo\u00e1rios, transmitidos pela f\u00eamea infectada do mosquito <em>Anopheles<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A febre amarela ocorre nas Am\u00e9ricas do Sul e Central, al\u00e9m de alguns pa\u00edses da \u00c1frica, sendo transmitida por mosquitos em \u00e1reas urbanas ou silvestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os macacos podem desenvolver a febre amarela silvestre de forma inaparente, mas ter a quantidade de v\u00edrus suficiente para infectar mosquitos. Uma pessoa pode transmitir a doen\u00e7a diretamente para outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A <em>leishmaniose <\/em>\u00e9 causada pelo protozo\u00e1rio parasita <em>Leishmania <\/em>que \u00e9 transmitido pela picada de mosquitos infectados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":5919110,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5919109,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5919110,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5919111,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5919112,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1577786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Levantamento de \u00cdndice R\u00e1pido de Infesta\u00e7\u00e3o por Aedes aegypti (LIRAa) realizado anualmente nos meses de janeiro, mar\u00e7o e outubro tem como objetivo permitir o diagn\u00f3stico r\u00e1pido da situa\u00e7\u00e3o entomol\u00f3gica para auxiliar no direcionamento das a\u00e7\u00f5es de controle vetorial e de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, encontrando, no mesmo im\u00f3vel, seis pneus ao coletar larvas de","provas":[{"id":52166,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-agente-comunitario-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Agente Comunit\u00e1rio de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577791,"hashId":"e16ccab95090b6c5942d05825029fe98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Levantamento de \u00cdndice R\u00e1pido de Infesta\u00e7\u00e3o por <em>Aedes aegypt<\/em>i (LIRAa) realizado anualmente nos meses de janeiro, mar\u00e7o e outubro tem como objetivo permitir o diagn\u00f3stico r\u00e1pido da situa\u00e7\u00e3o entomol\u00f3gica para auxiliar no direcionamento das a\u00e7\u00f5es de controle vetorial e de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, encontrando, no mesmo im\u00f3vel, seis pneus ao coletar larvas de<\/p>","resposta":5919132,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas colocando em tubitos diferentes.","id":5919130,"corpo":"<p>tr\u00eas colocando em tubitos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois colocando em tubitos diferentes.","id":5919131,"corpo":"<p>dois colocando em tubitos diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada um colocando em seis tubitos diferentes.","id":5919132,"corpo":"<p>cada um colocando em seis tubitos diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas um pneu colocando em um \u00fanico tubito.","id":5919133,"corpo":"<p>apenas um pneu colocando em um \u00fanico tubito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1577791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir referentes \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Tenente Ananias.I. Compete ao Munic\u00edpio planejar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo.II. O Munic\u00edpio n\u00e3o \u00e9 dotado de autonomia pol\u00edtica.III. O Poder Judici\u00e1rio Municipal \u00e9 exercido pelo juiz de direito.Nesse contexto, \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":52166,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Endemias","id":19970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Ananias","sigla":"Prefeitura de Tenente Ananias","id":4461,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-ananias-rn-2017-idecan-agente-comunitario-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Tenente Ananias - Agente Comunit\u00e1rio de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577792,"hashId":"d6e865f8b286abe268eb96eb1b46bfdc","enunciado":"<p>Analise as assertivas a seguir referentes \u00e0 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Tenente Ananias.<\/p><p><br><\/p><p>I. Compete ao Munic\u00edpio planejar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo.<\/p><p>II. O Munic\u00edpio n\u00e3o \u00e9 dotado de autonomia pol\u00edtica.<\/p><p>III. O Poder Judici\u00e1rio Municipal \u00e9 exercido pelo juiz de direito.<\/p><p>Nesse contexto, \u00e9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":5919135,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5919134,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5919135,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5919136,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5919137,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1577792","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ler o texto apresentado, podemos notar que: I. a personagem principal se despediu do padre, acreditando nunca mais o ver, por isso disse Adeus. II. a personagem principal se despediu dizendo Adeus, pois n\u00e3o se identificou com a cidade visitada. III. o padre se mostrou uma pessoa pouco simp\u00e1tica. \u00c9 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":48478,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-digitador","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Digitador - 2017"},{"id":48486,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-telefonista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1468939,"hashId":"b16413bdd2ed7ef9692cd54ec87d78c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ler o texto apresentado, podemos notar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">I. a personagem principal se despediu do padre, acreditando nunca mais o ver, por isso disse Adeus. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">II. a personagem principal se despediu dizendo Adeus, pois n\u00e3o se identificou com a cidade visitada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">III. o padre se mostrou uma pessoa pouco simp\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma apenas em<\/p><p><br><\/p>","resposta":5457992,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5457992,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5457993,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5457994,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5457995,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7:ENT\u00c3O, ADEUS! (Lygia Fagundes Telles)Isto aconteceu na Bahia, numa tarde em que eu visitava a mais antiga e arruinada igreja que encontrei por l\u00e1, perdida na \u00faltima rua do \u00faltimo bairro. Aproximou-se de mim um padre velhinho, mas t\u00e3o velhinho, t\u00e3o velhinho que mais parecia feito de cinza, de teia, de bruma, de sopro do que de carne e osso. Aproximou-se e tocou o meu ombro:\u2014 Vejo que aprecia essas imagens antigas \u2014 sussurrou-me com sua voz d\u00e9bil. E descerrando os l\u00e1bios murchos num sorriso am\u00e1vel: - Tenho na sacristia algumas preciosidades. Quer v\u00ea-las?Sol\u00edcito e tr\u00eamulo foi-me mostrando os pequenos tesouros da sua igreja: um mural de cores remotas e t\u00eanues como as de um pobre v\u00e9u esgar\u00e7ado na dist\u00e2ncia; uma Nossa Senhora de m\u00e3os carunchadas e grandes olhos cheios de l\u00e1grimas; dois anjos tocheiros que teriam sido esculpidos por Aleijadinho, pois dele tinham a inconfund\u00edvel marca nos tra\u00e7os dos rostos severos e nobres, de narizes j\u00e1 carcomidos... Mostrou-me todas as raridades, t\u00e3o velhas e t\u00e3o gastas quanto ele pr\u00f3prio. Em seguida, desvanecido com o interesse que demonstrei por tudo, acompanhou-me cheio de gratid\u00e3o at\u00e9 a porta.\u2014 Volte sempre \u2014 pediu-me.\u2014 Imposs\u00edvel \u2014 eu disse. \u2014 N\u00e3o moro aqui, mas, em todo o caso, quem sabe um dia... \u2014 acrescentei sem nenhuma esperan\u00e7a.\u2014 E ent\u00e3o, at\u00e9 logo! \u2014 ele murmurou descerrando os l\u00e1bios num sorriso que me pareceu melanc\u00f3lico como o destro\u00e7o de um naufr\u00e1gio.Olhei-o. Sob a luz azulada do crep\u00fasculo, aquela face branca e transparente era de tamanha fragilidade, que cheguei a me comover. At\u00e9 logo?... \u201cEnt\u00e3o, adeus!\u201d, ele deveria ter dito. Eu ia embarcar para o Rio no dia seguinte e n\u00e3o tinha nenhuma ideia de voltar t\u00e3o cedo \u00e0 Bahia. E mesmo que voltasse, encontraria ainda de p\u00e9 aquela igrejinha arruinada que achei por acaso em meio das minhas andan\u00e7as? E mesmo que desse de novo com ela, encontraria vivo aquele ser t\u00e3o velhinho que mais parecia um antigo morto esquecido de partir?!...Ou\u00e7a, leitor: tenho poucas certezas nesta incerta vida, t\u00e3o poucas que poderia enumer\u00e1-las nesta breve linha. Por\u00e9m, uma certeza eu tive naquele instante, a mais absoluta das certezas: \u201cJamais o verei.\u201d Apertei-lhe a m\u00e3o, que tinha a mesma frialdade seca da morte.\u2014 At\u00e9 logo! - eu disse cheia de enternecimento pelo seu ing\u00eanuo otimismo.Afastei-me e de longe ainda o vi, im\u00f3vel no topo da escadaria. A brisa agitava-lhe os cabelos ralos e murchos como uma chama prestes a extinguir-se. \u201cEnt\u00e3o, adeus!\u201d, pensei comovida ao acenar-lhe pela \u00faltima vez. \u201cAdeus.\u201d(...)Durante o jantar ruidoso e calorento, lembrei-me de Kipling. \u201cSim, grande e estranho \u00e9 o mundo. Mas principalmente estranho...\u201dMeu vizinho da esquerda quis saber entre duas garfadas:\u2014 Ent\u00e3o a senhora vai mesmo nos deixar amanh\u00e3?Olhei para a bolsa que tinha no rega\u00e7o e dentro da qual j\u00e1 estava minha passagem de volta com a data do dia seguinte. E sorri para o velhinho l\u00e1 na ponta da mesa.\u2014 Ah, n\u00e3o sei... Antes eu sabia, mas agora j\u00e1 n\u00e3o sei.http:\/\/www.releituras.com\/lftelles_entaoadeus.asp - acesso em 11\/01\/2017","id":426812,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ENT\u00c3O, ADEUS! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Lygia Fagundes Telles)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isto aconteceu na Bahia, numa tarde em que eu visitava a mais antiga e arruinada igreja que encontrei por l\u00e1, perdida na \u00faltima rua do \u00faltimo bairro. Aproximou-se de mim um padre velhinho, mas t\u00e3o velhinho, t\u00e3o velhinho que mais parecia feito de cinza, de teia, de bruma, de sopro do que de carne e osso. Aproximou-se e tocou o meu ombro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Vejo que aprecia essas imagens antigas \u2014 sussurrou-me com sua voz d\u00e9bil. E descerrando os l\u00e1bios murchos num sorriso am\u00e1vel: - Tenho na sacristia algumas preciosidades. Quer v\u00ea-las?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sol\u00edcito e tr\u00eamulo foi-me mostrando os pequenos tesouros da sua igreja: um mural de cores remotas e t\u00eanues como as de um pobre v\u00e9u esgar\u00e7ado na dist\u00e2ncia; uma Nossa Senhora de m\u00e3os carunchadas e grandes olhos cheios de l\u00e1grimas; dois anjos tocheiros que teriam sido esculpidos por Aleijadinho, pois dele tinham a inconfund\u00edvel marca nos tra\u00e7os dos rostos severos e nobres, de narizes j\u00e1 carcomidos... Mostrou-me todas as raridades, t\u00e3o velhas e t\u00e3o gastas quanto ele pr\u00f3prio. Em seguida, desvanecido com o interesse que demonstrei por tudo, acompanhou-me cheio de gratid\u00e3o at\u00e9 a porta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Volte sempre \u2014 pediu-me.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Imposs\u00edvel \u2014 eu disse. \u2014 N\u00e3o moro aqui, mas, em todo o caso, quem sabe um dia... \u2014 acrescentei sem nenhuma esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E ent\u00e3o, at\u00e9 logo! \u2014 ele murmurou descerrando os l\u00e1bios num sorriso que me pareceu melanc\u00f3lico como o destro\u00e7o de um naufr\u00e1gio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olhei-o. Sob a luz azulada do crep\u00fasculo, aquela face branca e transparente era de tamanha fragilidade, que cheguei a me comover. At\u00e9 logo?... \u201cEnt\u00e3o, adeus!\u201d, ele deveria ter dito. Eu ia embarcar para o Rio no dia seguinte e n\u00e3o tinha nenhuma ideia de voltar t\u00e3o cedo \u00e0 Bahia. E mesmo que voltasse, encontraria ainda de p\u00e9 aquela igrejinha arruinada que achei por acaso em meio das minhas andan\u00e7as? E mesmo que desse de novo com ela, encontraria vivo aquele ser t\u00e3o velhinho que mais parecia um antigo morto esquecido de partir?!...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou\u00e7a, leitor: tenho poucas certezas nesta incerta vida, t\u00e3o poucas que poderia enumer\u00e1-las nesta breve linha. Por\u00e9m, uma certeza eu tive naquele instante, a mais absoluta das certezas: \u201cJamais o verei.\u201d Apertei-lhe a m\u00e3o, que tinha a mesma frialdade seca da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 At\u00e9 logo! - eu disse cheia de enternecimento pelo seu ing\u00eanuo otimismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afastei-me e de longe ainda o vi, im\u00f3vel no topo da escadaria. A brisa agitava-lhe os cabelos ralos e murchos como uma chama prestes a extinguir-se. \u201cEnt\u00e3o, adeus!\u201d, pensei comovida ao acenar-lhe pela \u00faltima vez. \u201cAdeus.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o jantar ruidoso e calorento, lembrei-me de Kipling. \u201cSim, grande e estranho \u00e9 o mundo. Mas principalmente estranho...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu vizinho da esquerda quis saber entre duas garfadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ent\u00e3o a senhora vai mesmo nos deixar amanh\u00e3?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olhei para a bolsa que tinha no rega\u00e7o e dentro da qual j\u00e1 estava minha passagem de volta com a data do dia seguinte. E sorri para o velhinho l\u00e1 na ponta da mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ah, n\u00e3o sei... Antes eu sabia, mas agora j\u00e1 n\u00e3o sei.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>http:\/\/www.releituras.com\/lftelles_entaoadeus.asp - acesso em 11\/01\/2017<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao emprego da crase.","provas":[{"id":48478,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-digitador","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Digitador - 2017"},{"id":48486,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-telefonista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1468964,"hashId":"c72c3838c453916d987e564fda7afbef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto ao emprego da crase.<\/p>","resposta":5458103,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fui assistir \u00e0 pe\u00e7a de teatro ontem.","id":5458103,"corpo":"<p>Fui assistir \u00e0 pe\u00e7a de teatro ontem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A enfermeira assistiu \u00e0 paciente com problema card\u00edaco.","id":5458104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira assistiu \u00e0 paciente com problema card\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu me referi \u00e0 esta menina.","id":5458105,"corpo":"<p>Eu me referi \u00e0 esta menina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Completei as atividades de ponta \u00e0 ponta.","id":5458106,"corpo":"<p>Completei as atividades de ponta \u00e0 ponta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno na C\u00e2mara Municipal de Itatiaia, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":48478,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-digitador","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Digitador - 2017"},{"id":48486,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiaia","sigla":"Camara de Itatiaia","id":4242,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itatiaia-rj-2017-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-telefonista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itatiaia - Telefonista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1469009,"hashId":"7e699bf8310a34bf228178282d235309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno na C\u00e2mara Municipal de Itatiaia, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":5458292,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Primeiro Secret\u00e1rio substituir imediatamente o Presidente da C\u00e2mara em suas faltas e aus\u00eancias, impedimento ou licen\u00e7as.","id":5458290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Primeiro Secret\u00e1rio substituir imediatamente o Presidente da C\u00e2mara em suas faltas e aus\u00eancias, impedimento ou licen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No recinto de reuni\u00f5es do Plen\u00e1rio, poder\u00e3o ser afixados s\u00edmbolos, quadros, faixas, cartazes ou fotografias que promovam vis\u00e3o religiosa.","id":5458291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recinto de reuni\u00f5es do Plen\u00e1rio, poder\u00e3o ser afixados s\u00edmbolos, quadros, faixas, cartazes ou fotografias que promovam vis\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de Representa\u00e7\u00e3o e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas faz parte das Comiss\u00f5es Permanentes da C\u00e2mara Municipal.","id":5458292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Representa\u00e7\u00e3o e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas faz parte das Comiss\u00f5es Permanentes da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As resolu\u00e7\u00f5es submetidas \u00e0 vota\u00e7\u00e3o destinam-se a regular mat\u00e9rias de exclusiva compet\u00eancia da C\u00e2mara, sem san\u00e7\u00e3o do Prefeito e que tenham valor externo.","id":5458293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As resolu\u00e7\u00f5es submetidas \u00e0 vota\u00e7\u00e3o destinam-se a regular mat\u00e9rias de exclusiva compet\u00eancia da C\u00e2mara, sem san\u00e7\u00e3o do Prefeito e que tenham valor externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itatiaia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itatiaia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394864,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itatiaia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1469009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o de um projeto gr\u00e1fico, uma das t\u00e9cnicas mais importantes \u00e9 o rough. Essa t\u00e9cnica consiste em um(uma) ","provas":[{"id":52152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1577042,"hashId":"ac3094c6d85800ac3d4886ea7279ede1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concep\u00e7\u00e3o de um projeto gr\u00e1fico, uma das t\u00e9cnicas mais importantes \u00e9 o <em>rough<\/em>. Essa t\u00e9cnica consiste em um(uma) <\/p>","resposta":5916009,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura da campanha publicit\u00e1ria para um tipo determinado de m\u00eddia. ","id":5916006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura da campanha publicit\u00e1ria para um tipo determinado de m\u00eddia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio inicial da proposta do projeto. ","id":5916007,"corpo":"<p>relat\u00f3rio inicial da proposta do projeto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rascunho da pe\u00e7a publicit\u00e1ria feito em preto e branco. ","id":5916008,"corpo":"<p>rascunho da pe\u00e7a publicit\u00e1ria feito em preto e branco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esbo\u00e7o inicial do que se imaginou e idealizou para determinado projeto. ","id":5916009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esbo\u00e7o inicial do que se imaginou e idealizou para determinado projeto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da pe\u00e7a publicit\u00e1ria.","id":5916010,"corpo":"<p>documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da pe\u00e7a publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/1577042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipografia cl\u00e1ssica foi estabelecida h\u00e1 muito tempo e ocupa um espa\u00e7o confort\u00e1vel no cotidiano de v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o. A qualidade intr\u00ednseca de uma boa tipografia conduz inconscientemente o leitor a desfrutar confortavelmente da leitura do texto ou a apreciar uma bela p\u00e1gina de livro. Em um projeto gr\u00e1fico, entende-se por qualidade t\u00e9cnica de uma fonte digital a ","provas":[{"id":52152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1577057,"hashId":"44142973384ec3f559d02f2465c94bc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipografia cl\u00e1ssica foi estabelecida h\u00e1 muito tempo e ocupa um espa\u00e7o confort\u00e1vel no cotidiano de v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o. A qualidade intr\u00ednseca de uma boa tipografia conduz inconscientemente o leitor a desfrutar confortavelmente da leitura do texto ou a apreciar uma bela p\u00e1gina de livro. Em um projeto gr\u00e1fico, entende-se por qualidade t\u00e9cnica de uma fonte digital a <\/p>","resposta":5916054,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta resolu\u00e7\u00e3o, ou seja, a adequa\u00e7\u00e3o de cada desenho ao programa modular estabelecido no projeto. ","id":5916054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta resolu\u00e7\u00e3o, ou seja, a adequa\u00e7\u00e3o de cada desenho ao programa modular estabelecido no projeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de caracteres ou sinais de um determinado grupo de fontes. ","id":5916055,"corpo":"<p>aus\u00eancia de caracteres ou sinais de um determinado grupo de fontes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"customiza\u00e7\u00e3o do desenho de uma fonte para que seja usada comercialmente. ","id":5916056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">customiza\u00e7\u00e3o do desenho de uma fonte para que seja usada comercialmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o a um sistema l\u00f3gico de escrita, evitando-se a inclus\u00e3o em uma linguagem est\u00e9tica. ","id":5916057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00e3o a um sistema l\u00f3gico de escrita, evitando-se a inclus\u00e3o em uma linguagem est\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adaptabilidade da letra sem a necessidade de estudo pr\u00e9vio de qualquer suporte e sem o comprometimento da mensagem a ser transmitida.","id":5916058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adaptabilidade da letra sem a necessidade de estudo pr\u00e9vio de qualquer suporte e sem o comprometimento da mensagem a ser transmitida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o visual","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o visual","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":426773,"slug":"comunicacao-social-programacao-visual"}],"slug":"comunicacao-social\/1577057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identidade visual consiste nos elementos formais que representam visualmente uma marca. Entre os elementos prim\u00e1rios de uma identidade visual, est\u00e1 o s\u00edmbolo definido como ","provas":[{"id":52152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1577064,"hashId":"44fba417741290000afe524c50f8e1e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A identidade visual consiste nos elementos formais que representam visualmente uma marca. Entre os elementos prim\u00e1rios de uma identidade visual, est\u00e1 o s\u00edmbolo definido como <\/p>","resposta":5916081,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto composto por letras, ou por letras e n\u00fameros. ","id":5916077,"corpo":"<p>conjunto composto por letras, ou por letras e n\u00fameros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto de caracteres de uma determinada fam\u00edlia ou redesenhado.","id":5916078,"corpo":"<p>conjunto de caracteres de uma determinada fam\u00edlia ou redesenhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinal gr\u00e1fico conjugado com palavra com propor\u00e7\u00e3o adequada. ","id":5916079,"corpo":"<p>sinal gr\u00e1fico conjugado com palavra com propor\u00e7\u00e3o adequada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinal gr\u00e1fico conjugado com palavra em policromia. ","id":5916080,"corpo":"<p>sinal gr\u00e1fico conjugado com palavra em policromia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinal gr\u00e1fico que substitui o registro do nome da empresa ou institui\u00e7\u00e3o.","id":5916081,"corpo":"<p>sinal gr\u00e1fico que substitui o registro do nome da empresa ou institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Identidade Visual","oab":false,"nome":"Identidade Visual","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418304,"slug":"comunicacao-social-identidade-visual"}],"slug":"comunicacao-social\/1577064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de um organismo do Poder P\u00fablico pretender publicar uma s\u00e9rie de cartilhas educativas, um aspecto editorial dever\u00e1 ser observado. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":52152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1577068,"hashId":"e893baf360d67ec964dc622d7731b8bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de um organismo do Poder P\u00fablico pretender publicar uma s\u00e9rie de cartilhas educativas, um aspecto editorial dever\u00e1 ser observado. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5916094,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa s\u00e9rie de cartilhas deve ter sua identidade coerente com o conte\u00fado da publica\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o com a identidade da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":5916091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa s\u00e9rie de cartilhas deve ter sua identidade coerente com o conte\u00fado da publica\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o com a identidade da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na diagrama\u00e7\u00e3o dos textos das publica\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 ser usada a mesma fonte tipogr\u00e1fica do logotipo da organiza\u00e7\u00e3o, de modo a consolidar sua identidade. ","id":5916092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na diagrama\u00e7\u00e3o dos textos das publica\u00e7\u00f5es, dever\u00e1 ser usada a mesma fonte tipogr\u00e1fica do logotipo da organiza\u00e7\u00e3o, de modo a consolidar sua identidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio seguir os manuais de identidade visual da organiza\u00e7\u00e3o, pois estes dizem respeito apenas aos elementos da marca e a suas aplica\u00e7\u00f5es. ","id":5916093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio seguir os manuais de identidade visual da organiza\u00e7\u00e3o, pois estes dizem respeito apenas aos elementos da marca e a suas aplica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A identidade dessas publica\u00e7\u00f5es dever\u00e1 conter elementos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios da identidade da organiza\u00e7\u00e3o e ter coer\u00eancia com seu conte\u00fado. ","id":5916094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identidade dessas publica\u00e7\u00f5es dever\u00e1 conter elementos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios da identidade da organiza\u00e7\u00e3o e ter coer\u00eancia com seu conte\u00fado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A identidade visual dessas publica\u00e7\u00f5es decorrer\u00e1 da aplica\u00e7\u00e3o destacada da assinatura da organiza\u00e7\u00e3o junto a seu conte\u00fado.","id":5916095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identidade visual dessas publica\u00e7\u00f5es decorrer\u00e1 da aplica\u00e7\u00e3o destacada da assinatura da organiza\u00e7\u00e3o junto a seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/1577068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se que as vari\u00e1veis aleat\u00f3rias \ud835\udc441 ,\ud835\udc442 e \ud835\udc443 sejam independentes e que \ud835\udc441 siga distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com um grau de liberdade, \ud835\udc442 siga distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com dois graus de liberdade e \ud835\udc443 siga distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com tr\u00eas graus de liberdade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soma \ud835\udc4a = \ud835\udc441 + \ud835\udc442 + \ud835\udc443 , assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":52154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-especialista-estatistico","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1577188,"hashId":"e2da903c1624d51f885439e3a71ce53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que as vari\u00e1veis aleat\u00f3rias \ud835\udc44<sub>1<\/sub> ,\ud835\udc44<sub>2<\/sub> e \ud835\udc44<sub>3<\/sub> sejam independentes e que \ud835\udc44<sub>1<\/sub> siga distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com um grau de liberdade, \ud835\udc44<sub>2<\/sub> siga distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com dois graus de liberdade e \ud835\udc44<sub>3<\/sub> siga distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com tr\u00eas graus de liberdade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soma \ud835\udc4a = \ud835\udc44<sub>1<\/sub> + \ud835\udc44<sub>2<\/sub> + \ud835\udc44<sub>3<\/sub> , assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5916673,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A esperan\u00e7a de \ud835\udc4a \u00e9 igual a 2. ","id":5916670,"corpo":"<p>A esperan\u00e7a de \ud835\udc4a \u00e9 igual a 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raiz quadrada \u221a\ud835\udc4a segue distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. ","id":5916671,"corpo":"<p>A raiz quadrada \u221a\ud835\udc4a segue distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vari\u00e1vel \ud835\udc4a segue distribui\u00e7\u00e3o t de Student. ","id":5916672,"corpo":"<p>A vari\u00e1vel \ud835\udc4a segue distribui\u00e7\u00e3o <em>t<\/em> de Student. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vari\u00e2ncia de \ud835\udc4a \u00e9 igual a 12. ","id":5916673,"corpo":"<p>A vari\u00e2ncia de \ud835\udc4a \u00e9 igual a 12. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\ud835\udc4a segue distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com tr\u00eas graus de liberdade.","id":5916674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc4a segue distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com tr\u00eas graus de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/1577188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo modelo utilizado para descrever inc\u00eandios florestais, a \u00e1rea queimada (\ud835\udc34) \u00e9 dada por \ud835\udc34 = \ud835\udf0b \u2219 \ud835\udc352 , em que \ud835\udc35 \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria exponencial com m\u00e9dia igual a \ud835\udc5a. De acordo com esse modelo, o valor esperado da \u00e1rea queimada ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":52154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-especialista-estatistico","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1577223,"hashId":"159ad0e9773edf220d51efc8ee818f7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo modelo utilizado para descrever inc\u00eandios florestais, a \u00e1rea queimada (\ud835\udc34) \u00e9 dada por <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc34 = \ud835\udf0b \u2219 \ud835\udc35<sup>2<\/sup> , <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que \ud835\udc35 \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria exponencial com m\u00e9dia igual a \ud835\udc5a. De acordo com esse modelo, o valor esperado da \u00e1rea queimada ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":5916833,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\ud835\udf0b \u2219 \ud835\udc5a. ","id":5916832,"corpo":"<p>2\ud835\udf0b \u2219 \ud835\udc5a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\ud835\udf0b \u2219 \ud835\udc5a2 .","id":5916833,"corpo":"<p>2\ud835\udf0b \u2219 \ud835\udc5a<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m2\u03c0\u200b .","id":5916834,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\pi}{m}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m22\u03c0\u200b .","id":5916835,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\pi}{m^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u03c0\u200b .","id":5916836,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{m}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/1577223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que uma amostra aleat\u00f3ria simples X1, X2, ..., X100 seja retirada de uma popula\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia e vari\u00e2ncia respectivamente iguais a 10 e 100, assinale a alternativa correta acerca da m\u00e9dia amostral X=100(X1\u200b+X2\u200b+...+X100\u200b)\u200b .","provas":[{"id":52154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-especialista-estatistico","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1577252,"hashId":"d692951404d436b9a52a7ccaa8b3e461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que uma amostra aleat\u00f3ria simples <em>X<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em>, X<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em>, ..., X<\/em><sub><em>100<\/em><\/sub> seja retirada de uma popula\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia e vari\u00e2ncia respectivamente iguais a 10 e 100, assinale a alternativa correta acerca da m\u00e9dia amostral <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X}=\\frac{\\left(X_1+X_2+...+X_{100}\\right)}{100}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","resposta":5916969,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc4b\u0305 possui distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. ","id":5916965,"corpo":"<p>\ud835\udc4b\u0305 possui distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10(X\u221210)\u200b segue distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. ","id":5916966,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(\\overline{X}-10\\right)}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.655em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord overline mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.92833em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.83033em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  segue distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(\ud835\udc4b\u0305 \u2212 10) possui distribui\u00e7\u00e3o t de Student com 99 graus de liberdade. ","id":5916967,"corpo":"<p>(\ud835\udc4b\u0305 \u2212 10) possui distribui\u00e7\u00e3o<em> t<\/em> de Student com 99 graus de liberdade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10(X\u221210)\u200b possui distribui\u00e7\u00e3o t de Student com cem graus de liberdade. ","id":5916968,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(\\overline{X}-10\\right)}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.655em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord overline mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.92833em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.83033em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line mtight\" style=\"border-bottom-width: 0.049em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  possui distribui\u00e7\u00e3o <em>t<\/em> de Student com cem graus de liberdade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(\ud835\udc4b\u0305 \u2212 10) 2 segue distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com um grau de liberdade.","id":5916969,"corpo":"<p>(\ud835\udc4b\u0305 \u2212 10)<sup> 2<\/sup> segue distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado com um grau de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Qui-Quadrado","oab":false,"nome":"Qui-Quadrado","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426671,"slug":"estatistica-qui-quadrado"}],"slug":"estatistica\/1577252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho \ud835\udc5b = 60 pessoas ser\u00e1 retirada de uma popula\u00e7\u00e3o constitu\u00edda por tr\u00eas estratos, A, B e C. Os tamanhos desses estratos s\u00e3o, respectivamente, \ud835\udc41\ud835\udc34 = 800 pessoas, \ud835\udc41\ud835\udc35 = 1.200 pessoas e \ud835\udc41\ud835\udc36 = 2.000 pessoas. Considerando-se que o m\u00e9todo da aloca\u00e7\u00e3o seja proporcional ao tamanho do estrato, o tamanho da amostra a ser retirada do estrato B dever\u00e1 ser igual a ","provas":[{"id":52154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-especialista-estatistico","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1577256,"hashId":"0d352a69b78e1bd6faac854f18cd7a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma amostra aleat\u00f3ria de tamanho \ud835\udc5b = 60 pessoas ser\u00e1 retirada de uma popula\u00e7\u00e3o constitu\u00edda por tr\u00eas estratos, A, B e C. Os tamanhos desses estratos s\u00e3o, respectivamente, \ud835\udc41<sub>\ud835\udc34<\/sub> = 800 pessoas, \ud835\udc41<sub>\ud835\udc35<\/sub> = 1.200 pessoas e \ud835\udc41<sub>\ud835\udc36<\/sub> = 2.000 pessoas. Considerando-se que o m\u00e9todo da aloca\u00e7\u00e3o seja proporcional ao tamanho do estrato, o tamanho da amostra a ser retirada do estrato B dever\u00e1 ser igual a <\/p>","resposta":5916986,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 pessoas. ","id":5916984,"corpo":"<p>6 pessoas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 pessoas. ","id":5916985,"corpo":"<p>12 pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 pessoas. ","id":5916986,"corpo":"<p>18 pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 pessoas. ","id":5916987,"corpo":"<p>24 pessoas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 pessoas.","id":5916988,"corpo":"<p>30 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem por Estratifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Amostragem por Estratifica\u00e7\u00e3o","pai":7133,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7137,"slug":"estatistica-amostragem-por-estratificacao"}],"slug":"estatistica\/1577256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo foi realizado para avaliar se a produtividade de um grupo de servidores p\u00fablicos depende do local de trabalho. Nesse estudo, a produtividade \u00e9 uma vari\u00e1vel qualitativa ordinal e o local \u00e9 uma vari\u00e1vel qualitativa nominal. Considerando-se uma amostra constitu\u00edda por 300 servidores p\u00fablicos, a tabela abaixo mostra as frequ\u00eancias observadas.LocalABTotalProdutividadeAlta20050250Baixa25255022575300Nesse caso hipot\u00e9tico, com rela\u00e7\u00e3o ao teste \ud835\udc3b0 : \u201cLocal e Produtividade s\u00e3o independentes\u201d versus \ud835\udc3b1 : \u201cLocal e Produtividade s\u00e3o dependentes\u201d, a estat\u00edstica qui-quadrado, sob a hip\u00f3tese nula, ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":52154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico","id":21046},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2017-quadrix-tecnico-especialista-estatistico","tipo":1,"nome":"Quadrix - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista Estat\u00edstico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1577433,"hashId":"9e6501b1a5cef79155c1259379fec7f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo foi realizado para avaliar se a produtividade de um grupo de servidores p\u00fablicos depende do local de trabalho. Nesse estudo, a produtividade \u00e9 uma vari\u00e1vel qualitativa ordinal e o local \u00e9 uma vari\u00e1vel qualitativa nominal. Considerando-se uma amostra constitu\u00edda por 300 servidores p\u00fablicos, a tabela abaixo mostra as frequ\u00eancias observadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 369px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"69\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e66q\"><td data-row=\"row-e66q\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e66q\" data-cell=\"cell-wsp1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e66q\" data-cell=\"cell-wsp1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e66q\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e66q\" data-cell=\"cell-84qs\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e66q\" data-cell=\"cell-84qs\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e66q\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e66q\" data-cell=\"cell-z6f2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Local<\/p><\/td><td data-row=\"row-e66q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e66q\" data-cell=\"cell-mfk4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0jxz\"><td data-row=\"row-0jxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0jxz\" data-cell=\"cell-5geu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-0jxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0jxz\" data-cell=\"cell-qphv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-0jxz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0jxz\" data-cell=\"cell-0tg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-urgx\"><td data-row=\"row-urgx\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urgx\" data-cell=\"cell-1p7j\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">Produtividade<\/p><\/td><td data-row=\"row-urgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urgx\" data-cell=\"cell-hjc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alta<\/p><\/td><td data-row=\"row-urgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urgx\" data-cell=\"cell-gsfu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-urgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urgx\" data-cell=\"cell-lxeu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-urgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-urgx\" data-cell=\"cell-rq9i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cbga\"><td data-row=\"row-cbga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cbga\" data-cell=\"cell-1zid\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Baixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-cbga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cbga\" data-cell=\"cell-i91e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-cbga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cbga\" data-cell=\"cell-iv9k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-cbga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cbga\" data-cell=\"cell-jg7m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v70h\"><td data-row=\"row-v70h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v70h\" data-cell=\"cell-m26q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v70h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v70h\" data-cell=\"cell-zxdi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v70h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v70h\" data-cell=\"cell-6707\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">225<\/p><\/td><td data-row=\"row-v70h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v70h\" data-cell=\"cell-mnvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">75<\/p><\/td><td data-row=\"row-v70h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v70h\" data-cell=\"cell-upl2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso hipot\u00e9tico, com rela\u00e7\u00e3o ao teste \ud835\udc3b<sub>0<\/sub> : \u201cLocal e Produtividade s\u00e3o independentes\u201d <em>versus <\/em>\ud835\udc3b<sub>1<\/sub> : \u201cLocal e Produtividade s\u00e3o dependentes\u201d, a estat\u00edstica qui-quadrado, sob a hip\u00f3tese nula, ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":5917787,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5917787,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":5917788,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":5917789,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.","id":5917790,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":5917791,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Teste Qui-Quadrado","oab":false,"nome":"Teste Qui-Quadrado","pai":7292,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7294,"slug":"estatistica-teste-qui-quadrado"}],"slug":"estatistica\/1577433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se identificar o uso conotativo da linguagem em:","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577497,"hashId":"d6c76ac27ee097499474e7fdea67e658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se identificar o uso conotativo da linguagem em:<\/p>","resposta":5918108,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cIsso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia\u201d.","id":5918107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Era tudo amargura\".","id":5918108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Era tudo amargura\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas\".","id":5918109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\" N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio? \".","id":5918110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\" N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio? \".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Nenhum dos sete filhos frequentava a escola \"","id":5918111,"corpo":"<p>\"Nenhum dos sete filhos frequentava a escola \"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es.TE\tDe todas as coisas pequenas, estava ali a menor de todas que eu j\u00e1 tinha visto. N\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome mas pelo que eu saberia dela depois.\tTeria uns 4 anos de idade, estava inteiramente nua e suja, o nariz catarrento, o cabelo desgrenhado numa massa disforme, liso e sujo. Chorava alto, sentada no ch\u00e3o da sala escura. A casa de taipa tinha tr\u00eas c\u00f4modos pequenos. Isso que chamei de sala n\u00e3o passava de um espa\u00e7o de 2 m por 2 m, sem janelas. Apenas a porta, aberta na parte de cima, jogava alguma luz no ambiente de teto baixo e ch\u00e3o batido.\tIsso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia, cidade a 350 km de Recife, no sert\u00e3o de Pernambuco. A m\u00e3e e os outros seis filhos ficaram na porta a nos espreitar, os visitantes estranhos. O marido, carregador de estrume, ganhava R$ 20 por semana, o que somava R$ 80 por m\u00eas. Essa a renda do casal analfabeto. Nenhum dos sete filhos frequentava a escola. N\u00e3o havia \u00e1gua encanada. Compravam a R$ 4 o tambor de 24 litros. O choro da menina seguia atrapalhando a conversa.\t- Ei, por que voc\u00ea est\u00e1 chorando? perguntei, enfiando a cabe\u00e7a no v\u00e3o da porta. A menina n\u00e3o ouviu, largada no ch\u00e3o.\t- Ei! Vem c\u00e1, eu vou te dar um presente - repeti. Ela olhou para mim pela primeira vez. Mas n\u00e3o se mexeu, ainda chorando.\t- Como \u00e9 o nome dela? - perguntei \u00e0 mulher.\t- A gente chama ela de Te -disse, banguela.\t-Te? Mas qual o nome dela? -insisti.\t- A gente chama ela de Te, que ela ainda n\u00e3o foi batizada n\u00e3o.\t- Como assim? Ela n\u00e3o tem nome? N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio?\t- N\u00e3o, porque eu ainda n\u00e3o fui atr\u00e1s de fazer.\tTe. Olhei de novo para a menina. Era a menor coisa do mundo, uma pessoa sem nome. Um nada. \u201cTe\u201d era antes da s\u00edlaba - era apenas um fonema, um murm\u00fario, um gemido. Entendi o choro, o solu\u00e7o, o grito ininterrupto no meio da sala. A falta de nome impressionava mais do que a falta de todo o resto.\tTe chorava de uma dor, de uma falta avassaladora. S\u00f3 podia ser. Chorava de solid\u00e3o, dessa solid\u00e3o dos abandonados, dos que n\u00e3o contam para nada, dos que mal existem. Ela era o resultado concreto das pol\u00edticas civilizadas (as econ\u00f4micas, as sociais) e de todo o nosso comportamento animal: o de ir fazendo sexo e filhos como os bichos ego\u00edstas que somos, enfim.\tEra como se aquele agrupamento humano (uma fam\u00edlia?) vivesse num est\u00e1gio qualquer pr\u00e9-linguagem, em que nomear as coisas e as pessoas pouco importava. Rousseau diz que o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico n\u00e3o precisava falar para se alimentar. N\u00e3o foi por causa da comida que surgiu a linguagem. \"O fruto n\u00e3o desaparece de nossas m\u00e3os\u201d, explica. Por isso n\u00e3o era necess\u00e1rio denomin\u00e1-lo.\tAs primeiras palavras foram pronunciadas para exprimir o que n\u00e3o vemos, os sentimentos, as paix\u00f5es, o amor, o \u00f3dio, a raiva, a comisera\u00e7\u00e3o. \u201cS\u00f3 chamamos as coisas por seus verdadeiros nomes quando as vemos em suas formas verdadeiras.\u201d S\u00f3 quando Te viu a coisa na minha m\u00e3o se calou.\t- Ei, Te, olha o que eu tenho para te dar!\tEla virou-se na minha dire\u00e7\u00e3o. Fez-se um sil\u00eancio na sala. Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas. Ent\u00e3o ela se levantou, veio at\u00e9 a porta e pegou o doce, voltou para o mesmo lugar e recome\u00e7ou seu lamento.\tNem a bala serviu de consolo. Era tudo amargura. S\u00f3 restava chorar, chorar e chorar por essa morte em vida, por essa falta de nome, essa desola\u00e7\u00e3o.FELINTO, Marilene. Te. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 30 jan. 2001. Brasil, Cotidiano, p. C2.","id":440031,"enunciado":"<p>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TE<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe todas as coisas pequenas, estava ali a menor de todas que eu j\u00e1 tinha visto. N\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome mas pelo que eu saberia dela depois.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTeria uns 4 anos de idade, estava inteiramente nua e suja, o nariz catarrento, o cabelo desgrenhado numa massa disforme, liso e sujo. Chorava alto, sentada no ch\u00e3o da sala escura. A casa de taipa tinha tr\u00eas c\u00f4modos pequenos. Isso que chamei de sala n\u00e3o passava de um espa\u00e7o de 2 m por 2 m, sem janelas. Apenas a porta, aberta na parte de cima, jogava alguma luz no ambiente de teto baixo e ch\u00e3o batido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia, cidade a 350 km de Recife, no sert\u00e3o de Pernambuco. A m\u00e3e e os outros seis filhos ficaram na porta a nos espreitar, os visitantes estranhos. O marido, carregador de estrume, ganhava R$ 20 por semana, o que somava R$ 80 por m\u00eas. Essa a renda do casal analfabeto. Nenhum dos sete filhos frequentava a escola. N\u00e3o havia \u00e1gua encanada. Compravam a R$ 4 o tambor de 24 litros. O choro da menina seguia atrapalhando a conversa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ei, por que voc\u00ea est\u00e1 chorando? perguntei, enfiando a cabe\u00e7a no v\u00e3o da porta. A menina n\u00e3o ouviu, largada no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ei! Vem c\u00e1, eu vou te dar um presente - repeti. Ela olhou para mim pela primeira vez. Mas n\u00e3o se mexeu, ainda chorando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Como \u00e9 o nome dela? - perguntei \u00e0 mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- A gente chama ela de Te -disse, banguela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t-Te? Mas qual o nome dela? -insisti.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- A gente chama ela de Te, que ela ainda n\u00e3o foi batizada n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Como assim? Ela n\u00e3o tem nome? N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- N\u00e3o, porque eu ainda n\u00e3o fui atr\u00e1s de fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTe. Olhei de novo para a menina. Era a menor coisa do mundo, uma pessoa sem nome. Um nada. \u201cTe\u201d era antes da s\u00edlaba - era apenas um fonema, um murm\u00fario, um gemido. Entendi o choro, o solu\u00e7o, o grito ininterrupto no meio da sala. A falta de nome impressionava mais do que a falta de todo o resto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTe chorava de uma dor, de uma falta avassaladora. S\u00f3 podia ser. Chorava de solid\u00e3o, dessa solid\u00e3o dos abandonados, dos que n\u00e3o contam para nada, dos que mal existem. Ela era o resultado concreto das pol\u00edticas civilizadas (as econ\u00f4micas, as sociais) e de todo o nosso comportamento animal: o de ir fazendo sexo e filhos como os bichos ego\u00edstas que somos, enfim.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEra como se aquele agrupamento humano (uma fam\u00edlia?) vivesse num est\u00e1gio qualquer pr\u00e9-linguagem, em que nomear as coisas e as pessoas pouco importava. Rousseau diz que o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico n\u00e3o precisava falar para se alimentar. N\u00e3o foi por causa da comida que surgiu a linguagem. \"O fruto n\u00e3o desaparece de nossas m\u00e3os\u201d, explica. Por isso n\u00e3o era necess\u00e1rio denomin\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs primeiras palavras foram pronunciadas para exprimir o que n\u00e3o vemos, os sentimentos, as paix\u00f5es, o amor, o \u00f3dio, a raiva, a comisera\u00e7\u00e3o. \u201cS\u00f3 chamamos as coisas por seus verdadeiros nomes quando as vemos em suas formas verdadeiras.\u201d S\u00f3 quando Te viu a coisa na minha m\u00e3o se calou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ei, Te, olha o que eu tenho para te dar!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla virou-se na minha dire\u00e7\u00e3o. Fez-se um sil\u00eancio na sala. Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas. Ent\u00e3o ela se levantou, veio at\u00e9 a porta e pegou o doce, voltou para o mesmo lugar e recome\u00e7ou seu lamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNem a bala serviu de consolo. Era tudo amargura. S\u00f3 restava chorar, chorar e chorar por essa morte em vida, por essa falta de nome, essa desola\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>FELINTO, Marilene. <em>Te<\/em>. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 30 jan. 2001. Brasil, Cotidiano, p. C2.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, obedecendo-se, ao uso e \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o adequada, substituiu-se, sem perder o sentido original, corretamente por um pronome obl\u00edquo, o equ\u00edvoco cometido pela personagem em \"-A gente chama ela de Te\".","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577499,"hashId":"aa6b7eab6ccef2aeb8b656f8c481fe0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, obedecendo-se, ao uso e \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o adequada, substituiu-se, sem perder o sentido original, corretamente por um pronome obl\u00edquo, o equ\u00edvoco cometido pela personagem em \"-A gente chama ela de Te\".<\/p>","resposta":5918117,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-A gente a chama de Te.","id":5918117,"corpo":"<p>-A gente a chama de Te.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-A gente lhe chama de Te.","id":5918118,"corpo":"<p>-A gente lhe chama de Te.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-A gente chama-te de Te.","id":5918119,"corpo":"<p>-A gente chama-te de Te.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-A gente vos chama de Te.","id":5918120,"corpo":"<p>-A gente vos chama de Te.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-A gente chama-lhe de Te.","id":5918121,"corpo":"<p>-A gente chama-lhe de Te.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es.TE\tDe todas as coisas pequenas, estava ali a menor de todas que eu j\u00e1 tinha visto. N\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome mas pelo que eu saberia dela depois.\tTeria uns 4 anos de idade, estava inteiramente nua e suja, o nariz catarrento, o cabelo desgrenhado numa massa disforme, liso e sujo. Chorava alto, sentada no ch\u00e3o da sala escura. A casa de taipa tinha tr\u00eas c\u00f4modos pequenos. Isso que chamei de sala n\u00e3o passava de um espa\u00e7o de 2 m por 2 m, sem janelas. Apenas a porta, aberta na parte de cima, jogava alguma luz no ambiente de teto baixo e ch\u00e3o batido.\tIsso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia, cidade a 350 km de Recife, no sert\u00e3o de Pernambuco. A m\u00e3e e os outros seis filhos ficaram na porta a nos espreitar, os visitantes estranhos. O marido, carregador de estrume, ganhava R$ 20 por semana, o que somava R$ 80 por m\u00eas. Essa a renda do casal analfabeto. Nenhum dos sete filhos frequentava a escola. N\u00e3o havia \u00e1gua encanada. Compravam a R$ 4 o tambor de 24 litros. O choro da menina seguia atrapalhando a conversa.\t- Ei, por que voc\u00ea est\u00e1 chorando? perguntei, enfiando a cabe\u00e7a no v\u00e3o da porta. A menina n\u00e3o ouviu, largada no ch\u00e3o.\t- Ei! Vem c\u00e1, eu vou te dar um presente - repeti. Ela olhou para mim pela primeira vez. Mas n\u00e3o se mexeu, ainda chorando.\t- Como \u00e9 o nome dela? - perguntei \u00e0 mulher.\t- A gente chama ela de Te -disse, banguela.\t-Te? Mas qual o nome dela? -insisti.\t- A gente chama ela de Te, que ela ainda n\u00e3o foi batizada n\u00e3o.\t- Como assim? Ela n\u00e3o tem nome? N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio?\t- N\u00e3o, porque eu ainda n\u00e3o fui atr\u00e1s de fazer.\tTe. Olhei de novo para a menina. Era a menor coisa do mundo, uma pessoa sem nome. Um nada. \u201cTe\u201d era antes da s\u00edlaba - era apenas um fonema, um murm\u00fario, um gemido. Entendi o choro, o solu\u00e7o, o grito ininterrupto no meio da sala. A falta de nome impressionava mais do que a falta de todo o resto.\tTe chorava de uma dor, de uma falta avassaladora. S\u00f3 podia ser. Chorava de solid\u00e3o, dessa solid\u00e3o dos abandonados, dos que n\u00e3o contam para nada, dos que mal existem. Ela era o resultado concreto das pol\u00edticas civilizadas (as econ\u00f4micas, as sociais) e de todo o nosso comportamento animal: o de ir fazendo sexo e filhos como os bichos ego\u00edstas que somos, enfim.\tEra como se aquele agrupamento humano (uma fam\u00edlia?) vivesse num est\u00e1gio qualquer pr\u00e9-linguagem, em que nomear as coisas e as pessoas pouco importava. Rousseau diz que o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico n\u00e3o precisava falar para se alimentar. N\u00e3o foi por causa da comida que surgiu a linguagem. \"O fruto n\u00e3o desaparece de nossas m\u00e3os\u201d, explica. Por isso n\u00e3o era necess\u00e1rio denomin\u00e1-lo.\tAs primeiras palavras foram pronunciadas para exprimir o que n\u00e3o vemos, os sentimentos, as paix\u00f5es, o amor, o \u00f3dio, a raiva, a comisera\u00e7\u00e3o. \u201cS\u00f3 chamamos as coisas por seus verdadeiros nomes quando as vemos em suas formas verdadeiras.\u201d S\u00f3 quando Te viu a coisa na minha m\u00e3o se calou.\t- Ei, Te, olha o que eu tenho para te dar!\tEla virou-se na minha dire\u00e7\u00e3o. Fez-se um sil\u00eancio na sala. Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas. Ent\u00e3o ela se levantou, veio at\u00e9 a porta e pegou o doce, voltou para o mesmo lugar e recome\u00e7ou seu lamento.\tNem a bala serviu de consolo. Era tudo amargura. S\u00f3 restava chorar, chorar e chorar por essa morte em vida, por essa falta de nome, essa desola\u00e7\u00e3o.FELINTO, Marilene. Te. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 30 jan. 2001. Brasil, Cotidiano, p. C2.","id":440031,"enunciado":"<p>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TE<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe todas as coisas pequenas, estava ali a menor de todas que eu j\u00e1 tinha visto. N\u00e3o porque ela sofresse dessas severas desnutri\u00e7\u00f5es africanas - embora passasse fome mas pelo que eu saberia dela depois.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTeria uns 4 anos de idade, estava inteiramente nua e suja, o nariz catarrento, o cabelo desgrenhado numa massa disforme, liso e sujo. Chorava alto, sentada no ch\u00e3o da sala escura. A casa de taipa tinha tr\u00eas c\u00f4modos pequenos. Isso que chamei de sala n\u00e3o passava de um espa\u00e7o de 2 m por 2 m, sem janelas. Apenas a porta, aberta na parte de cima, jogava alguma luz no ambiente de teto baixo e ch\u00e3o batido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso aconteceu na semana passada, num distrito de Sert\u00e2nia, cidade a 350 km de Recife, no sert\u00e3o de Pernambuco. A m\u00e3e e os outros seis filhos ficaram na porta a nos espreitar, os visitantes estranhos. O marido, carregador de estrume, ganhava R$ 20 por semana, o que somava R$ 80 por m\u00eas. Essa a renda do casal analfabeto. Nenhum dos sete filhos frequentava a escola. N\u00e3o havia \u00e1gua encanada. Compravam a R$ 4 o tambor de 24 litros. O choro da menina seguia atrapalhando a conversa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ei, por que voc\u00ea est\u00e1 chorando? perguntei, enfiando a cabe\u00e7a no v\u00e3o da porta. A menina n\u00e3o ouviu, largada no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ei! Vem c\u00e1, eu vou te dar um presente - repeti. Ela olhou para mim pela primeira vez. Mas n\u00e3o se mexeu, ainda chorando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Como \u00e9 o nome dela? - perguntei \u00e0 mulher.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- A gente chama ela de Te -disse, banguela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t-Te? Mas qual o nome dela? -insisti.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- A gente chama ela de Te, que ela ainda n\u00e3o foi batizada n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Como assim? Ela n\u00e3o tem nome? N\u00e3o foi registrada no cart\u00f3rio?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- N\u00e3o, porque eu ainda n\u00e3o fui atr\u00e1s de fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTe. Olhei de novo para a menina. Era a menor coisa do mundo, uma pessoa sem nome. Um nada. \u201cTe\u201d era antes da s\u00edlaba - era apenas um fonema, um murm\u00fario, um gemido. Entendi o choro, o solu\u00e7o, o grito ininterrupto no meio da sala. A falta de nome impressionava mais do que a falta de todo o resto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTe chorava de uma dor, de uma falta avassaladora. S\u00f3 podia ser. Chorava de solid\u00e3o, dessa solid\u00e3o dos abandonados, dos que n\u00e3o contam para nada, dos que mal existem. Ela era o resultado concreto das pol\u00edticas civilizadas (as econ\u00f4micas, as sociais) e de todo o nosso comportamento animal: o de ir fazendo sexo e filhos como os bichos ego\u00edstas que somos, enfim.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEra como se aquele agrupamento humano (uma fam\u00edlia?) vivesse num est\u00e1gio qualquer pr\u00e9-linguagem, em que nomear as coisas e as pessoas pouco importava. Rousseau diz que o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico n\u00e3o precisava falar para se alimentar. N\u00e3o foi por causa da comida que surgiu a linguagem. \"O fruto n\u00e3o desaparece de nossas m\u00e3os\u201d, explica. Por isso n\u00e3o era necess\u00e1rio denomin\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs primeiras palavras foram pronunciadas para exprimir o que n\u00e3o vemos, os sentimentos, as paix\u00f5es, o amor, o \u00f3dio, a raiva, a comisera\u00e7\u00e3o. \u201cS\u00f3 chamamos as coisas por seus verdadeiros nomes quando as vemos em suas formas verdadeiras.\u201d S\u00f3 quando Te viu a coisa na minha m\u00e3o se calou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t- Ei, Te, olha o que eu tenho para te dar!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEla virou-se na minha dire\u00e7\u00e3o. Fez-se um sil\u00eancio na sala. Era uma bala enrolada num papel verde, com letras vermelhas. Ent\u00e3o ela se levantou, veio at\u00e9 a porta e pegou o doce, voltou para o mesmo lugar e recome\u00e7ou seu lamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNem a bala serviu de consolo. Era tudo amargura. S\u00f3 restava chorar, chorar e chorar por essa morte em vida, por essa falta de nome, essa desola\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>FELINTO, Marilene. <em>Te<\/em>. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 30 jan. 2001. Brasil, Cotidiano, p. C2.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rusga destaca-se como um importante epis\u00f3dio da hist\u00f3ria de Mato Grosso, sendo reflexo de acontecimentos e disputas nacionais. A polariza\u00e7\u00e3o foi uma marca da disputa pelo poder que colocou frente a frente as denominadas \u201cSociedade dos Zelosos da Independ\u00eancia\u201d e \u201cSociedade Filantr\u00f3pica\". Entre as alternativas a seguir, assinale a que mais se relaciona com a composi\u00e7\u00e3o da denominada Sociedade Filantr\u00f3pica.","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577503,"hashId":"f9989721fe626232b5960c08027ecdd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rusga destaca-se como um importante epis\u00f3dio da hist\u00f3ria de Mato Grosso, sendo reflexo de acontecimentos e disputas nacionais. A polariza\u00e7\u00e3o foi uma marca da disputa pelo poder que colocou frente a frente as denominadas \u201cSociedade dos Zelosos da Independ\u00eancia\u201d e \u201cSociedade Filantr\u00f3pica\". Entre as alternativas a seguir, assinale a que mais se relaciona com a composi\u00e7\u00e3o da denominada Sociedade Filantr\u00f3pica.<\/p>","resposta":5918137,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composta por muitos portugueses que defendiam o status quo.","id":5918137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composta por muitos portugueses que defendiam o <em>status quo<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liderada por brancos pobres e negros libertos com id\u00e9ias liberais.","id":5918138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liderada por brancos pobres e negros libertos com id\u00e9ias liberais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agregava liberais e conservadores contra D Pedro I.","id":5918139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agregava liberais e conservadores contra D Pedro I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formada principalmente por bolivianos de l\u00edngua espanhola.","id":5918140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formada principalmente por bolivianos de l\u00edngua espanhola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aliados ao Regente Feij\u00f3 contra o governo do Mato Grosso.","id":5918141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aliados ao Regente Feij\u00f3 contra o governo do Mato Grosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1577503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds com grande extens\u00e3o territorial que determina diferen\u00e7as entre os hor\u00e1rios das unidades da federa\u00e7\u00e3o. Sendo assim, n\u00e3o considerando o per\u00edodo do hor\u00e1rio de ver\u00e3o, quando for cinco horas da tarde (17:00) no Mato Grosso ser\u00e1, respectivamente, os seguintes hor\u00e1rios no Distrito Federal, Par\u00e1 e Rond\u00f4nia:","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577504,"hashId":"b14a76b76f3d74ab48a2a8c97eb4246f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um pa\u00eds com grande extens\u00e3o territorial que determina diferen\u00e7as entre os hor\u00e1rios das unidades da federa\u00e7\u00e3o. Sendo assim, n\u00e3o considerando o per\u00edodo do hor\u00e1rio de ver\u00e3o, quando for cinco horas da tarde (17:00) no Mato Grosso ser\u00e1, respectivamente, os seguintes hor\u00e1rios no Distrito Federal, Par\u00e1 e Rond\u00f4nia:<\/p>","resposta":5918146,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16:00; 16:00 e 17:00","id":5918142,"corpo":"<p>16:00; 16:00 e 17:00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16:00; 17:00 e 18:00","id":5918143,"corpo":"<p>16:00; 17:00 e 18:00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 00; 17:00 e 16:00","id":5918144,"corpo":"<p>18 00; 17:00 e 16:00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17:00; 18:00 e 16:00","id":5918145,"corpo":"<p>17:00; 18:00 e 16:00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18:00: 18:00 e 17:00","id":5918146,"corpo":"<p>18:00: 18:00 e 17:00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1577504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corrente filos\u00f3fica que enfatiza o papel da raz\u00e3o como fundamento do modo de conhecer a realidade. Nesta perspectiva, a raz\u00e3o vai possibilitar a apreens\u00e3o e a justifica\u00e7\u00e3o do conhecimento sem o recurso sensorial interferindo no processo do conhecimento. Tal conceito refere-se \u00e0(ao):","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577507,"hashId":"3612173d824e37a1a29ee7f59aa4cc10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrente filos\u00f3fica que enfatiza o papel da raz\u00e3o como fundamento do modo de conhecer a realidade. Nesta perspectiva, a raz\u00e3o vai possibilitar a apreens\u00e3o e a justifica\u00e7\u00e3o do conhecimento sem o recurso sensorial interferindo no processo do conhecimento. Tal conceito refere-se \u00e0(ao):<\/p>","resposta":5918161,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dogmatismo.","id":5918157,"corpo":"<p>Dogmatismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fenomenismo.","id":5918158,"corpo":"<p>Fenomenismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empirismo.","id":5918159,"corpo":"<p>Empirismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceticismo.","id":5918160,"corpo":"<p>Ceticismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Racionalismo.","id":5918161,"corpo":"<p>Racionalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Racionalismo","oab":false,"nome":"Racionalismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413590,"slug":"filosofia-racionalismo"}],"slug":"filosofia\/1577507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs direitos pol\u00edticos formam a base do regime democr\u00e1tico. A express\u00e3o ampla refere-se ao direito de participa\u00e7\u00e3o no processo pol\u00edtico como um todo, ao direito ao sufr\u00e1gio universal e ao voto peri\u00f3dico, livre, direto secreto e igual, \u00e0 autonomia de organiza\u00e7\u00e3o do sistema partid\u00e1rio, \u00e0 igualdade de oportunidade dos partidos pol\u00edticos. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, a soberania popular se exerce pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo e iniciativa popular (art. 14).\u201d (MENDES, Gilmar Ferreira, Curso de Direito Constitucional, 11a edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2016, p. 739). Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52158,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Direitos Humanos do Mato Grosso","sigla":"SEJUDH MT","id":3302,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sejudh-mt-mt-2017-ibade-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUDH MT - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1577512,"hashId":"de749af384bfc268ba08aa8535f622fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs direitos pol\u00edticos formam a base do regime democr\u00e1tico. A express\u00e3o ampla refere-se ao direito de participa\u00e7\u00e3o no processo pol\u00edtico como um todo, ao direito ao sufr\u00e1gio universal e ao voto peri\u00f3dico, livre, direto secreto e igual, \u00e0 autonomia de organiza\u00e7\u00e3o do sistema partid\u00e1rio, \u00e0 igualdade de oportunidade dos partidos pol\u00edticos. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, a soberania popular se exerce pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo e iniciativa popular (art. 14).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(MENDES, Gilmar Ferreira, <em>Curso de Direito Constitucional<\/em>, 11a edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo, Saraiva, 2016, p. 739). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5918184,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o dos vereadores efetiva-se pelo modelo crit\u00e9rio majorit\u00e1rio de distribui\u00e7\u00e3o de vagas.","id":5918180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o dos vereadores efetiva-se pelo modelo crit\u00e9rio majorit\u00e1rio de distribui\u00e7\u00e3o de vagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito de votar \u00e9 facultativo para os brasileiros naturalizados.","id":5918181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de votar \u00e9 facultativo para os brasileiros naturalizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral, t\u00eam direito de votar aqueles que completarem a idade m\u00ednima de 16 anos no ano da respectiva elei\u00e7\u00e3o,","id":5918182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral, t\u00eam direito de votar aqueles que completarem a idade m\u00ednima de 16 anos no ano da respectiva elei\u00e7\u00e3o,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como o direito de sufr\u00e1gio \u00e9 universal, os analfabetos t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de votar.","id":5918183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o direito de sufr\u00e1gio \u00e9 universal, os analfabetos t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de votar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sufr\u00e1gio censit\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas esteve presente no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em outras Constitui\u00e7\u00f5es.","id":5918184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sufr\u00e1gio censit\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, mas esteve presente no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio em outras Constitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","oab":false,"nome":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421771,"slug":"direito-constitucional-sufragio-voto-e-escrutinio"}],"slug":"direito-constitucional\/1577512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No hospital onde Jana\u00edna trabalha, existem 40 apartamentos em cada um dos cinco andares. Cada apartamento \u00e9 numerado e a numera\u00e7\u00e3o \u00e9 composta de tr\u00eas algarismos: o primeiro indica o andar e os dois \u00faltimos indicam a ordem do apartamento no andar. Por exemplo, o apartamento de n\u00famero 315 \u00e9 o d\u00e9cimo quinto apartamento do terceiro andar. Quantas vezes foi utilizado o algarismo 2 para numerar todos os apartamentos desse hospital?","provas":[{"id":56850,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719722,"hashId":"1d69b40d4aba2f78c0a20d0b354d19e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital onde Jana\u00edna trabalha, existem 40 apartamentos em cada um dos cinco andares. Cada apartamento \u00e9 numerado e a numera\u00e7\u00e3o \u00e9 composta de tr\u00eas algarismos: o primeiro indica o andar e os dois \u00faltimos indicam a ordem do apartamento no andar. Por exemplo, o apartamento de n\u00famero 315 \u00e9 o d\u00e9cimo quinto apartamento do terceiro andar. Quantas vezes foi utilizado o algarismo 2 para numerar todos os apartamentos desse hospital?<\/p>","resposta":6524094,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 65.","id":6524091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70.","id":6524092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"105.","id":6524093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">105.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110.","id":6524094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":6524095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a diferen\u00e7a entre o maior e o menor n\u00famero natural formado por tr\u00eas algarismos, todos distintos?","provas":[{"id":56850,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719748,"hashId":"c685f887ed3b4a1a602cdc0877cce2f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a diferen\u00e7a entre o maior e o menor n\u00famero natural formado por tr\u00eas algarismos, todos distintos?<\/p>","resposta":6524223,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100.","id":6524221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"864.","id":6524222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">864.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"885.","id":6524223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">885.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"888. ","id":6524224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">888. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"891.","id":6524225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">891.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, a dupla de irm\u00e3os Cau\u00e3 e Lu\u00e3 (com Cau\u00e3 3 quilos mais pesado que Lu\u00e3) est\u00e3o em perfeito equil\u00edbrio com a sua mam\u00e3e Rosana. O conjunto formado por eles tr\u00eas \u00e9 30 quilos mais pesado que o peso A. Sabendo que o conjunto formado por m\u00e3e, filhos e o peso A est\u00e1 em perfeito equil\u00edbrio com o peso B de 230 kg. Ent\u00e3o, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":56850,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719778,"hashId":"c4547c9dad346df110acc81cd3f1598f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, a dupla de irm\u00e3os Cau\u00e3 e Lu\u00e3 (com Cau\u00e3 3 quilos mais pesado que Lu\u00e3) est\u00e3o em perfeito equil\u00edbrio com a sua mam\u00e3e Rosana. O conjunto formado por eles tr\u00eas \u00e9 30 quilos mais pesado que o peso A. Sabendo que o conjunto formado por m\u00e3e, filhos e o peso A est\u00e1 em perfeito equil\u00edbrio com o peso B de 230 kg. Ent\u00e3o, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56850\/questao\/1719778-20210525173314000000-0.png\" width=\"255\" style=\"\"><\/p>","resposta":6524372,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cau\u00e3 pesa 28 kg.","id":6524371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cau\u00e3 pesa 28 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lu\u00e3 pesa 31 kg.","id":6524372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00e3 pesa 31 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rosana pesa 70 kg.","id":6524373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rosana pesa 70 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o peso A tem 40 kg.","id":6524374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peso A tem 40 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cau\u00e3 pesa 36 kg. ","id":6524375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cau\u00e3 pesa 36 kg. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lumin\u00e1ria de um estabelecimento comercial \u00e9 composta pelas cores vermelha, azul e amarela, que piscam a partir do instante em que a lumin\u00e1ria \u00e9 ligada, em intervalos de tempo de 12 segundos, 30 segundos e 50 segundos, respectivamente. Ao longo de um dia de trabalho das 8:00 horas (quando a lumin\u00e1ria \u00e9 acesa) at\u00e9 \u00e0s 18:00 horas (quando a lumin\u00e1ria \u00e9 apagada), quantas vezes os tr\u00eas tons de cores piscam juntos?","provas":[{"id":56850,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719797,"hashId":"2b669e348522182b7674c3640de561a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lumin\u00e1ria de um estabelecimento comercial \u00e9 composta pelas cores vermelha, azul e amarela, que piscam a partir do instante em que a lumin\u00e1ria \u00e9 ligada, em intervalos de tempo de 12 segundos, 30 segundos e 50 segundos, respectivamente. Ao longo de um dia de trabalho das 8:00 horas (quando a lumin\u00e1ria \u00e9 acesa) at\u00e9 \u00e0s 18:00 horas (quando a lumin\u00e1ria \u00e9 apagada), quantas vezes os tr\u00eas tons de cores piscam juntos?<\/p>","resposta":6524464,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 vezes.","id":6524463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 vezes.","id":6524464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"144 vezes.","id":6524465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">144 vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 vezes.","id":6524466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"175 vezes.","id":6524467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">175 vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vildemar foi \u00e0 feira comprar alimentos. Ele comprou duas d\u00fazias e meia de banana, 6 dezenas de laranja e 41\u200b de cento de ovos. Se o cento da banana custa R$ 20,00, a d\u00fazia de laranja custa R$ 2,00 e a dezena de ovos R$ 3,00, quanto custaram as compras?","provas":[{"id":56850,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719800,"hashId":"7861859b7b303d63f844772bdb742306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vildemar foi \u00e0 feira comprar alimentos. Ele comprou duas d\u00fazias e meia de banana, 6 dezenas de laranja e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\" wfd-id=\"12175\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"12176\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"12177\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"12178\"><span class=\"base\" wfd-id=\"12179\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"12204\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"12180\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"12203\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"12182\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"12183\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"12187\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"12189\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"12198\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"12202\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"12199\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12200\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12201\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"12195\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"12197\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"12196\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"12190\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"12194\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"12191\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12192\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"12193\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"12188\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"12184\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"12185\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"12186\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"12181\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de cento de ovos. Se o cento da banana custa R$ 20,00, a d\u00fazia de laranja custa R$ 2,00 e a dezena de ovos R$ 3,00, quanto custaram as compras?<\/p>","resposta":6524482,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 19,50.","id":6524478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 19,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 26,75.","id":6524479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 26,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 25,50. ","id":6524480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 25,50. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 24,50.","id":6524481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 24,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 23,50.","id":6524482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 23,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual deve ser a altura h do paralelep\u00edpedo da figura abaixo para que ele tenha a mesma capacidade de um cubo de aresta igual a 6 metros? ","provas":[{"id":56850,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719807,"hashId":"5bfbf8489fc39021f06b770fdc8e691c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual deve ser a altura h do paralelep\u00edpedo da figura abaixo para que ele tenha a mesma capacidade de um cubo de aresta igual a 6 metros? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56850\/questao\/1719807-20210525173927000000-0.png\"><\/p>","resposta":6524512,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 metros. ","id":6524512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 metros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 metros. ","id":6524513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 metros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 metros.","id":6524514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 metro.","id":6524515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,6 metros.","id":6524516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,6 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as informa\u00e7\u00f5es a seguir, considerando a leitura do texto 1 em sua totalidade: I. A personagem protagonista do texto 1 critica a tecnologia usada na confec\u00e7\u00e3o de livros, tidos como ultrapassados, arcaicos e obsoletos. II. Pedro, devido ao seu car\u00e1ter contempor\u00e2neo, n\u00e3o valorizava a exist\u00eancia de outras tecnologias, al\u00e9m das eletr\u00f4nicas. III. Para Pedro, o livro \u00e9 tido como um artefato estranho, sem requintes tecnol\u00f3gicos da eletr\u00f4nica, da\u00ed n\u00e3o se permitir conhec\u00ea-lo. IV. O protagonista surpreende-se com o presente recebido e encanta-se com as possibilidades que o livro abre ao leitor.","provas":[{"id":56851,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719836,"hashId":"366260e33cda7dcfccb0f857874f3c4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as informa\u00e7\u00f5es a seguir, considerando a leitura do texto 1 em sua totalidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A personagem protagonista do texto 1 critica a tecnologia usada na confec\u00e7\u00e3o de livros, tidos como ultrapassados, arcaicos e obsoletos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pedro, devido ao seu car\u00e1ter contempor\u00e2neo, n\u00e3o valorizava a exist\u00eancia de outras tecnologias, al\u00e9m das eletr\u00f4nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para Pedro, o livro \u00e9 tido como um artefato estranho, sem requintes tecnol\u00f3gicos da eletr\u00f4nica, da\u00ed n\u00e3o se permitir conhec\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O protagonista surpreende-se com o presente recebido e encanta-se com as possibilidades que o livro abre ao leitor.<\/p>","resposta":6524653,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":6524649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta. ","id":6524650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":6524651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":6524652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":6524653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder aos itens de 1 a 13.Texto 1Livro, um objeto misterioso\t1 Pedro \u00e9 um menino ativo, gosta de celular, de computador e de videogame. Em seu anivers\u00e1rio,2 uma tia lhe deu um presente estranho: um livro. Ele abriu, folheou e dois dias depois mandou uma3 mensagem para tia: \u201cOlha, t\u00e1 com defeito. Eu passo o dedo e as imagens n\u00e3o se mexem. Nem faz4 som, nem d\u00e1 pra conversar com ningu\u00e9m! Onde eu conserto?\u201d.\t5 A tia \u00e9 uma escritora. Astuta que s\u00f3 ela, mandou uma mensagem de volta para seu sobrinho: \u201cO6 livro \u00e9 uma tecnologia t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea precisa ser mais esperto para faz\u00ea-la funcionar ...\u201d.\t7 Pedro ficou revoltado, mordendo os dedos: \u201cQue \u00e9 isso, tia? Saiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f38 nesse m\u00eas! Sou muito, muito esperto!\u201d.\t9 A tia, por sua vez, prosseguiu com a sua armadilha: \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para10 os seus joguinhos de tiro!\u201d.\t11 Pedro tomou aquele livro com raiva e come\u00e7ou a ler palavra por palavra, a fim de decifrar o12 segredo. Contava a hist\u00f3ria de um reino distante, com reis e pr\u00edncipes, aventuras e romances. Pouco a13 pouco, enquanto lia, a ira passava, o mundo \u00e0 volta parava de existir. Pedro mergulhava nas a\u00e7\u00f5es e14 nas falas daquelas pessoas imagin\u00e1rias, e se tornava uma delas. Ao terminar a hist\u00f3ria, Pedro j\u00e1 via a15 cena inteira em sua cabe\u00e7a e torcia pela vit\u00f3ria do her\u00f3i.\t16 O garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro:\t17 - Ei, onde voc\u00ea achou isso? Tem mais, tem mais? \u00c9 a coisa mais insana que eu j\u00e1 vi! N\u00e3o18 precisa de cabo, nem bateria, e \u00e9 melhor que 3D! Tudo entra direto na nossa cabe\u00e7a. Ainda n\u00e3o19 descobri como \u00e9, mas \u00e9 ultra-mega-tecnol\u00f3gico!\t20 A tia riu e respondeu:\t21 - Voc\u00ea tem certeza que quer mais? Talvez voc\u00ea nunca mais queira largar... \u00c9 melhor n\u00e3o...\t22 - Por favor, s\u00f3 mais um!\t23 Assim combinaram e desligaram os telefones.(DOURADO, Saulo. Mailon, o c\u00e3o que late para o espelho. Organiza\u00e7\u00e3o Fernando Oberlaender; ilustra\u00e7\u00e3o Mike San Chagas \u2013 Salvador: EPP, 2016.)VOCABUL\u00c1RIO:Astuta: esperta e sagaz.Decifrar: compreender, decodificar, interpretar, traduzir.Ira: c\u00f3lera, indigna\u00e7\u00e3o, raiva.P\u00e1reo: competi\u00e7\u00e3o, disputa.Ultra-mega-tecnol\u00f3gico: extremamente tecnol\u00f3gico.","id":456223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder aos itens de 1 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Livro, um objeto misterioso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Pedro \u00e9 um menino ativo, gosta de celular, de computador e de videogame. Em seu anivers\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 uma tia lhe deu um presente estranho: um livro. Ele abriu, folheou e dois dias depois mandou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 mensagem para tia: \u201cOlha, t\u00e1 com defeito. Eu passo o dedo e as imagens n\u00e3o se mexem. Nem faz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 som, nem d\u00e1 pra conversar com ningu\u00e9m! Onde eu conserto?\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 A tia \u00e9 uma escritora. Astuta que s\u00f3 ela, mandou uma mensagem de volta para seu sobrinho: \u201cO<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 livro \u00e9 uma tecnologia t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea precisa ser mais esperto para faz\u00ea-la funcionar ...\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t7 Pedro ficou revoltado, mordendo os dedos: \u201cQue \u00e9 isso, tia? Saiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 nesse m\u00eas! Sou muito, muito esperto!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t9 A tia, por sua vez, prosseguiu com a sua armadilha: \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 os seus joguinhos de tiro!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 Pedro tomou aquele livro com raiva e come\u00e7ou a ler palavra por palavra, a fim de decifrar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 segredo. Contava a hist\u00f3ria de um reino distante, com reis e pr\u00edncipes, aventuras e romances. Pouco a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 pouco, enquanto lia, a ira passava, o mundo \u00e0 volta parava de existir. Pedro mergulhava nas a\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 nas falas daquelas pessoas imagin\u00e1rias, e se tornava uma delas. Ao terminar a hist\u00f3ria, Pedro j\u00e1 via a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 cena inteira em sua cabe\u00e7a e torcia pela vit\u00f3ria do her\u00f3i.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 O garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t17 - Ei, onde voc\u00ea achou isso? Tem mais, tem mais? \u00c9 a coisa mais insana que eu j\u00e1 vi! N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 precisa de cabo, nem bateria, e \u00e9 melhor que 3D! Tudo entra direto na nossa cabe\u00e7a. Ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 descobri como \u00e9, mas \u00e9 ultra-mega-tecnol\u00f3gico!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 A tia riu e respondeu:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t21 - Voc\u00ea tem certeza que quer mais? Talvez voc\u00ea nunca mais queira largar... \u00c9 melhor n\u00e3o...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 - Por favor, s\u00f3 mais um!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t23 Assim combinaram e desligaram os telefones.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DOURADO, Saulo. Mailon, o c\u00e3o que late para o espelho. Organiza\u00e7\u00e3o Fernando Oberlaender; ilustra\u00e7\u00e3o Mike San Chagas \u2013 Salvador: EPP, 2016.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>VOCABUL\u00c1RIO:<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Astuta: <\/strong>esperta e sagaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Decifrar:<\/strong> compreender, decodificar, interpretar, traduzir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ira:<\/strong> c\u00f3lera, indigna\u00e7\u00e3o, raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>P\u00e1reo:<\/strong> competi\u00e7\u00e3o, disputa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ultra-mega-tecnol\u00f3gico: <\/strong>extremamente tecnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201cSaiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f3 nesse m\u00eas!\u201d (linhas 7 e 8), a express\u00e3o grifada significa que Pedro","provas":[{"id":56851,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719853,"hashId":"2e6e499aa52223cb5e800439ec39b1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cSaiba que eu <u>j\u00e1 zerei<\/u> vinte jogos s\u00f3 nesse m\u00eas!\u201d (linhas 7 e 8), a express\u00e3o grifada significa que Pedro<\/p>","resposta":6524732,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrou pouco entusiasmo, por ter sido reprovado apenas naquele m\u00eas.","id":6524730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrou pouco entusiasmo, por ter sido reprovado apenas naquele m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definiu pouca aprova\u00e7\u00e3o naquele per\u00edodo. ","id":6524731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definiu pouca aprova\u00e7\u00e3o naquele per\u00edodo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conseguiu vencer com sucesso os vinte jogos somente naquele m\u00eas. ","id":6524732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conseguiu vencer com sucesso os vinte jogos somente naquele m\u00eas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exigiu outros jogos al\u00e9m dos conhecidos durante aquele per\u00edodo.","id":6524733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigiu outros jogos al\u00e9m dos conhecidos durante aquele per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ficou triste com a n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o dos jogos s\u00f3 naquele m\u00eas. ","id":6524734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficou triste com a n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o dos jogos s\u00f3 naquele m\u00eas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder aos itens de 1 a 13.Texto 1Livro, um objeto misterioso\t1 Pedro \u00e9 um menino ativo, gosta de celular, de computador e de videogame. Em seu anivers\u00e1rio,2 uma tia lhe deu um presente estranho: um livro. Ele abriu, folheou e dois dias depois mandou uma3 mensagem para tia: \u201cOlha, t\u00e1 com defeito. Eu passo o dedo e as imagens n\u00e3o se mexem. Nem faz4 som, nem d\u00e1 pra conversar com ningu\u00e9m! Onde eu conserto?\u201d.\t5 A tia \u00e9 uma escritora. Astuta que s\u00f3 ela, mandou uma mensagem de volta para seu sobrinho: \u201cO6 livro \u00e9 uma tecnologia t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea precisa ser mais esperto para faz\u00ea-la funcionar ...\u201d.\t7 Pedro ficou revoltado, mordendo os dedos: \u201cQue \u00e9 isso, tia? Saiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f38 nesse m\u00eas! Sou muito, muito esperto!\u201d.\t9 A tia, por sua vez, prosseguiu com a sua armadilha: \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para10 os seus joguinhos de tiro!\u201d.\t11 Pedro tomou aquele livro com raiva e come\u00e7ou a ler palavra por palavra, a fim de decifrar o12 segredo. Contava a hist\u00f3ria de um reino distante, com reis e pr\u00edncipes, aventuras e romances. Pouco a13 pouco, enquanto lia, a ira passava, o mundo \u00e0 volta parava de existir. Pedro mergulhava nas a\u00e7\u00f5es e14 nas falas daquelas pessoas imagin\u00e1rias, e se tornava uma delas. Ao terminar a hist\u00f3ria, Pedro j\u00e1 via a15 cena inteira em sua cabe\u00e7a e torcia pela vit\u00f3ria do her\u00f3i.\t16 O garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro:\t17 - Ei, onde voc\u00ea achou isso? Tem mais, tem mais? \u00c9 a coisa mais insana que eu j\u00e1 vi! N\u00e3o18 precisa de cabo, nem bateria, e \u00e9 melhor que 3D! Tudo entra direto na nossa cabe\u00e7a. Ainda n\u00e3o19 descobri como \u00e9, mas \u00e9 ultra-mega-tecnol\u00f3gico!\t20 A tia riu e respondeu:\t21 - Voc\u00ea tem certeza que quer mais? Talvez voc\u00ea nunca mais queira largar... \u00c9 melhor n\u00e3o...\t22 - Por favor, s\u00f3 mais um!\t23 Assim combinaram e desligaram os telefones.(DOURADO, Saulo. Mailon, o c\u00e3o que late para o espelho. Organiza\u00e7\u00e3o Fernando Oberlaender; ilustra\u00e7\u00e3o Mike San Chagas \u2013 Salvador: EPP, 2016.)VOCABUL\u00c1RIO:Astuta: esperta e sagaz.Decifrar: compreender, decodificar, interpretar, traduzir.Ira: c\u00f3lera, indigna\u00e7\u00e3o, raiva.P\u00e1reo: competi\u00e7\u00e3o, disputa.Ultra-mega-tecnol\u00f3gico: extremamente tecnol\u00f3gico.","id":456223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder aos itens de 1 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Livro, um objeto misterioso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Pedro \u00e9 um menino ativo, gosta de celular, de computador e de videogame. Em seu anivers\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 uma tia lhe deu um presente estranho: um livro. Ele abriu, folheou e dois dias depois mandou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 mensagem para tia: \u201cOlha, t\u00e1 com defeito. Eu passo o dedo e as imagens n\u00e3o se mexem. Nem faz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 som, nem d\u00e1 pra conversar com ningu\u00e9m! Onde eu conserto?\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 A tia \u00e9 uma escritora. Astuta que s\u00f3 ela, mandou uma mensagem de volta para seu sobrinho: \u201cO<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 livro \u00e9 uma tecnologia t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea precisa ser mais esperto para faz\u00ea-la funcionar ...\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t7 Pedro ficou revoltado, mordendo os dedos: \u201cQue \u00e9 isso, tia? Saiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 nesse m\u00eas! Sou muito, muito esperto!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t9 A tia, por sua vez, prosseguiu com a sua armadilha: \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 os seus joguinhos de tiro!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 Pedro tomou aquele livro com raiva e come\u00e7ou a ler palavra por palavra, a fim de decifrar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 segredo. Contava a hist\u00f3ria de um reino distante, com reis e pr\u00edncipes, aventuras e romances. Pouco a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 pouco, enquanto lia, a ira passava, o mundo \u00e0 volta parava de existir. Pedro mergulhava nas a\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 nas falas daquelas pessoas imagin\u00e1rias, e se tornava uma delas. Ao terminar a hist\u00f3ria, Pedro j\u00e1 via a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 cena inteira em sua cabe\u00e7a e torcia pela vit\u00f3ria do her\u00f3i.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 O garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t17 - Ei, onde voc\u00ea achou isso? Tem mais, tem mais? \u00c9 a coisa mais insana que eu j\u00e1 vi! N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 precisa de cabo, nem bateria, e \u00e9 melhor que 3D! Tudo entra direto na nossa cabe\u00e7a. Ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 descobri como \u00e9, mas \u00e9 ultra-mega-tecnol\u00f3gico!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 A tia riu e respondeu:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t21 - Voc\u00ea tem certeza que quer mais? Talvez voc\u00ea nunca mais queira largar... \u00c9 melhor n\u00e3o...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 - Por favor, s\u00f3 mais um!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t23 Assim combinaram e desligaram os telefones.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DOURADO, Saulo. Mailon, o c\u00e3o que late para o espelho. Organiza\u00e7\u00e3o Fernando Oberlaender; ilustra\u00e7\u00e3o Mike San Chagas \u2013 Salvador: EPP, 2016.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>VOCABUL\u00c1RIO:<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Astuta: <\/strong>esperta e sagaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Decifrar:<\/strong> compreender, decodificar, interpretar, traduzir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ira:<\/strong> c\u00f3lera, indigna\u00e7\u00e3o, raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>P\u00e1reo:<\/strong> competi\u00e7\u00e3o, disputa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ultra-mega-tecnol\u00f3gico: <\/strong>extremamente tecnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados abaixo retirados do texto 1. I. \u201cEle abriu, folheou e dois dias depois mandou uma mensagem para tia: ...\u201d II. \u201cSou muito, muito esperto!\u201d III. \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para os seus joguinhos de tiro.\u201d IV. \u201cO garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro: ...\u201d Em rela\u00e7\u00e3o aos enunciados que s\u00e3o considerados FATO ou OPINI\u00c3O, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56851,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719884,"hashId":"8a692b9c8168c86d149c5d6fef4cc409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os enunciados abaixo retirados do texto 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cEle abriu, folheou e dois dias depois mandou uma mensagem para tia: ...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cSou muito, muito esperto!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para os seus joguinhos de tiro.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cO garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro: ...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos enunciados que s\u00e3o considerados FATO ou OPINI\u00c3O, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6524887,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enunciado I apresenta uma opini\u00e3o.","id":6524884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado I apresenta uma opini\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os enunciados II e III s\u00e3o fatos.","id":6524885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados II e III s\u00e3o fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os enunciados III e IV s\u00e3o opini\u00f5es.","id":6524886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados III e IV s\u00e3o opini\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como o enunciado I \u00e9 fato, o IV tamb\u00e9m \u00e9.","id":6524887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como o enunciado I \u00e9 fato, o IV tamb\u00e9m \u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tanto o enunciado II quanto o IV s\u00e3o opini\u00f5es.","id":6524888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o enunciado II quanto o IV s\u00e3o opini\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder aos itens de 1 a 13.Texto 1Livro, um objeto misterioso\t1 Pedro \u00e9 um menino ativo, gosta de celular, de computador e de videogame. Em seu anivers\u00e1rio,2 uma tia lhe deu um presente estranho: um livro. Ele abriu, folheou e dois dias depois mandou uma3 mensagem para tia: \u201cOlha, t\u00e1 com defeito. Eu passo o dedo e as imagens n\u00e3o se mexem. Nem faz4 som, nem d\u00e1 pra conversar com ningu\u00e9m! Onde eu conserto?\u201d.\t5 A tia \u00e9 uma escritora. Astuta que s\u00f3 ela, mandou uma mensagem de volta para seu sobrinho: \u201cO6 livro \u00e9 uma tecnologia t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea precisa ser mais esperto para faz\u00ea-la funcionar ...\u201d.\t7 Pedro ficou revoltado, mordendo os dedos: \u201cQue \u00e9 isso, tia? Saiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f38 nesse m\u00eas! Sou muito, muito esperto!\u201d.\t9 A tia, por sua vez, prosseguiu com a sua armadilha: \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para10 os seus joguinhos de tiro!\u201d.\t11 Pedro tomou aquele livro com raiva e come\u00e7ou a ler palavra por palavra, a fim de decifrar o12 segredo. Contava a hist\u00f3ria de um reino distante, com reis e pr\u00edncipes, aventuras e romances. Pouco a13 pouco, enquanto lia, a ira passava, o mundo \u00e0 volta parava de existir. Pedro mergulhava nas a\u00e7\u00f5es e14 nas falas daquelas pessoas imagin\u00e1rias, e se tornava uma delas. Ao terminar a hist\u00f3ria, Pedro j\u00e1 via a15 cena inteira em sua cabe\u00e7a e torcia pela vit\u00f3ria do her\u00f3i.\t16 O garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro:\t17 - Ei, onde voc\u00ea achou isso? Tem mais, tem mais? \u00c9 a coisa mais insana que eu j\u00e1 vi! N\u00e3o18 precisa de cabo, nem bateria, e \u00e9 melhor que 3D! Tudo entra direto na nossa cabe\u00e7a. Ainda n\u00e3o19 descobri como \u00e9, mas \u00e9 ultra-mega-tecnol\u00f3gico!\t20 A tia riu e respondeu:\t21 - Voc\u00ea tem certeza que quer mais? Talvez voc\u00ea nunca mais queira largar... \u00c9 melhor n\u00e3o...\t22 - Por favor, s\u00f3 mais um!\t23 Assim combinaram e desligaram os telefones.(DOURADO, Saulo. Mailon, o c\u00e3o que late para o espelho. Organiza\u00e7\u00e3o Fernando Oberlaender; ilustra\u00e7\u00e3o Mike San Chagas \u2013 Salvador: EPP, 2016.)VOCABUL\u00c1RIO:Astuta: esperta e sagaz.Decifrar: compreender, decodificar, interpretar, traduzir.Ira: c\u00f3lera, indigna\u00e7\u00e3o, raiva.P\u00e1reo: competi\u00e7\u00e3o, disputa.Ultra-mega-tecnol\u00f3gico: extremamente tecnol\u00f3gico.","id":456223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder aos itens de 1 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Livro, um objeto misterioso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Pedro \u00e9 um menino ativo, gosta de celular, de computador e de videogame. Em seu anivers\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 uma tia lhe deu um presente estranho: um livro. Ele abriu, folheou e dois dias depois mandou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 mensagem para tia: \u201cOlha, t\u00e1 com defeito. Eu passo o dedo e as imagens n\u00e3o se mexem. Nem faz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 som, nem d\u00e1 pra conversar com ningu\u00e9m! Onde eu conserto?\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 A tia \u00e9 uma escritora. Astuta que s\u00f3 ela, mandou uma mensagem de volta para seu sobrinho: \u201cO<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 livro \u00e9 uma tecnologia t\u00e3o incr\u00edvel que voc\u00ea precisa ser mais esperto para faz\u00ea-la funcionar ...\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t7 Pedro ficou revoltado, mordendo os dedos: \u201cQue \u00e9 isso, tia? Saiba que eu j\u00e1 zerei vinte jogos s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 nesse m\u00eas! Sou muito, muito esperto!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t9 A tia, por sua vez, prosseguiu com a sua armadilha: \u201cGrandes coisas. O livro n\u00e3o \u00e9 p\u00e1reo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 os seus joguinhos de tiro!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 Pedro tomou aquele livro com raiva e come\u00e7ou a ler palavra por palavra, a fim de decifrar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 segredo. Contava a hist\u00f3ria de um reino distante, com reis e pr\u00edncipes, aventuras e romances. Pouco a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 pouco, enquanto lia, a ira passava, o mundo \u00e0 volta parava de existir. Pedro mergulhava nas a\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 nas falas daquelas pessoas imagin\u00e1rias, e se tornava uma delas. Ao terminar a hist\u00f3ria, Pedro j\u00e1 via a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 cena inteira em sua cabe\u00e7a e torcia pela vit\u00f3ria do her\u00f3i.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 O garoto ligou imediatamente para a tia e falava ligeiro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t17 - Ei, onde voc\u00ea achou isso? Tem mais, tem mais? \u00c9 a coisa mais insana que eu j\u00e1 vi! N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 precisa de cabo, nem bateria, e \u00e9 melhor que 3D! Tudo entra direto na nossa cabe\u00e7a. Ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 descobri como \u00e9, mas \u00e9 ultra-mega-tecnol\u00f3gico!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 A tia riu e respondeu:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t21 - Voc\u00ea tem certeza que quer mais? Talvez voc\u00ea nunca mais queira largar... \u00c9 melhor n\u00e3o...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 - Por favor, s\u00f3 mais um!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t23 Assim combinaram e desligaram os telefones.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DOURADO, Saulo. Mailon, o c\u00e3o que late para o espelho. Organiza\u00e7\u00e3o Fernando Oberlaender; ilustra\u00e7\u00e3o Mike San Chagas \u2013 Salvador: EPP, 2016.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>VOCABUL\u00c1RIO:<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Astuta: <\/strong>esperta e sagaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Decifrar:<\/strong> compreender, decodificar, interpretar, traduzir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ira:<\/strong> c\u00f3lera, indigna\u00e7\u00e3o, raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>P\u00e1reo:<\/strong> competi\u00e7\u00e3o, disputa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ultra-mega-tecnol\u00f3gico: <\/strong>extremamente tecnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que, ao retirarmos as v\u00edrgulas, o sentido da frase n\u00e3o se altera:","provas":[{"id":56851,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"CMS","id":4423,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Salvador","sigla":"","oab":false,"id":1230},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cms-ba-2017-colegio-militar-de-salvador-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Salvador - CMS - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719904,"hashId":"62221491442bc6ecaf109b29c6a5f168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa em que, ao retirarmos as v\u00edrgulas, o sentido da frase n\u00e3o se altera:<\/p>","resposta":6524987,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cLucas ouvia as lamenta\u00e7\u00f5es do amigo, calmo.\u201d","id":6524984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLucas ouvia as lamenta\u00e7\u00f5es do amigo, calmo.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO amigo de Lucas, revoltado, n\u00e3o parava de reclamar do dever de casa.\u201d","id":6524985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO amigo de Lucas, revoltado, n\u00e3o parava de reclamar do dever de casa.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cMas n\u00e3o tinha jeito, Lucas, a professora vai sempre implicar com meu dever de casa!\u201d ","id":6524986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas n\u00e3o tinha jeito, Lucas, a professora vai sempre implicar com meu dever de casa!\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cVoc\u00ea viu, hoje?\u201d","id":6524987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVoc\u00ea viu, hoje?\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAcredite, se quiser, Lucas.\u201d ","id":6524988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcredite, se quiser, Lucas.\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens 16 e 17 referem-se ao texto 5. Texto 5(AUGUSTO, Luis. Em boa companhia \u2013 Tirinhas divertidas sobre a fam\u00edlia e escola. Salvador-BA: Humanidades Editora e Projetos, 2015.)","id":456236,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens 16 e 17 referem-se ao texto 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56851\/grupo-questao\/456236-20210525183430000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(AUGUSTO, Luis. Em boa companhia \u2013 Tirinhas divertidas sobre a fam\u00edlia e escola. Salvador-BA: Humanidades Editora e Projetos, 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das mol\u00e9culas abaixo, apresenta liga\u00e7\u00e3o essencialmente i\u00f4nica: (N\u00fameros at\u00f4micos: H = 1; A\u2113 = 13; P = 15; S = 16; O = 8; F = 9; Fe = 26.)","provas":[{"id":56628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1717554,"hashId":"d2c58cf60f6a34a3a91cfdba549f1a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das mol\u00e9culas abaixo, apresenta liga\u00e7\u00e3o essencialmente i\u00f4nica: (N\u00fameros at\u00f4micos: H = 1; A\u2113 = 13; P = 15; S = 16; O = 8; F = 9; Fe = 26.)<\/p>","resposta":6513356,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P2O3.","id":6513355,"corpo":"<p>P<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u21132S3.","id":6513356,"corpo":"<p>A\u2113<sub>2<\/sub>S<sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/sub>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F2.","id":6513357,"corpo":"<p>F<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H2O.","id":6513358,"corpo":"<p>H<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fe.","id":6513359,"corpo":"<p>Fe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carbonato de c\u00e1lcio \u00e9 um composto de extrema import\u00e2ncia comercial, utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de cimento, em cremes dentais e at\u00e9 para diminuir a acidez dos vinhos. Dada a rea\u00e7\u00e3o de decomposi\u00e7\u00e3o do carbonato de c\u00e1lcio CaCO3(s) CaO(s) + CO2(g), se fossem usados 30g de CaCO3, o volume de CO2 obtido, considerando-se as CNTP, seria de (Dados: Massas molares g\/mol: Ca = 40; C = 12; O = 16.)","provas":[{"id":56628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1717576,"hashId":"7766f915acca8874cd53e6d1c32371fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O carbonato de c\u00e1lcio \u00e9 um composto de extrema import\u00e2ncia comercial, utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de cimento, em cremes dentais e at\u00e9 para diminuir a acidez dos vinhos. Dada a rea\u00e7\u00e3o de decomposi\u00e7\u00e3o do carbonato de c\u00e1lcio CaCO<sub>3(s)<\/sub> CaO<sub>(s)<\/sub> + CO<sub>2(g)<\/sub>, se fossem usados 30g de CaCO<sub>3<\/sub>, o volume de CO<sub>2<\/sub> obtido, considerando-se as CNTP, seria de (Dados: Massas molares g\/mol: Ca = 40; C = 12; O = 16.)<\/p>","resposta":6513466,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60,3 L.","id":6513465,"corpo":"<p>60,3 L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,72 L.","id":6513466,"corpo":"<p>6,72 L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"67,2 L.","id":6513467,"corpo":"<p>67,2 L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 L.","id":6513468,"corpo":"<p>100 L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22,4 L","id":6513469,"corpo":"<p>22,4 L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito RLC, em s\u00e9rie, com resist\u00eancia R = 10 \u2126, indut\u00e2ncia L = 50 mH e capacit\u00e2ncia C = 20 \u00b5F, est\u00e1 em resson\u00e2ncia. Neste caso, a frequ\u00eancia angular e a imped\u00e2ncia do circuito s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717615,"hashId":"cf95752d3db4464cf54770a5b21cdf71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um circuito RLC, em s\u00e9rie, com resist\u00eancia R = 10 \u2126, indut\u00e2ncia L = 50 mH e capacit\u00e2ncia C = 20 \u00b5F, est\u00e1 em resson\u00e2ncia. Neste caso, a frequ\u00eancia angular e a imped\u00e2ncia do circuito s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":6513664,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 rad\/s e 0 \u2126. ","id":6513660,"corpo":"<p>0 rad\/s e 0 \u2126. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 rad\/s e 10 \u2126. ","id":6513661,"corpo":"<p>0 rad\/s e 10 \u2126. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000 rad\/s e 50 \u2126. ","id":6513662,"corpo":"<p>1000 rad\/s e 50 \u2126. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 200 rad\/s e 50 \u2126. ","id":6513663,"corpo":"<p> 200 rad\/s e 50 \u2126. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1000 rad\/s e 10 \u2126. ","id":6513664,"corpo":"<p>1000 rad\/s e 10 \u2126. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico com 12 terminais acess\u00edveis e com os seguintes valores nominais na placa de identifica\u00e7\u00e3o: 220\/380\/440 V, 1746 rpm e 60 Hz. Quando os terminais desse motor s\u00e3o fechados em estrela-paralela e ligados a um sistema trif\u00e1sico equilibrado de 380 V, o motor possui um torque de partida de 100 Nm. Em outra ocasi\u00e3o, quando os terminais s\u00e3o fechados em delta-s\u00e9rie e ligados acidentalmente a um sistema trif\u00e1sico equlibrado de 220 V, seu novo torque de partida, em Nm, ser\u00e1 de ","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717634,"hashId":"26e42de401b33d6b6c467f1b4fcf056f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico com 12 terminais acess\u00edveis e com os seguintes valores nominais na placa de identifica\u00e7\u00e3o: 220\/380\/440 V, 1746 rpm e 60 Hz. Quando os terminais desse motor s\u00e3o fechados em estrela-paralela e ligados a um sistema trif\u00e1sico equilibrado de 380 V, o motor possui um torque de partida de 100 Nm. Em outra ocasi\u00e3o, quando os terminais s\u00e3o fechados em delta-s\u00e9rie e ligados acidentalmente a um sistema trif\u00e1sico equlibrado de 220 V, seu novo torque de partida, em Nm, ser\u00e1 de <\/p>","resposta":6513758,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 172,73","id":6513755,"corpo":"<p> 172,73<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50. ","id":6513756,"corpo":"<p>50. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100. ","id":6513757,"corpo":"<p>100. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 25","id":6513758,"corpo":"<p> 25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 400. ","id":6513759,"corpo":"<p> 400. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura abaixo mostra um circuito com portas l\u00f3gicas.\u00c9 um circuito equivalente ao da figura: ","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717657,"hashId":"a510d1c27690c990d60663a3ef2f6fb6","enunciado":"<p> A figura abaixo mostra um circuito com portas l\u00f3gicas.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/questao\/1717657-20210524174331000000-0.png\"><\/p><p>\u00c9 um circuito equivalente ao da figura: <\/p>","resposta":6513870,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6513870,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/item-questao\/6513870-20210524174331000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6513871,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/item-questao\/6513871-20210524174331000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6513872,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/item-questao\/6513872-20210524174331000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6513873,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/item-questao\/6513873-20210524174331000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6513874,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/item-questao\/6513874-20210524174331000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mapa de Karnaugh, mostrado na figura abaixo, foi preenchido com dados de uma tabela verdade com sa\u00edda S.A express\u00e3o l\u00f3gica simplificada da sa\u00edda S \u00e9","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717662,"hashId":"13a53ee3444e3576485cbb9301a19477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa de <em>Karnaugh<\/em>, mostrado na figura abaixo, foi preenchido com dados de uma tabela verdade com sa\u00edda <strong>S<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/questao\/1717662-20210524174533000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A express\u00e3o l\u00f3gica simplificada da sa\u00edda <strong>S<\/strong> \u00e9<\/p>","resposta":6513898,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S = X+Y+Z+W","id":6513895,"corpo":"<p>S = X+Y+Z+W<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S = XY + XY + ZW + XYZY","id":6513896,"corpo":"<p>S  = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{XY}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Y + Z<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{W}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + XYZY<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S = XZ + XZ +ZW + ZYZW ","id":6513897,"corpo":"<p>S = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{Z}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Z +Z<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{W}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + ZY<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{Z}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>W  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S = X + ZW + YZW ","id":6513898,"corpo":"<p>S = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{X}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + Z<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{W}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + Y<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{Z}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>W <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S = XZW + XYW + XZW ","id":6513899,"corpo":"<p>S = X<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{Z}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{W}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">W<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + X<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{Y}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>W + XZW <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas ideais dos amplificadores operacionais: ","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717668,"hashId":"24c8738900c311b0fa40949eaf3bcfce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas ideais dos amplificadores operacionais: <\/p>","resposta":6513929,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganho modo comum e faixa de resposta em frequ\u00eancia iguais a zero. ","id":6513925,"corpo":"<p>ganho modo comum e faixa de resposta em frequ\u00eancia iguais a zero. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ganho modo comum e imped\u00e2ncia de entrada iguais a zero. ","id":6513926,"corpo":"<p> ganho modo comum e imped\u00e2ncia de entrada iguais a zero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imped\u00e2ncia de sa\u00edda infinita e insensibilidade \u00e0 temperatura. ","id":6513927,"corpo":"<p>imped\u00e2ncia de sa\u00edda infinita e insensibilidade \u00e0 temperatura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imped\u00e2ncia de entrada infinita e ganho de tens\u00e3o em malha aberta igual a zero. ","id":6513928,"corpo":"<p>imped\u00e2ncia de entrada infinita e ganho de tens\u00e3o em malha aberta igual a zero. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ganho de tens\u00e3o em malha aberta infinito e imped\u00e2ncia de sa\u00edda igual a zero. ","id":6513929,"corpo":"<p>ganho de tens\u00e3o em malha aberta infinito e imped\u00e2ncia de sa\u00edda igual a zero. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito com o regulador de tens\u00e3o vari\u00e1vel LM350 mostrado na figura abaixo.O valor da resist\u00eancia de RX, para que a tens\u00e3o sobre o resistor RL seja igual a 10 V, \u00e9","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717672,"hashId":"5e34fe5166fd025d539b4b5649a5a25e","enunciado":"<p>Considere o circuito com o regulador de tens\u00e3o vari\u00e1vel LM350 mostrado na figura abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/questao\/1717672-20210524175041000000-0.png\"><\/p><p>O valor da resist\u00eancia de <strong>R<\/strong><sub><strong>X<\/strong><\/sub>, para que a tens\u00e3o sobre o resistor <strong>R<\/strong><sub><strong>L<\/strong><\/sub> seja igual a 10 V, \u00e9<\/p>","resposta":6513946,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1760 \u2126.","id":6513945,"corpo":"<p>1760 \u2126.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1540 \u2126.","id":6513946,"corpo":"<p>1540 \u2126.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1220 \u2126.","id":6513947,"corpo":"<p>1220 \u2126.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000 \u2126.","id":6513948,"corpo":"<p>1000 \u2126.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1320 \u2126.","id":6513949,"corpo":"<p>1320 \u2126.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no circuito a seguir, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717681,"hashId":"6b3c3fa774372e9e6abee0020d7a57c4","enunciado":"<p>Com base no circuito a seguir, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar-se que<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/questao\/1717681-20210524175400000000-0.png\"><\/p>","resposta":6513991,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se a resist\u00eancia RL diminuir, as correntes atrav\u00e9s do diodo z\u00eaner e do resistor RS aumentam.","id":6513990,"corpo":"<p>se a resist\u00eancia R<sub>L<\/sub> diminuir, as correntes atrav\u00e9s do diodo z\u00eaner e do resistor R<sub>S<\/sub> aumentam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a tens\u00e3o sobre o capacitor VC1 aumentar, a tens\u00e3o VRS aumenta, mas a tens\u00e3o VRL n\u00e3o se altera.","id":6513991,"corpo":"<p>se a tens\u00e3o sobre o capacitor V<sub>C1 <\/sub>aumentar, a tens\u00e3o V<sub>RS<\/sub> aumenta, mas a tens\u00e3o V<sub>RL<\/sub> n\u00e3o se altera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a retifica\u00e7\u00e3o empregada no circuito \u00e9 de onda completa com deriva\u00e7\u00e3o central.","id":6513992,"corpo":"<p>a retifica\u00e7\u00e3o empregada no circuito \u00e9 de onda completa com deriva\u00e7\u00e3o central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o resistor RS for desconectado do circuito, a corrente atrav\u00e9s do diodo z\u00eaner ser\u00e1 igual a zero","id":6513993,"corpo":"<p>se o resistor R<sub>S<\/sub> for desconectado do circuito, a corrente atrav\u00e9s do diodo z\u00eaner ser\u00e1 igual a zero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o do capacitor C1 \u00e9 diminuir a ondula\u00e7\u00e3o de corrente do circuito.","id":6513994,"corpo":"<p>a fun\u00e7\u00e3o do capacitor C<sub>1<\/sub> \u00e9 diminuir a ondula\u00e7\u00e3o de corrente do circuito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No circuito a seguir, considere que os amplificadores s\u00e3o ideais e que est\u00e3o alimentados com VCC = \u00b115 V.A tens\u00e3o de sa\u00edda VS (\u03c6t) \u00e9 igual a","provas":[{"id":56629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717687,"hashId":"f1c75345cba2a149ee444bffeb0ad682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No circuito a seguir, considere que os amplificadores s\u00e3o ideais e que est\u00e3o alimentados com V<sub>CC<\/sub> = \u00b115 V.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56629\/questao\/1717687-20210524175541000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o de sa\u00edda VS (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span>t) \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6514024,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10sen(\u03c6t).","id":6514020,"corpo":"<p>10sen(<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span>t).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 + 3sen(\u03c6t)","id":6514021,"corpo":"<p>2 + 3sen(<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span>t)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-4 + 3sen(\u03c6t).","id":6514022,"corpo":"<p>-4 + 3sen(<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span>t).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2sen(\u03c6t).","id":6514023,"corpo":"<p>2sen(<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span>t).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 + 6sen(\u03c6t).","id":6514024,"corpo":"<p>4 + 6sen(<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c6<\/span>t).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o por\u00e7\u00f5es dilatadas das veias no canal anal:","provas":[{"id":57938,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1727615,"hashId":"8b9f65c7129b924d058d825e789c549d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o por\u00e7\u00f5es dilatadas das veias no canal anal:<\/p>","resposta":6558550,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fissura anal.","id":6558549,"corpo":"<p>Fissura anal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorr\u00f3idas.","id":6558550,"corpo":"<p>Hemorr\u00f3idas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edstula anal.","id":6558551,"corpo":"<p>F\u00edstula anal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abscesso anorretal.","id":6558552,"corpo":"<p>Abscesso anorretal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Membrana far\u00edngea e tonsilas vermelhas intensas, fol\u00edculos linfoides intumescidos e salpicados com exsudato e linfonodos cervicais aumentados. S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de: ","provas":[{"id":57938,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1727628,"hashId":"c4c20e8ce0a76772abca52a61e308050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Membrana far\u00edngea e tonsilas vermelhas intensas, fol\u00edculos linfoides intumescidos e salpicados com exsudato e linfonodos cervicais aumentados. S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de: <\/p>","resposta":6558608,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rinossinusite cr\u00f4nica. ","id":6558607,"corpo":"<p>rinossinusite cr\u00f4nica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faringite aguda. ","id":6558608,"corpo":"<p>faringite aguda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laringite. ","id":6558609,"corpo":"<p>laringite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rinite. ","id":6558610,"corpo":"<p>rinite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns equipamentos transmissores utilizados em telecomunica\u00e7\u00e3o aeron\u00e1utica geram um sinal de \u00e1udio de, por exemplo, 1.020Hz, que ser\u00e1 utilizado para a identifica\u00e7\u00e3o do transmissor pelos pilotos que a sintonizam. Esse sinal ser\u00e1 ouvido pelos pilotos em c\u00f3digo Morse. Um modo de gerarmos esse c\u00f3digo sonoro est\u00e1 ilustrado na figura abaixo, onde o \u00e1udio de 1.020Hz e uma sequ\u00eancia de pulsos, cuja largura corresponde ao ponto ou ao tra\u00e7o, s\u00e3o aplicados a um determinado circuito. O sinal de sa\u00edda deste circuito \u00e9 o sinal sonoro ouvido pelos pilotos. Dentre as alternativas abaixo e baseado na ilustra\u00e7\u00e3o, que tipo de circuito est\u00e1 sendo utilizado para gerar o c\u00f3digo sonoro? ","provas":[{"id":57937,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1727365,"hashId":"99d3b320d15d88b9ac9f7cc38692d731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns equipamentos transmissores utilizados em telecomunica\u00e7\u00e3o aeron\u00e1utica geram um sinal de \u00e1udio de, por exemplo, 1.020Hz, que ser\u00e1 utilizado para a identifica\u00e7\u00e3o do transmissor pelos pilotos que a sintonizam. Esse sinal ser\u00e1 ouvido pelos pilotos em c\u00f3digo Morse. Um modo de gerarmos esse c\u00f3digo sonoro est\u00e1 ilustrado na figura abaixo, onde o \u00e1udio de 1.020Hz e uma sequ\u00eancia de pulsos, cuja largura corresponde ao ponto ou ao tra\u00e7o, s\u00e3o aplicados a um determinado circuito. O sinal de sa\u00edda deste circuito \u00e9 o sinal sonoro ouvido pelos pilotos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo e baseado na ilustra\u00e7\u00e3o, que tipo de circuito est\u00e1 sendo utilizado para gerar o c\u00f3digo sonoro? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57937\/questao\/1727365-20210528143934000000-0.png\" width=\"507\" style=\"\"><\/p>","resposta":6557510,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modulador ASK","id":6557510,"corpo":"<p>Modulador ASK<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modulador PWM","id":6557511,"corpo":"<p>Modulador PWM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multiplexador TDM","id":6557512,"corpo":"<p>Multiplexador TDM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detector de Inclina\u00e7\u00e3o","id":6557513,"corpo":"<p>Detector de Inclina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dispositivo da Eletr\u00f4nica Digital que \u00e9 projetado para receber sinais com transi\u00e7\u00f5es lentas e produzir sa\u00eddas com transi\u00e7\u00f5es livres de oscila\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":57937,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":21071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletronica","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1727466,"hashId":"da5e88eba77379d2bca960657a1628d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dispositivo da Eletr\u00f4nica Digital que \u00e9 projetado para receber sinais com transi\u00e7\u00f5es lentas e produzir sa\u00eddas com transi\u00e7\u00f5es livres de oscila\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6557947,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transistor FET","id":6557944,"corpo":"<p>Transistor FET<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Circuito Indutivo","id":6557945,"corpo":"<p>Circuito Indutivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retificador de meia-onda","id":6557946,"corpo":"<p>Retificador de meia-onda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Schmitt-Trigger","id":6557947,"corpo":"<p>Schmitt-Trigger<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma roda r\u00edgida executando apenas um movimento de rota\u00e7\u00e3o em torno de um eixo que passa pelo seu centro. Em rela\u00e7\u00e3o aos pontos da roda, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56759,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1719608,"hashId":"7c66ebf825940ed69b73bb4a2be3cc37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma roda r\u00edgida executando apenas um movimento de rota\u00e7\u00e3o em torno de um eixo que passa pelo seu centro. Em rela\u00e7\u00e3o aos pontos da roda, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6523526,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os pontos possuem a mesma velocidade linear.","id":6523523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os pontos possuem a mesma velocidade linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o t\u00eam a menor velocidade linear.","id":6523524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o t\u00eam a menor velocidade linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o t\u00eam a maior velocidade angular.","id":6523525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o t\u00eam a maior velocidade angular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o t\u00eam maior acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edpeta.","id":6523526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o t\u00eam maior acelera\u00e7\u00e3o centr\u00edpeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o giram com um per\u00edodo maior.","id":6523527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos mais afastados do eixo de rota\u00e7\u00e3o giram com um per\u00edodo maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.","id":456201,"enunciado":"<p><strong>Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um objeto real se encontra em frente a um espelho esf\u00e9rico c\u00f4ncavo voltado para a superf\u00edcie refletora do mesmo, de modo que a dist\u00e2ncia do objeto at\u00e9 o espelho \u00e9 dob = 3.f, onde f \u00e9 a dist\u00e2ncia focal do espelho. Para esta situa\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:","provas":[{"id":56759,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1719651,"hashId":"0871e676f788afdcb747a8106481b2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um objeto real se encontra em frente a um espelho esf\u00e9rico c\u00f4ncavo voltado para a superf\u00edcie refletora do mesmo, de modo que a dist\u00e2ncia do objeto at\u00e9 o espelho \u00e9 d<sub>ob<\/sub> = 3.f, onde f \u00e9 a dist\u00e2ncia focal do espelho. Para esta situa\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6523739,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imagem ter\u00e1 o triplo do tamanho do objeto.","id":6523736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem ter\u00e1 o triplo do tamanho do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imagem ter\u00e1 o dobro do tamanho do objeto.","id":6523737,"corpo":"<p>A imagem ter\u00e1 o dobro do tamanho do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imagem ter\u00e1 o mesmo tamanho do objeto.","id":6523738,"corpo":"<p>A imagem ter\u00e1 o mesmo tamanho do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imagem ter\u00e1 metade do tamanho do objeto.","id":6523739,"corpo":"<p>A imagem ter\u00e1 metade do tamanho do objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imagem ter\u00e1 um ter\u00e7o do tamanho do objeto.","id":6523740,"corpo":"<p>A imagem ter\u00e1 um ter\u00e7o do tamanho do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.","id":456201,"enunciado":"<p><strong>Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"Espelhos Esf\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Espelhos Esf\u00e9ricos","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416633,"slug":"fisica-espelhos-esfericos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1905, Albert Einstein explicou o efeito fotoel\u00e9trico que acontece quando a luz \u00e9 incidida sobre a superf\u00edcie de um metal e a partir disto el\u00e9trons s\u00e3o emitidos da superf\u00edcie. A energia cin\u00e9tica m\u00e1xima dos el\u00e9trons emitidos \u00e9 dada por Ec= hf \u2013 W, onde h \u00e9 a constante de Planck, f \u00e9 a frequ\u00eancia da luz emitida e W \u00e9 uma quantidade de energia chamada de fun\u00e7\u00e3o trabalho. Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre o efeito fotoel\u00e9trico. I) Quando a intensidade da luz emitida na superf\u00edcie aumenta, a energia cin\u00e9tica m\u00e1xima dos el\u00e9trons arrancados tamb\u00e9m aumenta. II) A fun\u00e7\u00e3o trabalho W \u00e9 a menor energia que o el\u00e9tron tem que adquirir para ser arrancado do metal. III) Para um dado metal, o efeito fotoel\u00e9trico acontece independente da frequ\u00eancia da luz que incide sobre o metal. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":56759,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1719675,"hashId":"fd1035475ea174bec4721bc6245f908c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1905, Albert Einstein explicou o efeito fotoel\u00e9trico que acontece quando a luz \u00e9 incidida sobre a superf\u00edcie de um metal e a partir disto el\u00e9trons s\u00e3o emitidos da superf\u00edcie. A energia cin\u00e9tica m\u00e1xima dos el\u00e9trons emitidos \u00e9 dada por Ec= hf \u2013 W, onde h \u00e9 a constante de Planck, f \u00e9 a frequ\u00eancia da luz emitida e W \u00e9 uma quantidade de energia chamada de fun\u00e7\u00e3o trabalho. Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre o efeito fotoel\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Quando a intensidade da luz emitida na superf\u00edcie aumenta, a energia cin\u00e9tica m\u00e1xima dos el\u00e9trons arrancados tamb\u00e9m aumenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A fun\u00e7\u00e3o trabalho W \u00e9 a menor energia que o el\u00e9tron tem que adquirir para ser arrancado do metal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Para um dado metal, o efeito fotoel\u00e9trico acontece independente da frequ\u00eancia da luz que incide sobre o metal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6523856,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":6523856,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6523857,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":6523858,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":6523859,"corpo":"<p>Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":6523860,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.","id":456201,"enunciado":"<p><strong>Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"Teoria Qu\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Teoria Qu\u00e2ntica","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416647,"slug":"fisica-teoria-quantica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra um \u00edm\u00e3 cil\u00edndrico uniforme e homog\u00eaneo e um anel met\u00e1lico. O eixo do \u00edm\u00e3, eixo x, \u00e9 perpendicular ao plano do anel e passa pelo seu centro. N\u00e3o haver\u00e1 corrente induzida no anel se o \u00edm\u00e3:","provas":[{"id":56759,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1719680,"hashId":"5b649bfbfc4400e3e3311f0b1abe28c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura mostra um \u00edm\u00e3 cil\u00edndrico uniforme e homog\u00eaneo e um anel met\u00e1lico. O eixo do \u00edm\u00e3, eixo x, \u00e9 perpendicular ao plano do anel e passa pelo seu centro. N\u00e3o haver\u00e1 corrente induzida no anel se o \u00edm\u00e3:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56759\/questao\/1719680-20210525165357000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6523882,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Girar em torno do eixo y.","id":6523881,"corpo":"<p>Girar em torno do eixo y.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Girar em torno do eixo z.","id":6523882,"corpo":"<p>Girar em torno do eixo z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocar-se ao longo do eixo x.","id":6523883,"corpo":"<p>Deslocar-se ao longo do eixo x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deslocar-se ao longo do eixo y.","id":6523884,"corpo":"<p>Deslocar-se ao longo do eixo y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deslocar-se ao longo do eixo z.","id":6523885,"corpo":"<p>Deslocar-se ao longo do eixo z.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.","id":456201,"enunciado":"<p><strong>Dado: quando precisar, use a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional igual a 10m\/s\u00b2.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Magnetismo Elementar","oab":false,"nome":"Magnetismo Elementar","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416643,"slug":"fisica-magnetismo-elementar"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transitar pela contram\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o em vias com duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o, exceto para ultrapassar outro ve\u00edculo e apenas pelo tempo necess\u00e1rio, respeitada a prefer\u00eancia do ve\u00edculo que transitar em sentido contr\u00e1rio, ser\u00e1 considerado infra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56604,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723295,"hashId":"46eba5cfc56f25283eaac6d54921bdc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitar pela contram\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o em vias com duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o, exceto para ultrapassar outro ve\u00edculo e apenas pelo tempo necess\u00e1rio, respeitada a prefer\u00eancia do ve\u00edculo que transitar em sentido contr\u00e1rio, ser\u00e1 considerado infra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6539257,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grav\u00edssima.","id":6539256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grav\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave.","id":6539257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia.","id":6539258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leve.","id":6539259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lev\u00edssima.","id":6539260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lev\u00edssima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, os problemas enfrentados pelo condutor, tais como neblina, cerra\u00e7\u00e3o e garoa, s\u00e3o considerados condi\u00e7\u00f5es adversas de","provas":[{"id":56604,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi das Cruzes","sigla":"Camara de Mogi das Cruzes","id":74,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-mogi-das-cruzes-sp-2017-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi das Cruzes - Motorista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:29:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723310,"hashId":"8686bc9246dcac18ff26f7295418079b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, os problemas enfrentados pelo condutor, tais como neblina, cerra\u00e7\u00e3o e garoa, s\u00e3o considerados condi\u00e7\u00f5es adversas de<\/p>","resposta":6539297,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luz.","id":6539295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">luz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"via.","id":6539296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo.","id":6539297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ve\u00edculo.","id":6539298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motorista.","id":6539299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motorista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00e9rie finita \u2211k=zn\u200b(senx)k, x \ue020=m\u03c0+2\u03c0\u200b e m\u2208Z \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":56753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1717780,"hashId":"92ba6acc19359b08b54451236e34fa6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00e9rie finita <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{k=z}^n\\left(senx\\right)^k,\\ x\\ \\ne m\\pi+\\frac{\\pi}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.28872em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.989008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\"><span class=\"mord vbox\"><span class=\"thinbox\"><span class=\"rlap\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"inner\"><span class=\"mrel\">\ue020<\/span><\/span><span class=\"fix\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\u2208\\mathbb{Z}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">Z<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":6514489,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senx \u2212 1(senx)n\u2212 sen2x\u200b ","id":6514485,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(senx\\right)^n-\\ sen^2x}{senx\\ -\\ 1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.51225em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"senx \u2212 1(senx)n\u2212senx\u200b ","id":6514486,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(senx\\right)^n-senx}{senx\\ -\\ 1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41333em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u2212senx(senx)n+1\u2212senx\u200b ","id":6514487,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(senx\\right)^{n+1}-senx}{1-senx}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.51225em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sen2x\u22121(senx)n\u2212sen2x\u200b ","id":6514488,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(senx\\right)^n-sen^2x}{sen^2x-1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.51225em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"senx\u22121(senx)n+1\u2212sen2x\u200b ","id":6514489,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(senx\\right)^{n+1}-sen^2x}{senx-1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.51225em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.10892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"S\u00e9ries","oab":false,"nome":"S\u00e9ries","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408939,"slug":"matematica-series"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em jogos de computadores \u00e9 muito comum o uso de transforma\u00e7\u00f5es lineares para fazer anima\u00e7\u00f5es em imagens. Tranforma\u00e7\u00f5es muito comuns nestes jogos s\u00e3o rota\u00e7\u00f5es, dilata\u00e7\u00f5es e compress\u00f5es nas suas imagens. Considere que R e D s\u00e3o transforma\u00e7\u00f5es lineares definidas no R2 tais que : R: gira cada vetor do R2 de um \u00e2ngulo \u03b1 = 60o no sentido anti-hor\u00e1rio; D: dilata cada vetor do R2 de um fator igual a 3. Seja w o vetor do plano obtido a partir da rota\u00e7\u00e3o R executada sobre o vetor v = (\u221a3, 1), seguida da dilata\u00e7\u00e3o D, isto \u00e9, w = D(R(v)), o vetor w \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1717866,"hashId":"c8b8b223c06b421ea33cfd1729cc84df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em jogos de computadores \u00e9 muito comum o uso de transforma\u00e7\u00f5es lineares para fazer anima\u00e7\u00f5es em imagens. Tranforma\u00e7\u00f5es muito comuns nestes jogos s\u00e3o rota\u00e7\u00f5es, dilata\u00e7\u00f5es e compress\u00f5es nas suas imagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que <em>R <\/em>e <em>D <\/em>s\u00e3o transforma\u00e7\u00f5es lineares definidas no <em>R<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em> <\/em>tais que : <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>R<\/em>: gira cada vetor do <em>R<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em> <\/em>de um \u00e2ngulo <em>\u03b1 <\/em>= 60<sup>o<\/sup> no sentido anti-hor\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>D<\/em>: dilata cada vetor do <em>R<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em> <\/em>de um fator igual a 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seja <em>w <\/em>o vetor do plano obtido a partir da rota\u00e7\u00e3o R executada sobre o vetor v = (\u221a3, 1), seguida da dilata\u00e7\u00e3o D, isto \u00e9, <em>w <\/em>= D(R(v)), o vetor w \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6514917,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"w = (3\u221a3, 3)","id":6514915,"corpo":"<p>w = (3\u221a3, 3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"w = (6, 0)","id":6514916,"corpo":"<p>w = (6, 0)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"w = (0, 6)","id":6514917,"corpo":"<p>w = (0, 6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"w = (3, 3\u221a3)","id":6514918,"corpo":"<p>w = (3, 3\u221a3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"w = (3\u221a3, \u221a3)","id":6514919,"corpo":"<p>w = (3\u221a3, \u221a3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Lineares","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425186,"slug":"matematica-transformacoes-lineares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"","oab":false,"id":1227}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"CMCG","id":4420,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elefantes s\u00e3o os maiores animais terrestres da atualidade, com a massa entre 4 e 6 toneladas e, medindo em m\u00e9dia quatro metros de altura, podem levantar at\u00e9 10.000 kg. As suas caracter\u00edsticas mais distintivas s\u00e3o as presas de marfim.Imagine agora que certo elefante chegue a um Zool\u00f3gico pesando 3.765 kg. Ap\u00f3s cinco anos no Zool\u00f3gico, ele teve que fazer um regime e perdeu 845.000 g ficando com 5.753 kg. Determine quantos quilogramas esse elefante engordou do momento em que chegou ao Zool\u00f3gico at\u00e9 iniciar o regime.","provas":[{"id":56816,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"CMCG","id":4420,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"","oab":false,"id":1227},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmcg-ms-2017-colegio-militar-de-campo-grande-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande - CMCG - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717880,"hashId":"cbcf580fd9f4e13bc3fd7c7f57d762de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elefantes s\u00e3o os maiores animais terrestres da atualidade, com a massa entre 4 e 6 toneladas e, medindo em m\u00e9dia quatro metros de altura, podem levantar at\u00e9 10.000 kg. As suas caracter\u00edsticas mais distintivas s\u00e3o as presas de marfim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56816\/questao\/1717880-20210524212028000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imagine agora que certo elefante chegue a um Zool\u00f3gico pesando 3.765 kg. Ap\u00f3s cinco anos no Zool\u00f3gico, ele teve que fazer um regime e perdeu 845.000 g ficando com 5.753 kg. Determine quantos quilogramas esse elefante engordou do momento em que chegou ao Zool\u00f3gico at\u00e9 iniciar o regime.<\/p>","resposta":6514987,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"845 kg","id":6514985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">845 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.988 kg","id":6514986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.988 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.833 kg","id":6514987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.833 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.610 kg","id":6514988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.610 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.598 kg","id":6514989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.598 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale as afirma\u00e7\u00f5es VERDADEIRAS com (V) e FALSAS com (F), relativas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o y = x2\u22125x+42x3\u22122\u200b ( ) Tem uma ass\u00edntota vertical em x = 4. ( ) Tem uma descontinuidade infinita em x=1. ( ) Tem uma ass\u00edntota horizontal em y = 2. ( ) Tem uma ass\u00edntota vertical em x = 1. ( ) N\u00e3o tem ass\u00edntotas horizontais. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":56753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1717894,"hashId":"5e2d92cb26a1f10308746f5e741c454e","enunciado":"<p>Assinale as afirma\u00e7\u00f5es <strong>VERDADEIRAS <\/strong>com (<strong>V<\/strong>) e <strong>FALSAS <\/strong>com (<strong>F<\/strong>), relativas \u00e0 fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\ =\\ \\frac{2x^3-2}{x^2-5x+4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.42125em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem uma ass\u00edntota vertical em x = 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem uma descontinuidade infinita em x=1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem uma ass\u00edntota horizontal em y = 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem uma ass\u00edntota vertical em x = 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o tem ass\u00edntotas horizontais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":6515059,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":6515055,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":6515056,"corpo":"<p>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V","id":6515057,"corpo":"<p>V, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V","id":6515058,"corpo":"<p>F, V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":6515059,"corpo":"<p>V, F, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Outras Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Outras Fun\u00e7\u00f5es","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425183,"slug":"matematica-outras-funcoes"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es das ass\u00edntotas da hip\u00e9rbole","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es das ass\u00edntotas da hip\u00e9rbole","pai":403888,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425244,"slug":"matematica-equacoes-das-assintotas-da-hiperbole"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"","oab":false,"id":1227}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"CMCG","id":4420,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando canudos iguais, Jo\u00e3o Manoel inventou a brincadeira de construir a sequ\u00eancia de quadrados (Q) e tri\u00e2ngulos (T), na ordem Q, Q, Q, T, Q, Q, Q, T, ... , de acordo com a figura abaixo.Se Jo\u00e3o Manoel utilizou 144 palitos, quantos quadrados completos ele fez?","provas":[{"id":56816,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"CMCG","id":4420,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande","sigla":"","oab":false,"id":1227},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmcg-ms-2017-colegio-militar-de-campo-grande-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Campo Grande - CMCG - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717902,"hashId":"83a71316d0c6ced3a2bdb39e094cde55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando canudos iguais, Jo\u00e3o Manoel inventou a brincadeira de construir a sequ\u00eancia de quadrados (Q) e tri\u00e2ngulos (T), na ordem Q, Q, Q, T, Q, Q, Q, T, ... , de acordo com a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56816\/questao\/1717902-20210524212827000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se Jo\u00e3o Manoel utilizou 144 palitos, quantos quadrados completos ele fez?<\/p>","resposta":6515096,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":6515095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39","id":6515096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">39<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38","id":6515097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">38<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36","id":6515098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35","id":6515099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas condenadas por ato de improbidade administrativa est\u00e3o sujeitas \u00e0s comina\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o correspondente, como, por exemplo, a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos.","provas":[{"id":55516,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1660640,"hashId":"8209b05fe85f9d88e1950e47d8ce8fa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas condenadas por ato de improbidade administrativa est\u00e3o sujeitas \u00e0s comina\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o correspondente, como, por exemplo, a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos.<\/p>","resposta":6261931,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6261930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6261931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 \u2014 Lei de Improbidade Administrativa \u2014 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":450062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 \u2014 Lei de Improbidade Administrativa \u2014 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1660640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As inst\u00e2ncias penal, civil e administrativa s\u00e3o, em regra, independentes; no entanto, a aprova\u00e7\u00e3o das contas do gestor p\u00fablico pelo seu respectivo tribunal de contas impede a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 condena\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":55516,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1660642,"hashId":"ac1ef74f156cd916bb3df553b488898e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As inst\u00e2ncias penal, civil e administrativa s\u00e3o, em regra, independentes; no entanto, a aprova\u00e7\u00e3o das contas do gestor p\u00fablico pelo seu respectivo tribunal de contas impede a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 condena\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa.<\/p>","resposta":6261938,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6261937,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6261938,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 \u2014 Lei de Improbidade Administrativa \u2014 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":450062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 \u2014 Lei de Improbidade Administrativa \u2014 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1660642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pra\u00e7a QPPMS - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21615}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte prescri\u00e7\u00e3o: 300 mL de Soro Glicosado 5% + 20 mL de NaCI 30% + 10 mLde KC119,1% EV para correrem 3 horas. Para cumprir a prescri\u00e7\u00e3o solicitada o gotejamento aproximado deve ser de quantas gotas\/min?","provas":[{"id":54042,"cargo":{"descricao":"Soldado Pra\u00e7a QPPMS - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21615},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2017-ibade-soldado-praca-qppms-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Soldado Pra\u00e7a QPPMS - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1632586,"hashId":"7637dfa421e98b6461f51050857e60c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte prescri\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">300 mL de Soro Glicosado 5% + 20 mL de NaCI 30% + 10 mLde KC119,1% EV para correrem 3 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para cumprir a prescri\u00e7\u00e3o solicitada o gotejamento aproximado deve ser de quantas gotas\/min?<\/p>","resposta":6140318,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 ","id":6140318,"corpo":"<p>36 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52","id":6140319,"corpo":"<p>52<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45","id":6140320,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24","id":6140321,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":6140322,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1632586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos t\u00e9cnicos utilizados no handebol e suas aplica\u00e7\u00f5es durante o jogo, analise as afirmativas abaixo. I) O passe \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de tomada de contato com a bola, controlando-a para realizar na continua\u00e7\u00e3o outra a\u00e7\u00e3o.II) A finta \u00e9 a a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que oferece ao jogador o m\u00e1ximo de possibilidades de progress\u00e3o espacial com a bola. III) O arremesso \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de aplicar um impulso \u00e0 bola de forma que percorra uma dist\u00e2ncia determinada em dire\u00e7\u00e3o ao gol, procurando superar o goleiro e conseguir o gol. IV) Uma troca de passes em velocidade no ataque \u00e9 capaz de provocar um desequil\u00edbrio defensivo em determinada situa\u00e7\u00e3o de jogo. V) Um drible pode ser entendido como uma a\u00e7\u00e3o realizada pelo jogador com bola que por meio de um engano, tenta iludir uma marca\u00e7\u00e3o em proximidade do oponente direto. Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":56766,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1724645,"hashId":"1ab9b43b6a979d764456e543267659de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos t\u00e9cnicos utilizados no handebol e suas aplica\u00e7\u00f5es durante o jogo, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) O passe \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de tomada de contato com a bola, controlando-a para realizar na continua\u00e7\u00e3o outra a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A finta \u00e9 a a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que oferece ao jogador o m\u00e1ximo de possibilidades de progress\u00e3o espacial com a bola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) O arremesso \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de aplicar um impulso \u00e0 bola de forma que percorra uma dist\u00e2ncia determinada em dire\u00e7\u00e3o ao gol, procurando superar o goleiro e conseguir o gol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Uma troca de passes em velocidade no ataque \u00e9 capaz de provocar um desequil\u00edbrio defensivo em determinada situa\u00e7\u00e3o de jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) Um drible pode ser entendido como uma a\u00e7\u00e3o realizada pelo jogador com bola que por meio de um engano, tenta iludir uma marca\u00e7\u00e3o em proximidade do oponente direto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas <strong>CORRETAS<\/strong>.<\/p>","resposta":6545105,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6545105,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6545106,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6545107,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6545108,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6545109,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das modalidades mais cl\u00e1ssicas do atletismo, e atraentes aos olhos do p\u00fablico, \u00e9 a prova de revezamento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esta modalidade do Atletismo, pergunta-se: quantas zonas de passagem existem nas provas de revezamento 4X400 e 4X100 respectivamente?","provas":[{"id":56766,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1724655,"hashId":"0d7e3e4bac4b09444b55f4552ad51f01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das modalidades mais cl\u00e1ssicas do atletismo, e atraentes aos olhos do p\u00fablico, \u00e9 a prova de revezamento. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esta modalidade do Atletismo, pergunta-se: quantas zonas de passagem existem nas provas de revezamento 4X400 e 4X100 respectivamente?<\/p>","resposta":6545156,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 1.","id":6545154,"corpo":"<p>3 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 e 1.","id":6545155,"corpo":"<p>4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":6545156,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 3.","id":6545157,"corpo":"<p>3 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":6545158,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Kenney, Wilmore e Costill (2013), durante muitos anos, presumiu-se que as crian\u00e7as e os adolescentes apresentavam respostas e adaptavam-se ao exerc\u00edcio da mesma forma que os adultos. Atualmente existem estudiosos (os fisiologistas do exerc\u00edcio pedi\u00e1trico) que se concentram nas respostas ao exerc\u00edcio e nas adapta\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a e do adolescente a esse tipo de atividade. Sobre crian\u00e7as e adolescentes no esporte e no exerc\u00edcio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56766,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1724666,"hashId":"dc9648442f0fc2e24ad1b2d0123aa22f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Kenney, Wilmore e Costill (2013), durante muitos anos, presumiu-se que as crian\u00e7as e os adolescentes apresentavam respostas e adaptavam-se ao exerc\u00edcio da mesma forma que os adultos. Atualmente existem estudiosos (os fisiologistas do exerc\u00edcio pedi\u00e1trico) que se concentram nas respostas ao exerc\u00edcio e nas adapta\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a e do adolescente a esse tipo de atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre crian\u00e7as e adolescentes no esporte e no exerc\u00edcio, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6545211,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7as na pr\u00e9-puberdade podem ter sua for\u00e7a aumentada com o treinamento de for\u00e7a. Esses ganhos de for\u00e7a s\u00e3o, em grande parte, atribu\u00eddos a fatores neurol\u00f3gicos.","id":6545207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as na pr\u00e9-puberdade podem ter sua for\u00e7a aumentada com o treinamento de for\u00e7a. Esses ganhos de for\u00e7a s\u00e3o, em grande parte, atribu\u00eddos a fatores neurol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os aumentos da massa muscular em meninos e meninas resultam basicamente da hipertrofia das fibras musculares.","id":6545208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aumentos da massa muscular em meninos e meninas resultam basicamente da hipertrofia das fibras musculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade das crian\u00e7as para realizar atividades anaer\u00f3bias \u00e9 limitada, possivelmente por causa de uma quantidade reduzida de enzimas da glic\u00f3lise anaer\u00f3bia.","id":6545209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade das crian\u00e7as para realizar atividades anaer\u00f3bias \u00e9 limitada, possivelmente por causa de uma quantidade reduzida de enzimas da glic\u00f3lise anaer\u00f3bia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O risco de les\u00e3o em decorr\u00eancia do treinamento de for\u00e7a (quando bem orientado) em adolescentes \u00e9 relativamente baixo, e os programas de treinamento que esses indiv\u00edduos devem seguir s\u00e3o bastante parecidos com os programas para adultos.","id":6545210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de les\u00e3o em decorr\u00eancia do treinamento de for\u00e7a (quando bem orientado) em adolescentes \u00e9 relativamente baixo, e os programas de treinamento que esses indiv\u00edduos devem seguir s\u00e3o bastante parecidos com os programas para adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade anaer\u00f3bica de adolescentes n\u00e3o sofre qualquer altera\u00e7\u00e3o (melhoria) com o treinamento anaer\u00f3bico.","id":6545211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade anaer\u00f3bica de adolescentes n\u00e3o sofre qualquer altera\u00e7\u00e3o (melhoria) com o treinamento anaer\u00f3bico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os desportos apresentados \u00e0 esquerda com seus respectivos sistemas energ\u00e9ticos predominantes apresentados \u00e0 direita e assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, segundo Foss e Keteyian (2014): I) Voleibol. II) Corrida 6 milhas (10Km). III) Nata\u00e7\u00e3o, prova dos 200m livre.( ) Sistema aer\u00f3bico. ( ) ATP-PC* e glic\u00f3lise anaer\u00f3bica. ( ) Glic\u00f3lise anaer\u00f3bica e sistema aer\u00f3bico. * = sistema do fosfag\u00eanio.","provas":[{"id":56766,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1724672,"hashId":"f6496fa875561b949d01f3be44af1030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os desportos apresentados \u00e0 esquerda com seus respectivos sistemas energ\u00e9ticos predominantes apresentados \u00e0 direita e assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, segundo Foss e Keteyian (2014): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Voleibol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Corrida 6 milhas (10Km). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Nata\u00e7\u00e3o, prova dos 200m livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sistema aer\u00f3bico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ATP-PC* e glic\u00f3lise anaer\u00f3bica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Glic\u00f3lise anaer\u00f3bica e sistema aer\u00f3bico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* = sistema do fosfag\u00eanio.<\/p>","resposta":6545240,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III","id":6545237,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, I","id":6545238,"corpo":"<p>II, III, I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I, II","id":6545239,"corpo":"<p>III, I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, I, III","id":6545240,"corpo":"<p>II, I, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, II, I","id":6545241,"corpo":"<p>III, II, I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Nata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nata\u00e7\u00e3o","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402889,"slug":"educacao-fisica-natacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione corretamente os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos utilizados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas (NBR \u2013 5444) e, em seguida, assinale a alternativa correta. (1) (2) (3) (4) ( ) Tomada de telefone na parede (externa) ( ) Eletroduto que sobe ( ) Condutor de 1,00mm\u00b2 fase para campainha ( ) Chave seccionada (abertura sem carga) ","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724682,"hashId":"e715206a5d3fdb2b8fa4d55028b4f294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione corretamente os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos utilizados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas (NBR \u2013 5444) e, em seguida, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57943\/questao\/1724682-20210527152857000000-0.png\" width=\"35\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57943\/questao\/1724682-20210527152857000000-1.png\" width=\"33\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57943\/questao\/1724682-20210527152857000000-2.png\" width=\"54\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57943\/questao\/1724682-20210527152857000000-3.png\" width=\"30\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tomada de telefone na parede (externa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eletroduto que sobe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Condutor de 1,00mm\u00b2 fase para campainha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Chave seccionada (abertura sem carga) <\/p>","resposta":6545289,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 ","id":6545286,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 ","id":6545287,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1","id":6545288,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 ","id":6545289,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":22538}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o internacional de acordo com o artigo 51 - inciso IlI - par\u00e1grafo 3\u00ba do ECA, pressup\u00f5e:","provas":[{"id":57149,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":22538},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2017-caipimes-especialista-portuario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - CODESP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:30:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1724701,"hashId":"ad636964e19c4d5b5b193cb475d42a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o internacional de acordo com o artigo 51 - inciso IlI - par\u00e1grafo 3\u00ba do ECA, pressup\u00f5e:<\/p>","resposta":6545379,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o dos Conselhos dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente no \u00e2mbito do munic\u00edpio e da uni\u00e3o em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o de maneira geral.","id":6545376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o dos Conselhos dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente no \u00e2mbito do munic\u00edpio e da uni\u00e3o em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o de maneira geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o das autoridades centrais municipais e estaduais em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o internacional.","id":6545377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o das autoridades centrais municipais e estaduais em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o das autoridades centrais no \u00e2mbito do estado em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o de maneira geral.","id":6545378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o das autoridades centrais no \u00e2mbito do estado em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o de maneira geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o das autoridades centrais estaduais e federal em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o internacional.","id":6545379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o das autoridades centrais estaduais e federal em mat\u00e9ria de ado\u00e7\u00e3o internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como podem ser classificados os pl\u00e1sticos?","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724749,"hashId":"13bb8fb770e997a74b53156d0eede0df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como podem ser classificados os pl\u00e1sticos?<\/p>","resposta":6545602,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semir\u00edgidos, termofixos e l\u00edquidos","id":6545599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semir\u00edgidos, termofixos e l\u00edquidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Termopl\u00e1sticos, semir\u00edgidos e r\u00edgidos","id":6545600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termopl\u00e1sticos, semir\u00edgidos e r\u00edgidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Termopl\u00e1sticos, termofixos e l\u00edquidos","id":6545601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termopl\u00e1sticos, termofixos e l\u00edquidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Termopl\u00e1sticos, termofixos e elast\u00f4meros","id":6545602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termopl\u00e1sticos, termofixos e elast\u00f4meros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente os espa\u00e7os da frase abaixo: Os interruptores devem ter capacidade suficiente, em ______ para suportar por tempo ______ as correntes que transportam. ","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724706,"hashId":"1d47637f17ec7d217662fa7a40d6b92a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete corretamente os espa\u00e7os da frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os interruptores devem ter capacidade suficiente, em ______ para suportar por tempo ______ as correntes que transportam. <\/p>","resposta":6545399,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amp\u00e8res \u2013 indeterminado ","id":6545399,"corpo":"<p>amp\u00e8res \u2013 indeterminado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amp\u00e8res \u2013 determinado","id":6545400,"corpo":"<p>amp\u00e8res \u2013 determinado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"volts \u2013 indeterminado ","id":6545401,"corpo":"<p>volts \u2013 indeterminado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volts \u2013 determinado","id":6545402,"corpo":"<p>volts \u2013 determinado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso residencial de tomadas de uso geral, marque V (verdadeiro) ou F (falso) e, em seguida, assinale a alternativa correta. ( ) Em banheiros, \u00e9 necess\u00e1rio pelo menos um ponto de tomada junto ao lavat\u00f3rio. ( ) Em subsolos e garagens n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio prever pontos de tomadas. ( ) Em \u00e1reas inferiores a 6m\u00b2 deve-se prever pelo menos um ponto de tomada. ( ) Em halls de escadaria deve ser previsto pelo menos um ponto de tomada. ","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724711,"hashId":"8bb4b2aa000052d4c62187e41c088070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso residencial de tomadas de uso geral, marque V (verdadeiro) ou F (falso) e, em seguida, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em banheiros, \u00e9 necess\u00e1rio pelo menos um ponto de tomada junto ao lavat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em subsolos e garagens n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio prever pontos de tomadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u00e1reas inferiores a 6m\u00b2 deve-se prever pelo menos um ponto de tomada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em halls de escadaria deve ser previsto pelo menos um ponto de tomada. <\/p>","resposta":6545425,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":6545422,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":6545423,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":6545424,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V ","id":6545425,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coes\u00e3o de um material granular \u00e9 a resist\u00eancia _____ quando o material n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 _____.","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724729,"hashId":"4184c3da79561c9fb8a987976b370c56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coes\u00e3o de um material granular \u00e9 a resist\u00eancia _____ quando o material n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 _____.<\/p>","resposta":6545507,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 tra\u00e7\u00e3o - compress\u00e3o","id":6545504,"corpo":"<p>\u00e0 tra\u00e7\u00e3o - compress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 compress\u00e3o - tra\u00e7\u00e3o","id":6545505,"corpo":"<p>\u00e0 compress\u00e3o - tra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao cisalhamento - tra\u00e7\u00e3o","id":6545506,"corpo":"<p>ao cisalhamento - tra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao cisalhamento - compress\u00e3o","id":6545507,"corpo":"<p>ao cisalhamento - compress\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de funda\u00e7\u00f5es para pequenas constru\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que cont\u00e9m as caracter\u00edsticas ideais de terreno em que uma funda\u00e7\u00e3o superficial pode ser aplicada.","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724758,"hashId":"4aecaeade5c1abc44c9bf5e821a29fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de funda\u00e7\u00f5es para pequenas constru\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que cont\u00e9m as caracter\u00edsticas ideais de terreno em que uma funda\u00e7\u00e3o superficial pode ser aplicada.<\/p>","resposta":6545644,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terreno argiloso","id":6545642,"corpo":"<p>Terreno argiloso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terreno firme \u00e0 maior profundidade","id":6545643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terreno firme \u00e0 maior profundidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terreno firme \u00e0 pequena profundidade","id":6545644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terreno firme \u00e0 pequena profundidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terreno de barro \u00famido com areia molhada","id":6545645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terreno de barro \u00famido com areia molhada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os tipos de vidro de seguran\u00e7a?","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724762,"hashId":"993520e5f40af84327934b790f8e5c67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais os tipos de vidro de seguran\u00e7a?<\/p>","resposta":6545661,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperado, laminado e aramado","id":6545661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperado, laminado e aramado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Martelado, laminado e canelado","id":6545662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Martelado, laminado e canelado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fantasia, pontilhado e martelado","id":6545663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fantasia, pontilhado e martelado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temperado, canelado e pontilhado","id":6545664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperado, canelado e pontilhado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cumprir sua funcionalidade, as vergas devem exceder, em comprimento, a largura dos v\u00e3os das portas e janelas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse comprimento, \u00e9 correto afirmar que deve ser de pelo menos","provas":[{"id":57943,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1724789,"hashId":"48e9a9f42d67cbac1348a7936f3886ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cumprir sua funcionalidade, as vergas devem exceder, em comprimento, a largura dos v\u00e3os das portas e janelas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse comprimento, \u00e9 correto afirmar que deve ser de pelo menos<\/p>","resposta":6545791,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5cm para cada lado do v\u00e3o.","id":6545788,"corpo":"<p>5cm para cada lado do v\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10cm para cada lado do v\u00e3o.","id":6545789,"corpo":"<p>10cm para cada lado do v\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15cm para cada lado do v\u00e3o.","id":6545790,"corpo":"<p>15cm para cada lado do v\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30cm para cada lado do v\u00e3o. ","id":6545791,"corpo":"<p>30cm para cada lado do v\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e, principalmente, legalidade s\u00e3o pilares da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e assombram os entes p\u00fablicos que buscam qualidade e celeridade na gest\u00e3o p\u00fablica, j\u00e1 que se gasta tempo na an\u00e1lise das contas pelos tribunais especializados.","provas":[{"id":55516,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2017-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1660543,"hashId":"dd4761a116e81ee64922cc92bb306a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e, principalmente, legalidade s\u00e3o pilares da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e assombram os entes p\u00fablicos que buscam qualidade e celeridade na gest\u00e3o p\u00fablica, j\u00e1 que se gasta tempo na an\u00e1lise das contas pelos tribunais especializados.<\/p>","resposta":6261516,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6261515,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6261516,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Atualmente, \u00e9 inconceb\u00edvel se pensar emadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sem controle ou fiscaliza\u00e7\u00e3o, naconcep\u00e7\u00e3o mais ampla que se possa atribuir ao termo,4 sobretudo em um estado democr\u00e1tico de direito, que tem seusprincipais pilares fincados na persecu\u00e7\u00e3o do bem comum.Inexistindo controle efetivo e fiscaliza\u00e7\u00e3o eficiente e7 n\u00e3o estando todos os entes p\u00fablicos, bem como todos aquelesque recebem verbas p\u00fablicas, sujeitos e submetidos \u00e0aprova\u00e7\u00e3o de suas contas por um tribunal especializado, n\u00e3o h\u00e110 sociedade suficientemente protegida no que diz respeito aoscrimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.A efetiva transpar\u00eancia do administrador p\u00fablico n\u00e3o13 se resume \u00e0 publicidade dos gastos. \u00c9 necess\u00e1rio que as suascontas sejam analisadas \u00e0 luz da estrita legalidade, visto que,enquanto o administrador privado pode fazer tudo o que n\u00e3o16 seja proibido em lei, o administrador p\u00fablico somente podefazer aquilo que a lei expressamente autorize.Nesse contexto, dois desafios se apresentam para19 minimizar males que assombram os gestores p\u00fablicos: permitirque as qualidades da gest\u00e3o privada \u2014 efici\u00eancia e baixo custo\u2014 sejam introduzidas no setor p\u00fablico e espantar o temor que22 tem paralisado a gest\u00e3o p\u00fablica ou lhe tem conferido umalentid\u00e3o incompat\u00edvel com o mundo moderno.Jos\u00e9 Fernandes de Lemos. A import\u00e2ncia do Tribunal de Contas para a gest\u00e3op\u00fablica. In: Revista TCE-PE, v. 18, p. 19-23, jun.\/2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto apresentado, julgue os itens seguintes","id":450059,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1      Atualmente, \u00e9 inconceb\u00edvel se pensar em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sem controle ou fiscaliza\u00e7\u00e3o, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concep\u00e7\u00e3o mais ampla que se possa atribuir ao termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 sobretudo em um estado democr\u00e1tico de direito, que tem seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">principais pilares fincados na persecu\u00e7\u00e3o do bem comum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Inexistindo controle efetivo e fiscaliza\u00e7\u00e3o eficiente e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 n\u00e3o estando todos os entes p\u00fablicos, bem como todos aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que recebem verbas p\u00fablicas, sujeitos e submetidos \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o de suas contas por um tribunal especializado, n\u00e3o h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sociedade suficientemente protegida no que diz respeito aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A efetiva transpar\u00eancia do administrador p\u00fablico n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 se resume \u00e0 publicidade dos gastos. \u00c9 necess\u00e1rio que as suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contas sejam analisadas \u00e0 luz da estrita legalidade, visto que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto o administrador privado pode fazer tudo o que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 seja proibido em lei, o administrador p\u00fablico somente pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer aquilo que a lei expressamente autorize.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nesse contexto, dois desafios se apresentam para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 minimizar males que assombram os gestores p\u00fablicos: permitir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que as qualidades da gest\u00e3o privada \u2014 efici\u00eancia e baixo custo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 sejam introduzidas no setor p\u00fablico e espantar o temor que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 tem paralisado a gest\u00e3o p\u00fablica ou lhe tem conferido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lentid\u00e3o incompat\u00edvel com o mundo moderno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Fernandes de Lemos. A import\u00e2ncia do Tribunal de Contas para a gest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablica. In: Revista TCE-PE, v. 18, p. 19-23, jun.\/2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto apresentado, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1660543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento com betabloqueadores, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1517781,"hashId":"ee1ee9c7af6e6c8fe841e80976f3c595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento com betabloqueadores, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5670192,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta efeito inotr\u00f3pico, promovendo aumento do c\u00e1lcio intracelular mediante a inibi\u00e7\u00e3o da bomba Na-K-ATPase.","id":5670188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta efeito inotr\u00f3pico, promovendo aumento do c\u00e1lcio intracelular mediante a inibi\u00e7\u00e3o da bomba Na-K-ATPase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modula a ativa\u00e7\u00e3o neuro-hormonal pela redu\u00e7\u00e3o da atividade simp\u00e1tica, estimulando a a\u00e7\u00e3o vagal e aumentando a sensibilidade dos reflexos barorreceptores e cardiopulmonares.","id":5670189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modula a ativa\u00e7\u00e3o neuro-hormonal pela redu\u00e7\u00e3o da atividade simp\u00e1tica, estimulando a a\u00e7\u00e3o vagal e aumentando a sensibilidade dos reflexos barorreceptores e cardiopulmonares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado ao antagonismo dos receptores AT1 da angiotensina II.","id":5670190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado ao antagonismo dos receptores AT1 da angiotensina II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leva \u00e0 espolia\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua.","id":5670191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leva \u00e0 espolia\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resulta em melhora da fun\u00e7\u00e3o ventricular e dos sintomas, redu\u00e7\u00e3o das hospitaliza\u00e7\u00f5es, revertendo o remodelamento mioc\u00e1rdico e diminuindo a mortalidade.","id":5670192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resulta em melhora da fun\u00e7\u00e3o ventricular e dos sintomas, redu\u00e7\u00e3o das hospitaliza\u00e7\u00f5es, revertendo o remodelamento mioc\u00e1rdico e diminuindo a mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1517781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Procurou a Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia o paciente Joaquim Soares, de 61 anos, com hist\u00f3ria familiar de hipertens\u00e3o arterial e que, ao ser avaliado pelo m\u00e9dico da Unidade, teve seu diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o devidamente confirmado. H\u00e1 um m\u00eas, foi iniciado o seu tratamento farmacol\u00f3gico com Captopril 50mg e Losartana 50mg, cujos controles dos n\u00edveis press\u00f3ricos t\u00eam sido eficazes, pois o paciente fez ades\u00e3o ao Programa, onde tamb\u00e9m t\u00eam sido trabalhadas mudan\u00e7as de h\u00e1bitos de vida importantes no tratamento da HAS. Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o esperada desses f\u00e1rmacos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Angiotensina II, respectivamente, tem-se:","provas":[{"id":50255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Cardiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1517923,"hashId":"d34439ce0a5abdd0873f2b78ad4313dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurou a Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia o paciente Joaquim Soares, de 61 anos, com hist\u00f3ria familiar de hipertens\u00e3o arterial e que, ao ser avaliado pelo m\u00e9dico da Unidade, teve seu diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o devidamente confirmado. H\u00e1 um m\u00eas, foi iniciado o seu tratamento farmacol\u00f3gico com Captopril 50mg e Losartana 50mg, cujos controles dos n\u00edveis press\u00f3ricos t\u00eam sido eficazes, pois o paciente fez ades\u00e3o ao Programa, onde tamb\u00e9m t\u00eam sido trabalhadas mudan\u00e7as de h\u00e1bitos de vida importantes no tratamento da HAS. Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o esperada desses f\u00e1rmacos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Angiotensina II, respectivamente, tem-se:<\/p>","resposta":5670787,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inibir a sua forma\u00e7\u00e3o a partir da Angiotensina I \/ inibir a sua a\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo card\u00edaco.","id":5670785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibir a sua forma\u00e7\u00e3o a partir da Angiotensina I \/ inibir a sua a\u00e7\u00e3o no m\u00fasculo card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibir a sua convers\u00e3o em Angiotensina I \/ bloquear o seu receptor, inibindo sua a\u00e7\u00e3o.","id":5670786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibir a sua convers\u00e3o em Angiotensina I \/ bloquear o seu receptor, inibindo sua a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibir a sua forma\u00e7\u00e3o a partir da Angiotensina I \/ bloquear o seu receptor, inibindo sua a\u00e7\u00e3o.","id":5670787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibir a sua forma\u00e7\u00e3o a partir da Angiotensina I \/ bloquear o seu receptor, inibindo sua a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibir a sua convers\u00e3o em Angiotensina I \/ bloquear seus canais de a\u00e7\u00e3o com o c\u00e1lcio, fazendo vasodilata\u00e7\u00e3o arterial.","id":5670788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibir a sua convers\u00e3o em Angiotensina I \/ bloquear seus canais de a\u00e7\u00e3o com o c\u00e1lcio, fazendo vasodilata\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 inibi\u00e7\u00e3o a partir da Angiotensina I.","id":5670789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 inibi\u00e7\u00e3o a partir da Angiotensina I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1517923","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00f3dulos subcut\u00e2neos s\u00e3o encontrados mais frequentemente em:","provas":[{"id":50261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1517949,"hashId":"de313e6e3abc62315d2394b394d927e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulos subcut\u00e2neos s\u00e3o encontrados mais frequentemente em:<\/p>","resposta":5670871,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Periartrite nodosa.","id":5670867,"corpo":"<p>Periartrite nodosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasculite por hipersensibilidade.","id":5670868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasculite por hipersensibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dermatomiosite.","id":5670869,"corpo":"<p>Dermatomiosite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00fapus eritematoso.","id":5670870,"corpo":"<p>L\u00fapus eritematoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Artrite reumatoide.","id":5670871,"corpo":"<p>Artrite reumatoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1517949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores precipitantes ou agravantes da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva:","provas":[{"id":50261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1517965,"hashId":"78c91ca3c709527e8c69b3e5ab091217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores precipitantes ou agravantes da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva:<\/p>","resposta":5670918,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abuso alimentar e etilismo.","id":5670914,"corpo":"<p>Abuso alimentar e etilismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arritmias e fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":5670915,"corpo":"<p>Arritmias e fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isquemia ou infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":5670916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isquemia ou infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixa exagerada da pr\u00e9-carga e hipovolemia.","id":5670917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa exagerada da pr\u00e9-carga e hipovolemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5670918,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1517965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252140,"hashId":"17d410c88b81f20594b281e8e8452980","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4535012,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No excerto, \u201c(...) os seus instantes de lazer e divers\u00e3o t\u00eam que, obrigatoriamente, ser vistos por todos.\u201d, o verbo destacado est\u00e1 acentuado, pois concorda com o sujeito, cujo n\u00facleo est\u00e1 no plural.","id":4535012,"corpo":"<p align=justify>No excerto, \u201c(...) os seus instantes de lazer e\r\ndivers\u00e3o <u>t\u00eam<\/u> que, obrigatoriamente, ser vistos\r\npor todos.\u201d, o verbo destacado est\u00e1 acentuado,\r\npois concorda com o sujeito, cujo n\u00facleo est\u00e1 no\r\nplural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conjuga\u00e7\u00e3o do verbo destacado a seguir est\u00e1 incorreta, pois ele deveria estar no singular, por concordar com \u201ca comunica\u00e7\u00e3o\u201d: \u201c[...] a internet \u00e9 incr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos que tenham os mesmos interesses [...]\u201d.","id":4535013,"corpo":"<p align=justify>A conjuga\u00e7\u00e3o do verbo destacado a seguir est\u00e1\r\nincorreta, pois ele deveria estar no singular, por\r\nconcordar com \u201ca comunica\u00e7\u00e3o\u201d: \u201c[...] a internet\r\n\u00e9 incr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e\r\ngrupos que <u>tenham<\/u> os mesmos interesses [...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cAquelas em que o autor antes de comer um prato ou uma iguaria especial, fotografa e j\u00e1 a lan\u00e7a na rede como a dizer que est\u00e1 podendo.\u201d, o verbo destacado est\u00e1 no singular, porque concorda com \u201ciguaria especial\u201d.","id":4535014,"corpo":"<p align=justify>Em \u201cAquelas em que o autor antes de comer um\r\nprato ou uma iguaria especial, fotografa e j\u00e1 a\r\n<u>lan\u00e7a<\/u> na rede como a dizer que est\u00e1 podendo.\u201d,\r\no verbo destacado est\u00e1 no singular, porque\r\nconcorda com \u201ciguaria especial\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo em destaque no excerto a seguir deveria estar no g\u00eanero feminino (comunit\u00e1ria), para concordar com \u201cm\u00eddia\u201d; \u201c[...] a internet n\u00e3o \u00e9 uma m\u00eddia, mas um sistema de comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1rio.\u201d.","id":4535015,"corpo":"<p align=justify>O termo em destaque no excerto a seguir\r\ndeveria estar no g\u00eanero feminino (comunit\u00e1ria),\r\npara concordar com \u201cm\u00eddia\u201d; \u201c[...] a internet n\u00e3o\r\n\u00e9 uma m\u00eddia, mas um sistema de comunica\u00e7\u00e3o\r\n<u>comunit\u00e1rio<\/u>.\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho, \u201cMesmo protegidos na redoma da interatividade, continuamos s\u00f3s, ali, onde apenas a solid\u00e3o nos alcan\u00e7a.\u201d, o termo destacado deveria estar no plural, pois, sintaticamente, concorda com o pronome obl\u00edquo \u201cnos\u201d.","id":4535016,"corpo":"<p align=justify>No trecho, \u201cMesmo protegidos na redoma da\r\ninteratividade, continuamos s\u00f3s, ali, onde apenas\r\na solid\u00e3o nos <u>alcan\u00e7a<\/u>.\u201d, o termo destacado\r\ndeveria estar no plural, pois, sintaticamente,\r\nconcorda com o pronome obl\u00edquo \u201cnos\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SOLID\u00c3O INTERATIVA Ronaldo Coelho Teixeira A primeira vez que vi esse termo foi por meio de um jeca superj\u00f3ia: Juraildes da Cruz. Tocantino de Aurora, radicado em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s e um dos maiores compositores contempor\u00e2neos brasileiros. N\u00e3o seria pra menos! Afinal, foi ele quem criou o hit que Gen\u00e9sio Tocantins espalhou pelo Brasil por meio do Doming\u00e3o do Faust\u00e3o, na TV Globo, em 1999. \u201cN\u00f3is \u00e9 jeca, mas \u00e9 joia\u201d, aquele da farinhada, feita da mandioca, da macaxeira ou do aipim, a depender da regi\u00e3o brasileira. Sacada de mestre, de quem est\u00e1 sempre antenado ao mundo e aos seus. Jura\u00edldes da Cruz em sua letra, vision\u00e1ria \u2013 como tudo o que os g\u00eanios, as antenas da ra\u00e7a fazem \u2013 j\u00e1 arrepiava: \u201cTiro o bicho de p\u00e9 com canivete, mas j\u00e1 t\u00f4 na internet\u201d. E isso quando a www ainda engatinhava. Mas com esse achado que agora evoco aqui, o artista quer mesmo \u00e9 alertar para o mau uso das tecnologias, sobre coisas que o homem cria, mas que geralmente acaba escravo delas. Solid\u00e3o interativa foi cunhado pelo soci\u00f3logo franc\u00eas Dominique Wolton. Em sua tese, o autor alerta quanto ao cuidado para com o uso da internet, principalmente das redes sociais, chamando a aten\u00e7\u00e3o para um detalhe vital no avan\u00e7o das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o: n\u00e3o importam formas e meios de express\u00e3o, a comunica\u00e7\u00e3o humana n\u00e3o foi, n\u00e3o \u00e9 e nunca ser\u00e1 algo t\u00e3o simples, sempre vai conter grandeza e dificuldade. Wolton justifica-se dizendo que a internet \u00e9 incr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos que tenham os mesmos interesses, mas est\u00e1 longe de ser uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o de coes\u00e3o entre pessoas e grupos diferentes. E que por isso, a internet n\u00e3o \u00e9 uma m\u00eddia, mas um sistema de comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1rio. Ele prova isso afirmando que podemos passar horas, dias na internet e sermos incapazes de ter uma verdadeira rela\u00e7\u00e3o humana com quer que seja. A solid\u00e3o interativa grassa nas redes sociais, especialmente no facebook. S\u00e3o fotos e fotos postadas \u2013 a maioria \u2013 forjando uma felicidade quando, na verdade, \u00e9 tudo fake. As mais usuais s\u00e3o aquelas em que o autor se autofotografa \u2013 as famosas selfies \u2013 e sai espalhando-as de um dia para o outro, quando n\u00e3o, de uma hora para outra. Tem as gastron\u00f4micas. Aquelas em que o autor antes de comer um prato ou uma iguaria especial, fotografa e j\u00e1 a lan\u00e7a na rede como a dizer que est\u00e1 podendo. Mas aquela comidinha do dia a dia, a da vida real, ele jamais vai postar. Ovo frito? Nem pensar! E aquelas dos momentos felizes? Sim, tem gente que acha que os seus instantes de lazer e divers\u00e3o t\u00eam que, obrigatoriamente, ser vistos por todos. E l\u00e1 vai um post ao lado do namorado ou namorada, dos amigos, geralmente com ares de for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra. Porque a gaiola do tempo, forjada por n\u00f3s mesmos, s\u00f3 pode ser aberta pela chave da felicidade plena. E tem aquela que \u00e9 emblem\u00e1tica: a mensagem em que o internauta revela o status do seu sentimento. Mas o \u00e1pice da solid\u00e3o interativa est\u00e1 naquela figura que posta alguma coisa e ela mesma vai l\u00e1 e a curte. De dar d\u00f3, n\u00e3o? Temos milhares de \u2018amigos\u2019 nessa cornuc\u00f3pia virtual. Nessa Caixa de Pandora do S\u00e9culo XXI, eis-nos diante de uma incoerente quimera: o autoengano. [...] O autoengano \u00e9 pe\u00e7a-chave para a nossa sobreviv\u00eancia. Mentimos \u2013 a partir dos dois meses de idade \u2013 n\u00e3o s\u00f3 para os outros, mas, principalmente, para n\u00f3s mesmos. Mesmo protegidos na redoma da interatividade, continuamos s\u00f3s, ali, onde apenas a solid\u00e3o nos alcan\u00e7a. Enquanto teclamos a torto e a direito, sugerindo que estamos sempre ON, a vida verdadeira continua OFF. E nunca nos damos conta de que, no fim, toda a solid\u00e3o que nos rodeia, essa sim, \u00e9 real. Porque bytes, bits e pixels n\u00e3o transmitem calor. E o verbo sem o h\u00e1lito quente \u00e9 apenas palavra morta. Adaptado de:&lt; http:\/\/lounge.obviousmag.org\/espantalho_lirico\/ 2016\/08\/solidao-interativa.html &gt;.","id":402130,"enunciado":"<p align=\"center\">SOLID\u00c3O INTERATIVA\r\n<\/p><p align=\"right\">Ronaldo Coelho Teixeira\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          A primeira vez que vi esse termo foi por\r\nmeio de um jeca superj\u00f3ia: Juraildes da Cruz.\r\nTocantino de Aurora, radicado em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s\r\ne um dos maiores compositores contempor\u00e2neos\r\nbrasileiros. N\u00e3o seria pra menos! Afinal, foi ele\r\nquem criou o hit que Gen\u00e9sio Tocantins espalhou\r\npelo Brasil por meio do Doming\u00e3o do Faust\u00e3o, na\r\nTV Globo, em 1999. \u201cN\u00f3is \u00e9 jeca, mas \u00e9 joia\u201d, aquele\r\nda farinhada, feita da mandioca, da macaxeira ou\r\ndo aipim, a depender da regi\u00e3o brasileira. Sacada\r\nde mestre, de quem est\u00e1 sempre antenado ao\r\nmundo e aos seus. Jura\u00edldes da Cruz em sua letra,\r\nvision\u00e1ria \u2013 como tudo o que os g\u00eanios, as antenas\r\nda ra\u00e7a fazem \u2013 j\u00e1 arrepiava: \u201cTiro o bicho de p\u00e9\r\ncom canivete, mas j\u00e1 t\u00f4 na internet\u201d. E isso quando\r\na www ainda engatinhava.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas com esse achado que agora evoco aqui,\r\no artista quer mesmo \u00e9 alertar para o mau uso\r\ndas tecnologias, sobre coisas que o homem cria,\r\nmas que geralmente acaba escravo delas. Solid\u00e3o\r\ninterativa foi cunhado pelo soci\u00f3logo franc\u00eas\r\nDominique Wolton. Em sua tese, o autor alerta\r\nquanto ao cuidado para com o uso da internet,\r\nprincipalmente das redes sociais, chamando\r\na aten\u00e7\u00e3o para um detalhe vital no avan\u00e7o das\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o: n\u00e3o importam formas\r\ne meios de express\u00e3o, a comunica\u00e7\u00e3o humana n\u00e3o\r\nfoi, n\u00e3o \u00e9 e nunca ser\u00e1 algo t\u00e3o simples, sempre vai\r\nconter grandeza e dificuldade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Wolton justifica-se dizendo que a internet \u00e9\r\nincr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e\r\ngrupos que tenham os mesmos interesses, mas\r\nest\u00e1 longe de ser uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o\r\nde coes\u00e3o entre pessoas e grupos diferentes. E\r\nque por isso, a internet n\u00e3o \u00e9 uma m\u00eddia, mas um\r\nsistema de comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1rio. Ele prova\r\nisso afirmando que podemos passar horas, dias na\r\ninternet e sermos incapazes de ter uma verdadeira\r\nrela\u00e7\u00e3o humana com quer que seja.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A solid\u00e3o interativa grassa nas redes sociais,\r\nespecialmente no facebook. S\u00e3o fotos e fotos\r\npostadas \u2013 a maioria \u2013 forjando uma felicidade\r\nquando, na verdade, \u00e9 tudo fake. As mais usuais\r\ns\u00e3o aquelas em que o autor se autofotografa \u2013 as\r\nfamosas selfies \u2013 e sai espalhando-as de um dia\r\npara o outro, quando n\u00e3o, de uma hora para outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Tem as gastron\u00f4micas. Aquelas em que o autor\r\nantes de comer um prato ou uma iguaria especial,\r\nfotografa e j\u00e1 a lan\u00e7a na rede como a dizer que est\u00e1\r\npodendo. Mas aquela comidinha do dia a dia, a\r\nda vida real, ele jamais vai postar. Ovo frito? Nem\r\npensar! E aquelas dos momentos felizes? Sim, tem\r\ngente que acha que os seus instantes de lazer e\r\ndivers\u00e3o t\u00eam que, obrigatoriamente, ser vistos\r\npor todos. E l\u00e1 vai um post ao lado do namorado\r\nou namorada, dos amigos, geralmente com ares\r\nde for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra. Porque a gaiola do tempo,\r\nforjada por n\u00f3s mesmos, s\u00f3 pode ser aberta pela\r\nchave da felicidade plena.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            E tem aquela que \u00e9 emblem\u00e1tica: a mensagem\r\nem que o internauta revela o status do seu\r\nsentimento. Mas o \u00e1pice da solid\u00e3o interativa est\u00e1\r\nnaquela figura que posta alguma coisa e ela mesma\r\nvai l\u00e1 e a curte. De dar d\u00f3, n\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Temos milhares de \u2018amigos\u2019 nessa cornuc\u00f3pia\r\nvirtual. Nessa Caixa de Pandora do S\u00e9culo XXI,\r\neis-nos diante de uma incoerente quimera: o\r\nautoengano. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">          O autoengano \u00e9 pe\u00e7a-chave para a nossa\r\nsobreviv\u00eancia. Mentimos \u2013 a partir dos dois meses de\r\nidade \u2013 n\u00e3o s\u00f3 para os outros, mas, principalmente,\r\npara n\u00f3s mesmos. Mesmo protegidos na redoma da\r\ninteratividade, continuamos s\u00f3s, ali, onde apenas\r\na solid\u00e3o nos alcan\u00e7a. Enquanto teclamos a torto\r\ne a direito, sugerindo que estamos sempre ON, a\r\nvida verdadeira continua OFF. E nunca nos damos\r\nconta de que, no fim, toda a solid\u00e3o que nos rodeia,\r\nessa sim, \u00e9 real. Porque bytes, bits e pixels n\u00e3o\r\ntransmitem calor. E o verbo sem o h\u00e1lito quente \u00e9\r\napenas palavra morta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de:&lt;  http:\/\/lounge.obviousmag.org\/espantalho_lirico\/\r\n2016\/08\/solidao-interativa.html  &gt;.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1252140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho destacado em \u201cWolton justificase dizendo que a internet \u00e9 incr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos que tenham os mesmos interesses, mas est\u00e1 longe de ser uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o de coes\u00e3o entre pessoas e grupos diferentes.\u201d, \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252143,"hashId":"97579cf2d722ebbd99f54f495169624b","enunciado":"<p align=justify>O trecho destacado em \u201cWolton justificase\r\ndizendo que a internet \u00e9 incr\u00edvel para a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos que\r\ntenham os mesmos interesses, <u>mas est\u00e1 longe\r\nde ser uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o de\r\ncoes\u00e3o entre pessoas e grupos diferentes.\u201d,\r\n\u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o<\/u><\/p>","resposta":4535023,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica aditiva.","id":4535022,"corpo":"<p align=justify>coordenada sind\u00e9tica aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica adversativa.","id":4535023,"corpo":"<p align=justify>coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica conclusiva.","id":4535024,"corpo":"<p align=justify>coordenada sind\u00e9tica conclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica.","id":4535025,"corpo":"<p align=justify>coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica explicativa.","id":4535026,"corpo":"<p align=justify>coordenada sind\u00e9tica explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SOLID\u00c3O INTERATIVA Ronaldo Coelho Teixeira A primeira vez que vi esse termo foi por meio de um jeca superj\u00f3ia: Juraildes da Cruz. Tocantino de Aurora, radicado em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s e um dos maiores compositores contempor\u00e2neos brasileiros. N\u00e3o seria pra menos! Afinal, foi ele quem criou o hit que Gen\u00e9sio Tocantins espalhou pelo Brasil por meio do Doming\u00e3o do Faust\u00e3o, na TV Globo, em 1999. \u201cN\u00f3is \u00e9 jeca, mas \u00e9 joia\u201d, aquele da farinhada, feita da mandioca, da macaxeira ou do aipim, a depender da regi\u00e3o brasileira. Sacada de mestre, de quem est\u00e1 sempre antenado ao mundo e aos seus. Jura\u00edldes da Cruz em sua letra, vision\u00e1ria \u2013 como tudo o que os g\u00eanios, as antenas da ra\u00e7a fazem \u2013 j\u00e1 arrepiava: \u201cTiro o bicho de p\u00e9 com canivete, mas j\u00e1 t\u00f4 na internet\u201d. E isso quando a www ainda engatinhava. Mas com esse achado que agora evoco aqui, o artista quer mesmo \u00e9 alertar para o mau uso das tecnologias, sobre coisas que o homem cria, mas que geralmente acaba escravo delas. Solid\u00e3o interativa foi cunhado pelo soci\u00f3logo franc\u00eas Dominique Wolton. Em sua tese, o autor alerta quanto ao cuidado para com o uso da internet, principalmente das redes sociais, chamando a aten\u00e7\u00e3o para um detalhe vital no avan\u00e7o das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o: n\u00e3o importam formas e meios de express\u00e3o, a comunica\u00e7\u00e3o humana n\u00e3o foi, n\u00e3o \u00e9 e nunca ser\u00e1 algo t\u00e3o simples, sempre vai conter grandeza e dificuldade. Wolton justifica-se dizendo que a internet \u00e9 incr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos que tenham os mesmos interesses, mas est\u00e1 longe de ser uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o de coes\u00e3o entre pessoas e grupos diferentes. E que por isso, a internet n\u00e3o \u00e9 uma m\u00eddia, mas um sistema de comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1rio. Ele prova isso afirmando que podemos passar horas, dias na internet e sermos incapazes de ter uma verdadeira rela\u00e7\u00e3o humana com quer que seja. A solid\u00e3o interativa grassa nas redes sociais, especialmente no facebook. S\u00e3o fotos e fotos postadas \u2013 a maioria \u2013 forjando uma felicidade quando, na verdade, \u00e9 tudo fake. As mais usuais s\u00e3o aquelas em que o autor se autofotografa \u2013 as famosas selfies \u2013 e sai espalhando-as de um dia para o outro, quando n\u00e3o, de uma hora para outra. Tem as gastron\u00f4micas. Aquelas em que o autor antes de comer um prato ou uma iguaria especial, fotografa e j\u00e1 a lan\u00e7a na rede como a dizer que est\u00e1 podendo. Mas aquela comidinha do dia a dia, a da vida real, ele jamais vai postar. Ovo frito? Nem pensar! E aquelas dos momentos felizes? Sim, tem gente que acha que os seus instantes de lazer e divers\u00e3o t\u00eam que, obrigatoriamente, ser vistos por todos. E l\u00e1 vai um post ao lado do namorado ou namorada, dos amigos, geralmente com ares de for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra. Porque a gaiola do tempo, forjada por n\u00f3s mesmos, s\u00f3 pode ser aberta pela chave da felicidade plena. E tem aquela que \u00e9 emblem\u00e1tica: a mensagem em que o internauta revela o status do seu sentimento. Mas o \u00e1pice da solid\u00e3o interativa est\u00e1 naquela figura que posta alguma coisa e ela mesma vai l\u00e1 e a curte. De dar d\u00f3, n\u00e3o? Temos milhares de \u2018amigos\u2019 nessa cornuc\u00f3pia virtual. Nessa Caixa de Pandora do S\u00e9culo XXI, eis-nos diante de uma incoerente quimera: o autoengano. [...] O autoengano \u00e9 pe\u00e7a-chave para a nossa sobreviv\u00eancia. Mentimos \u2013 a partir dos dois meses de idade \u2013 n\u00e3o s\u00f3 para os outros, mas, principalmente, para n\u00f3s mesmos. Mesmo protegidos na redoma da interatividade, continuamos s\u00f3s, ali, onde apenas a solid\u00e3o nos alcan\u00e7a. Enquanto teclamos a torto e a direito, sugerindo que estamos sempre ON, a vida verdadeira continua OFF. E nunca nos damos conta de que, no fim, toda a solid\u00e3o que nos rodeia, essa sim, \u00e9 real. Porque bytes, bits e pixels n\u00e3o transmitem calor. E o verbo sem o h\u00e1lito quente \u00e9 apenas palavra morta. Adaptado de:&lt; http:\/\/lounge.obviousmag.org\/espantalho_lirico\/ 2016\/08\/solidao-interativa.html &gt;.","id":402130,"enunciado":"<p align=\"center\">SOLID\u00c3O INTERATIVA\r\n<\/p><p align=\"right\">Ronaldo Coelho Teixeira\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          A primeira vez que vi esse termo foi por\r\nmeio de um jeca superj\u00f3ia: Juraildes da Cruz.\r\nTocantino de Aurora, radicado em Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s\r\ne um dos maiores compositores contempor\u00e2neos\r\nbrasileiros. N\u00e3o seria pra menos! Afinal, foi ele\r\nquem criou o hit que Gen\u00e9sio Tocantins espalhou\r\npelo Brasil por meio do Doming\u00e3o do Faust\u00e3o, na\r\nTV Globo, em 1999. \u201cN\u00f3is \u00e9 jeca, mas \u00e9 joia\u201d, aquele\r\nda farinhada, feita da mandioca, da macaxeira ou\r\ndo aipim, a depender da regi\u00e3o brasileira. Sacada\r\nde mestre, de quem est\u00e1 sempre antenado ao\r\nmundo e aos seus. Jura\u00edldes da Cruz em sua letra,\r\nvision\u00e1ria \u2013 como tudo o que os g\u00eanios, as antenas\r\nda ra\u00e7a fazem \u2013 j\u00e1 arrepiava: \u201cTiro o bicho de p\u00e9\r\ncom canivete, mas j\u00e1 t\u00f4 na internet\u201d. E isso quando\r\na www ainda engatinhava.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas com esse achado que agora evoco aqui,\r\no artista quer mesmo \u00e9 alertar para o mau uso\r\ndas tecnologias, sobre coisas que o homem cria,\r\nmas que geralmente acaba escravo delas. Solid\u00e3o\r\ninterativa foi cunhado pelo soci\u00f3logo franc\u00eas\r\nDominique Wolton. Em sua tese, o autor alerta\r\nquanto ao cuidado para com o uso da internet,\r\nprincipalmente das redes sociais, chamando\r\na aten\u00e7\u00e3o para um detalhe vital no avan\u00e7o das\r\ntecnologias de comunica\u00e7\u00e3o: n\u00e3o importam formas\r\ne meios de express\u00e3o, a comunica\u00e7\u00e3o humana n\u00e3o\r\nfoi, n\u00e3o \u00e9 e nunca ser\u00e1 algo t\u00e3o simples, sempre vai\r\nconter grandeza e dificuldade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Wolton justifica-se dizendo que a internet \u00e9\r\nincr\u00edvel para a comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas e\r\ngrupos que tenham os mesmos interesses, mas\r\nest\u00e1 longe de ser uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o\r\nde coes\u00e3o entre pessoas e grupos diferentes. E\r\nque por isso, a internet n\u00e3o \u00e9 uma m\u00eddia, mas um\r\nsistema de comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1rio. Ele prova\r\nisso afirmando que podemos passar horas, dias na\r\ninternet e sermos incapazes de ter uma verdadeira\r\nrela\u00e7\u00e3o humana com quer que seja.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A solid\u00e3o interativa grassa nas redes sociais,\r\nespecialmente no facebook. S\u00e3o fotos e fotos\r\npostadas \u2013 a maioria \u2013 forjando uma felicidade\r\nquando, na verdade, \u00e9 tudo fake. As mais usuais\r\ns\u00e3o aquelas em que o autor se autofotografa \u2013 as\r\nfamosas selfies \u2013 e sai espalhando-as de um dia\r\npara o outro, quando n\u00e3o, de uma hora para outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Tem as gastron\u00f4micas. Aquelas em que o autor\r\nantes de comer um prato ou uma iguaria especial,\r\nfotografa e j\u00e1 a lan\u00e7a na rede como a dizer que est\u00e1\r\npodendo. Mas aquela comidinha do dia a dia, a\r\nda vida real, ele jamais vai postar. Ovo frito? Nem\r\npensar! E aquelas dos momentos felizes? Sim, tem\r\ngente que acha que os seus instantes de lazer e\r\ndivers\u00e3o t\u00eam que, obrigatoriamente, ser vistos\r\npor todos. E l\u00e1 vai um post ao lado do namorado\r\nou namorada, dos amigos, geralmente com ares\r\nde for\u00e7a\u00e7\u00e3o de barra. Porque a gaiola do tempo,\r\nforjada por n\u00f3s mesmos, s\u00f3 pode ser aberta pela\r\nchave da felicidade plena.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            E tem aquela que \u00e9 emblem\u00e1tica: a mensagem\r\nem que o internauta revela o status do seu\r\nsentimento. Mas o \u00e1pice da solid\u00e3o interativa est\u00e1\r\nnaquela figura que posta alguma coisa e ela mesma\r\nvai l\u00e1 e a curte. De dar d\u00f3, n\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Temos milhares de \u2018amigos\u2019 nessa cornuc\u00f3pia\r\nvirtual. Nessa Caixa de Pandora do S\u00e9culo XXI,\r\neis-nos diante de uma incoerente quimera: o\r\nautoengano. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">          O autoengano \u00e9 pe\u00e7a-chave para a nossa\r\nsobreviv\u00eancia. Mentimos \u2013 a partir dos dois meses de\r\nidade \u2013 n\u00e3o s\u00f3 para os outros, mas, principalmente,\r\npara n\u00f3s mesmos. Mesmo protegidos na redoma da\r\ninteratividade, continuamos s\u00f3s, ali, onde apenas\r\na solid\u00e3o nos alcan\u00e7a. Enquanto teclamos a torto\r\ne a direito, sugerindo que estamos sempre ON, a\r\nvida verdadeira continua OFF. E nunca nos damos\r\nconta de que, no fim, toda a solid\u00e3o que nos rodeia,\r\nessa sim, \u00e9 real. Porque bytes, bits e pixels n\u00e3o\r\ntransmitem calor. E o verbo sem o h\u00e1lito quente \u00e9\r\napenas palavra morta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de:&lt;  http:\/\/lounge.obviousmag.org\/espantalho_lirico\/\r\n2016\/08\/solidao-interativa.html  &gt;.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1252143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa cidade do interior, buscando aumentar o n\u00famero de passageiros nos \u00f4nibus durante os hor\u00e1rios de menor movimento, desenvolveu um sistema para a cobran\u00e7a das passagens. Apenas no hor\u00e1rio entre 9h 30min e 11h 30min, haveria um pre\u00e7o diferenciado na tarifa em todos os seus \u00f4nibus e cada passageiro pagaria apenas 60% do valor total da passagem (nos demais hor\u00e1rios os passageiros pagariam o pre\u00e7o normal da tarifa). Jos\u00e9 entrou no \u00f4nibus as 10h e, imediatamente, pagou R$2,40 pela passagem. Caso tivesse usado o \u00f4nibus as 15h, teria que gastar, com a sua passagem,","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252145,"hashId":"b1f1cc10dc4095d334f7963c24674293","enunciado":"<p align=justify>Certa cidade do interior, buscando aumentar\r\no n\u00famero de passageiros nos \u00f4nibus\r\ndurante os hor\u00e1rios de menor movimento,\r\ndesenvolveu um sistema para a cobran\u00e7a\r\ndas passagens. Apenas no hor\u00e1rio entre\r\n9h 30min e 11h 30min, haveria um pre\u00e7o\r\ndiferenciado na tarifa em todos os seus\r\n\u00f4nibus e cada passageiro pagaria apenas\r\n60% do valor total da passagem (nos demais\r\nhor\u00e1rios os passageiros pagariam o pre\u00e7o\r\nnormal da tarifa). Jos\u00e9 entrou no \u00f4nibus as\r\n10h e, imediatamente, pagou R$2,40 pela\r\npassagem. Caso tivesse usado o \u00f4nibus as\r\n15h, teria que gastar, com a sua passagem,<\/p>","resposta":4535030,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,96.","id":4535027,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,96.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1,20.","id":4535028,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1,44.","id":4535029,"corpo":"<p align=justify>R$ 1,44.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4,00.","id":4535030,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 6,00.","id":4535031,"corpo":"<p align=justify>R$ 6,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1252145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto Social da EBSERH, aprovado pelo Decreto n\u00ba 7.661, de 28 de dezembro de 2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252156,"hashId":"1ea0c7e3841d8db15e502497cc9515b9","enunciado":"<p align=justify>Conforme o Estatuto Social da EBSERH,\r\naprovado pelo Decreto n\u00ba 7.661, de 28 de\r\ndezembro de 2011, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4535092,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria Executiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 seis Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a qualquer tempo, pelo Presidente da Rep\u00fablica, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4535092,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria\r\nExecutiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 seis\r\nDiretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a\r\nqualquer tempo, pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\npor indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria Executiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 nove Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a qualquer tempo, pelo Presidente da Rep\u00fablica, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4535093,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria\r\nExecutiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 nove\r\nDiretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a\r\nqualquer tempo, pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\npor indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria Executiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 tr\u00eas Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a qualquer tempo, pelo Presidente da Rep\u00fablica, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Sa\u00fade.","id":4535094,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria\r\nExecutiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 tr\u00eas\r\nDiretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a\r\nqualquer tempo, pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\npor indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria Executiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 tr\u00eas Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a qualquer tempo, pelo Ministro de Estado da Sa\u00fade, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4535095,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria\r\nExecutiva, composta pelo Presidente e at\u00e9\r\ntr\u00eas Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis,\r\na qualquer tempo, pelo Ministro de Estado da\r\nSa\u00fade, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria Executiva, composta pelo Presidente e at\u00e9 nove Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis, a qualquer tempo, pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Sa\u00fade.","id":4535096,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ser\u00e1 administrada por uma Diretoria\r\nExecutiva, composta pelo Presidente e at\u00e9\r\nnove Diretores, todos nomeados e destitu\u00edveis,\r\na qualquer tempo, pelo Ministro de Estado da\r\nEduca\u00e7\u00e3o, por indica\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado\r\nda Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.661\/2011 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares -EBSERH, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.661\/2011 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares -EBSERH, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419014,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-661-2011-aprova-o-estatuto-social-da-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1252156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252167,"hashId":"a5188f634ca41fd9d5cbbae2dcd7adb3","enunciado":"<p align=justify>Acerca da participa\u00e7\u00e3o da iniciativa\r\nprivada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),\r\nde acordo com as disposi\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4535148,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 vedada \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.","id":4535147,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 vedada \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\nprivadas com fins lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei, \u00e9 vedada.","id":4535148,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou\r\ncapitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no\r\nPa\u00eds, salvo nos casos previstos em lei, \u00e9 vedada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente de previs\u00e3o legal, \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o, desde que indireta, de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.","id":4535149,"corpo":"<p align=justify>Independentemente de previs\u00e3o legal, \u00e9\r\npermitida a participa\u00e7\u00e3o, desde que indireta, de\r\nempresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s entidades filantr\u00f3picas e \u00e0s sem fins lucrativos.","id":4535150,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos\r\npara aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s entidades\r\nfilantr\u00f3picas e \u00e0s sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito privado, n\u00e3o havendo prefer\u00eancia para as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.","id":4535151,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de\r\nforma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade,\r\nsegundo diretrizes deste, mediante contrato de\r\ndireito privado, n\u00e3o havendo prefer\u00eancia para as\r\nentidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1252167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.080\/1990, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252169,"hashId":"8cc9d6012a9e0f03d8d59a5814cae7b7","enunciado":"<p align=justify>A respeito da dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS), de acordo com o que disp\u00f5e\r\na Lei n\u00ba 8.080\/1990, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4535161,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, ser\u00e1 exercida pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":4535157,"corpo":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no\r\n\u00e2mbito da Uni\u00e3o, ser\u00e1 exercida pelo Presidente\r\nda Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u00e2mbito Municipal, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 exercida pelo Ministro da Sa\u00fade.","id":4535158,"corpo":"<p align=justify>Em \u00e2mbito Municipal, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 exercida pelo\r\nMinistro da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito dos Estados, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 exercida pelo Governador.","id":4535159,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito dos Estados, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 exercida pelo\r\nGovernador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u00e2mbito Municipal, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 exercida pelo Prefeito ou, na sua falta, pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal.","id":4535160,"corpo":"<p align=justify>Em \u00e2mbito Municipal, a dire\u00e7\u00e3o do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 exercida pelo\r\nPrefeito ou, na sua falta, pelo Presidente da\r\nC\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, ser\u00e1 exercida pelo Ministro da Sa\u00fade.","id":4535161,"corpo":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no\r\n\u00e2mbito da Uni\u00e3o, ser\u00e1 exercida pelo Ministro da\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1252169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto Presidencial n\u00ba 7.508\/2011, assinale a alternativa que apresenta corretamente o prazo em que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve consolidar e publicar as atualiza\u00e7\u00f5es das Rela\u00e7\u00f5es Nacionais de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade \u2013 RENASES.","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252179,"hashId":"6a195a59c2980cdbf7eac16ceb35bb81","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto Presidencial\r\nn\u00ba 7.508\/2011, assinale a alternativa que\r\napresenta corretamente o prazo em que\r\no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deve consolidar\r\ne publicar as atualiza\u00e7\u00f5es das Rela\u00e7\u00f5es\r\nNacionais de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade \u2013\r\nRENASES.<\/p>","resposta":4535210,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualmente.","id":4535207,"corpo":"<p align=justify>Anualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cada cinco anos.","id":4535208,"corpo":"<p align=justify>A cada cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cada tr\u00eas anos.","id":4535209,"corpo":"<p align=justify>A cada tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada dois anos.","id":4535210,"corpo":"<p align=justify>A cada dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No final de cada exerc\u00edcio financeiro.","id":4535211,"corpo":"<p align=justify>No final de cada exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-federal\/1252179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o ajuste celebrado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com entidades particulares, sem fins lucrativos, ou \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, pelo qual se transfere voluntariamente recursos p\u00fablicos, visando \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de determinada atividade?","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252218,"hashId":"e3484725881947a250b1065f0439c849","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o ajuste celebrado pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com entidades\r\nparticulares, sem fins lucrativos, ou\r\n\u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, pelo qual se transfere\r\nvoluntariamente recursos p\u00fablicos, visando\r\n\u00e0 execu\u00e7\u00e3o de determinada atividade?<\/p>","resposta":4535398,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrato administrativo.","id":4535397,"corpo":"<p align=justify>Contrato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conv\u00eanio.","id":4535398,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato de gest\u00e3o.","id":4535399,"corpo":"<p align=justify>Contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato de concess\u00e3o.","id":4535400,"corpo":"<p align=justify>Contrato de concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato de parceria p\u00fablico-privada.","id":4535401,"corpo":"<p align=justify>Contrato de parceria p\u00fablico-privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"},{"nome_clean":"Conceito de Conv\u00eanio","oab":true,"nome":"Conceito de Conv\u00eanio","pai":408185,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408208,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-convenio"}],"slug":"direito-administrativo\/1252218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o significado do processo pelo qual duas ou mais partes interdependentes, com algum conflito aparente, decidem alocar recursos escassos.","provas":[{"id":42116,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2017-instituto-aocp-assistente-administrativo-hrl-ufs-5","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252219,"hashId":"b691cc75026d2f85be11eff2a043a34f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o\r\nsignificado do processo pelo qual duas ou\r\nmais partes interdependentes, com algum\r\nconflito aparente, decidem alocar recursos\r\nescassos.<\/p>","resposta":4535402,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o.","id":4535402,"corpo":"<p align=justify>Negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o.","id":4535403,"corpo":"<p align=justify>Intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compartilhamento.","id":4535404,"corpo":"<p align=justify>Compartilhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinergia.","id":4535405,"corpo":"<p align=justify>Sinergia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entropia.","id":4535406,"corpo":"<p align=justify>Entropia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/1252219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CBAF) \u00e9 constitu\u00eddo por uma rela\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos farmac\u00eauticos, voltados aos agravos prevalentes e priorit\u00e1rios da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, presentes nos anexos I e IV da RENAME. Entre esses medicamentos, incluem-se","provas":[{"id":58350,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-farmaceutico-o-gabarito-que-esta-inserido-e-o-preliminar-acesso-ao-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1753629,"hashId":"81bda8d1f765e63cb89a1c396d5be731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CBAF) \u00e9 constitu\u00eddo por uma rela\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos farmac\u00eauticos, voltados aos agravos prevalentes e priorit\u00e1rios da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, presentes nos anexos I e IV da RENAME. Entre esses medicamentos, incluem-se<\/p>","resposta":6675760,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paracetamol, sinvastatina, metilprednisolona, tacrolimo.","id":6675758,"corpo":"<p>paracetamol, sinvastatina, metilprednisolona, tacrolimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metronidazol, soro antitet\u00e2nico, talidomida, code\u00edna.","id":6675759,"corpo":"<p>metronidazol, soro antitet\u00e2nico, talidomida, code\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amoxicilina, clonazepam, sulfato ferroso e cloreto de s\u00f3dio.","id":6675760,"corpo":"<p>amoxicilina, clonazepam, sulfato ferroso e cloreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loratadina, azitromicina, fluconazol, levofloxacino.","id":6675761,"corpo":"<p>loratadina, azitromicina, fluconazol, levofloxacino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}