{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161111,"perPage":"100","pages":21612,"page":10917,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social Judici\u00e1rio","id":13034,"slug":"assistente-social-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo dos anos, o assistente social, compreendido como o profissional detentor de saberes qualificados para dar suporte \u00e0s decis\u00f5es judiciais nas \u00e1reas da inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e fam\u00edlia, veio sendo cada vez mais demandado a auxiliar o juiz no conhecimento e na defini\u00e7\u00e3o de particularidades da quest\u00e3o social que se referem a esses segmentos. Nas a\u00e7\u00f5es que as Varas da Inf\u00e2ncia e da Juventude desenvolvem, com os objetivos de pesquisar e analisar acontecimentos e situa\u00e7\u00f5es de vida, os instrumentos e as t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o dos quais o Servi\u00e7o Social se utiliza s\u00e3o, fundamentalmente, a entrevista,","provas":[{"id":26211,"cargo":{"descricao":"Assistente Social Judici\u00e1rio","id":13034,"slug":"assistente-social-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-assistente-social-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Assistente Social Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":884864,"hashId":"d357ed415142d47feed0a3987ff55e99","enunciado":"Ao longo dos anos, o assistente social, compreendido\r\ncomo o profissional detentor de saberes qualificados\r\npara dar suporte \u00e0s decis\u00f5es judiciais nas \u00e1reas da\r\ninf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e fam\u00edlia, veio sendo cada vez\r\nmais demandado a auxiliar o juiz no conhecimento e na\r\ndefini\u00e7\u00e3o de particularidades da quest\u00e3o social que\r\nse referem a esses segmentos. Nas a\u00e7\u00f5es que as\r\nVaras da Inf\u00e2ncia e da Juventude desenvolvem, com\r\nos objetivos de pesquisar e analisar acontecimentos\r\ne situa\u00e7\u00f5es de vida, os instrumentos e as t\u00e9cnicas de\r\ninterven\u00e7\u00e3o dos quais o Servi\u00e7o Social se utiliza s\u00e3o,\r\nfundamentalmente, a entrevista,","resposta":3090705,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a abordagem e a triagem.","id":3090702,"corpo":"a abordagem e a triagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o relacionamento e a reuni\u00e3o.","id":3090703,"corpo":"o relacionamento e a reuni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cadastramento e o aconselhamento.","id":3090704,"corpo":"o cadastramento e o aconselhamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a visita domiciliar e a observa\u00e7\u00e3o.","id":3090705,"corpo":"a visita domiciliar e a observa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o encaminhamento e o plant\u00e3o.","id":3090706,"corpo":"o encaminhamento e o plant\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348536,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/884864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cResisti \u00e0 ideia de lembrar que excremento de p\u00e1ssaro \u00e9 sinal de boa fortuna em antigas tradi\u00e7\u00f5es.\u201d (2\u00ba\u00a7) De acordo com o segmento destacado anteriormente, pode-se afirmar que o autor","provas":[{"id":27224,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj-2017-consulplan-almoxarife","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Nova Friburgo - Almoxarife - 2017"},{"id":27225,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj-2017-consulplan-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Nova Friburgo - Assistente Legislativo - 2017"},{"id":27226,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Friburgo","sigla":"Camara de Nova Friburgo","id":87,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-friburgo-rj-2017-consulplan-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Nova Friburgo - Auxiliar Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":910048,"hashId":"6bce985194d523186172ebf0a0f516e7","enunciado":"\u201cResisti \u00e0 ideia de lembrar que excremento de p\u00e1ssaro \u00e9 sinal de boa fortuna em antigas tradi\u00e7\u00f5es.\u201d (2\u00ba\u00a7) De acordo\r\ncom o segmento destacado anteriormente, pode-se afirmar que o autor","resposta":3188090,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta certa contrariedade ao fato de incorporar determinada cren\u00e7a em seu cotidiano.","id":3188090,"corpo":"apresenta certa contrariedade ao fato de incorporar determinada cren\u00e7a em seu cotidiano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ironiza acerca de grupos de pessoas que mantenham tradi\u00e7\u00f5es em resist\u00eancia \u00e0 chegada do novo.","id":3188091,"corpo":"ironiza acerca de grupos de pessoas que mantenham tradi\u00e7\u00f5es em resist\u00eancia \u00e0 chegada do novo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra-se contr\u00e1rio a quaisquer tipos de cren\u00e7as que fujam de uma explica\u00e7\u00e3o com base cient\u00edfica.","id":3188092,"corpo":"mostra-se contr\u00e1rio a quaisquer tipos de cren\u00e7as que fujam de uma explica\u00e7\u00e3o com base cient\u00edfica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preza pela preserva\u00e7\u00e3o de determinadas tradi\u00e7\u00f5es mesmo que sua \u00edndole investigativa diga o contr\u00e1rio.","id":3188093,"corpo":"preza pela preserva\u00e7\u00e3o de determinadas tradi\u00e7\u00f5es mesmo que sua \u00edndole investigativa diga o contr\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352751,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27224\/28.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/910048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o PARECER CNE\/CEB N\u00ba 07\/2010, o qual institui as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a necessidade de defini\u00e7\u00e3o de Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica est\u00e1 posta pela emerg\u00eancia da atualiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais que consubstanciem o direito de todo brasileiro \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana e cidad\u00e3 e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional, na viv\u00eancia e conviv\u00eancia em ambiente educativo. \u00c9 INCORRETO afirmar que estas Diretrizes t\u00eam por objetivo:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 08:41:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489386,"hashId":"fb6819321ef58fdb7818e6266afa8a90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o PARECER CNE\/CEB N\u00ba 07\/2010, o qual institui as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a necessidade de defini\u00e7\u00e3o de Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica est\u00e1 posta pela emerg\u00eancia da atualiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais que consubstanciem o direito de todo brasileiro \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana e cidad\u00e3 e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional, na viv\u00eancia e conviv\u00eancia em ambiente educativo. \u00c9 INCORRETO afirmar que estas Diretrizes t\u00eam por objetivo:<\/p>","resposta":9892984,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistematizar os princ\u00edpios e diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica contidos na Constitui\u00e7\u00e3o, na LDB e demais dispositivos legais, traduzindo-os em orienta\u00e7\u00f5es que contribuam para assegurar a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum nacional, tendo como foco os sujeitos que d\u00e3o vida ao curr\u00edculo e \u00e0 escola.","id":9892981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistematizar os princ\u00edpios e diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica contidos na Constitui\u00e7\u00e3o, na LDB e demais dispositivos legais, traduzindo-os em orienta\u00e7\u00f5es que contribuam para assegurar a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum nacional, tendo como foco os sujeitos que d\u00e3o vida ao curr\u00edculo e \u00e0 escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimular a reflex\u00e3o cr\u00edtica e propositiva que deve subsidiar a formula\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":9892982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a reflex\u00e3o cr\u00edtica e propositiva que deve subsidiar a formula\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar os cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais \u2013 docentes, t\u00e9cnicos, funcion\u00e1rios - da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os sistemas educativos dos diferentes entes federados e as escolas que os integram, indistintamente da rede a que perten\u00e7am.","id":9892983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar os cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de profissionais \u2013 docentes, t\u00e9cnicos, funcion\u00e1rios - da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os sistemas educativos dos diferentes entes federados e as escolas que os integram, indistintamente da rede a que perten\u00e7am.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a formula\u00e7\u00e3o, aprova\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o das medidas expressas na Lei n\u00ba 11.738\/2008, que regulamenta o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. ","id":9892984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a formula\u00e7\u00e3o, aprova\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o das medidas expressas na Lei n\u00ba 11.738\/2008, que regulamenta o piso salarial profissional nacional para os profissionais do magist\u00e9rio p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ZABALA (2002) a melhora de qualquer das atua\u00e7\u00f5es humanas passa pelo conhecimento e pelo controle das vari\u00e1veis que interv\u00eam nelas. Conhecer essas vari\u00e1veis permitir\u00e1 ao professor, previamente, planejar o processo educativo, e, posteriormente, realizar a avalia\u00e7\u00e3o do que aconteceu. Portanto, em um modelo de percep\u00e7\u00e3o da realidade da aula est\u00e3o estreitamente vinculados ao:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 08:40:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489360,"hashId":"d0e77fd00491d5c2f73820670cfb1ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ZABALA (2002) a melhora de qualquer das atua\u00e7\u00f5es humanas passa pelo conhecimento e pelo controle das vari\u00e1veis que interv\u00eam nelas. Conhecer essas vari\u00e1veis permitir\u00e1 ao professor, previamente, planejar o processo educativo, e, posteriormente, realizar a avalia\u00e7\u00e3o do que aconteceu. Portanto, em um modelo de percep\u00e7\u00e3o da realidade da aula est\u00e3o estreitamente vinculados ao:<\/p>","resposta":9892863,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimento pr\u00e9vio, o planejamento e a prova.","id":9892861,"corpo":"<p>conhecimento pr\u00e9vio, o planejamento e a prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano de aula e o conte\u00fado a ser trabalhado.","id":9892862,"corpo":"<p>plano de aula e o conte\u00fado a ser trabalhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento, a aplica\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o.","id":9892863,"corpo":"<p>planejamento, a aplica\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto educacional, os conhecimentos pr\u00e9vios e a avalia\u00e7\u00e3o.","id":9892864,"corpo":"<p>projeto educacional, os conhecimentos pr\u00e9vios e a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V para verdadeiro ou F para falso:( ) O Munic\u00edpio organizar\u00e1 seu sistema de ensino, o qual abranger\u00e1 todos os n\u00edveis em que atuar, ser\u00e1 coordenado por uma secretaria ou departamento equivalente pr\u00f3prio e ter\u00e1 como \u00f3rg\u00e3o deliberativo superior o Conselho Municipal da Educa\u00e7\u00e3o.( ) A participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola ser\u00e1 por meio do conselho de escola de natureza consultiva.( ) O Sistema de ensino municipal assegurar\u00e1 aos alunos necessitados condi\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia escolar atrav\u00e9s de recursos materiais, refor\u00e7o escolar e atendimento m\u00e9dico, odontol\u00f3gico e psicol\u00f3gico.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:32:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489299,"hashId":"f34904309c18b7e98597776ebb0339a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale <strong>V<\/strong> para verdadeiro ou <strong>F<\/strong> para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Munic\u00edpio organizar\u00e1 seu sistema de ensino, o qual abranger\u00e1 todos os n\u00edveis em que atuar, ser\u00e1 coordenado por uma secretaria ou departamento equivalente pr\u00f3prio e ter\u00e1 como \u00f3rg\u00e3o deliberativo superior o Conselho Municipal da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola ser\u00e1 por meio do conselho de escola de natureza consultiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema de ensino municipal assegurar\u00e1 aos alunos necessitados condi\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia escolar atrav\u00e9s de recursos materiais, refor\u00e7o escolar e atendimento m\u00e9dico, odontol\u00f3gico e psicol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":9892593,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9892591,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9892592,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9892593,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9892594,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2489299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rubens, chefe do \u00f3rg\u00e3o, tem a compet\u00eancia de organizar a escala de f\u00e9rias, atendendo, sempre que poss\u00edvel, a conveni\u00eancia do servidor. Um dos membros da sua equipe tem um entendimento equivocado dessa possibilidade. Quem \u00e9 essa pessoa?","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 12:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994243,"hashId":"48f619abfc6bc0226fa14d07285e11fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rubens, chefe do \u00f3rg\u00e3o, tem a compet\u00eancia de organizar a escala de f\u00e9rias, atendendo, sempre que poss\u00edvel, a conveni\u00eancia do servidor. Um dos membros da sua equipe tem um entendimento equivocado dessa possibilidade. Quem \u00e9 essa pessoa?<\/p>","resposta":7749921,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00facia, pois afirma que em casos excepcionais, desde que haja interesse para Administra\u00e7\u00e3o e concord\u00e2ncia do servidor, as f\u00e9rias dever\u00e3o ser gozadas em dois per\u00edodos de 15 (quinze) dias.","id":7749921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia, pois afirma que em casos excepcionais, desde que haja interesse para Administra\u00e7\u00e3o e concord\u00e2ncia do servidor, as f\u00e9rias dever\u00e3o ser gozadas em dois per\u00edodos de 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alberto, que diz ter certeza de que a escala poder\u00e1 ser alterada de acordo com a conveni\u00eancia do servi\u00e7o ou do servidor.","id":7749922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto, que diz ter certeza de que a escala poder\u00e1 ser alterada de acordo com a conveni\u00eancia do servi\u00e7o ou do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Michel, que acredita que o servidor que exer\u00e7a cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada n\u00e3o ser\u00e1 inclu\u00eddo na escala de f\u00e9rias, devendo ser determinada em entendimento com a autoridade a que estiver subordinado a \u00e9poca em que dever\u00e1 goz\u00e1-las.","id":7749923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Michel, que acredita que o servidor que exer\u00e7a cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o gratificada n\u00e3o ser\u00e1 inclu\u00eddo na escala de f\u00e9rias, devendo ser determinada em entendimento com a autoridade a que estiver subordinado a \u00e9poca em que dever\u00e1 goz\u00e1-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bianca, que garante que as f\u00e9rias poder\u00e3o ser suspensas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna ou por motivo de superior interesse p\u00fablico, por ato devidamente motivado, devendo o per\u00edodo restante ser gozado em uma s\u00f3 vez, imediatamente ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o da causa suspensiva.","id":7749924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bianca, que garante que as f\u00e9rias poder\u00e3o ser suspensas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna ou por motivo de superior interesse p\u00fablico, por ato devidamente motivado, devendo o per\u00edodo restante ser gozado em uma s\u00f3 vez, imediatamente ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o da causa suspensiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edilson, que diz que as f\u00e9rias ser\u00e3o suspensas em decorr\u00eancia de licen\u00e7a \u00e0 gestante, devendo o per\u00edodo restante ser gozado em uma s\u00f3 vez, ap\u00f3s o t\u00e9rmino do benef\u00edcio.","id":7749925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edilson, que diz que as f\u00e9rias ser\u00e3o suspensas em decorr\u00eancia de licen\u00e7a \u00e0 gestante, devendo o per\u00edodo restante ser gozado em uma s\u00f3 vez, ap\u00f3s o t\u00e9rmino do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere a Lei Complementar n\u00ba 95\/2013.","id":486183,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere a Lei Complementar n\u00ba 95\/2013.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430309,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-flores-da-cunha-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1994243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:09:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489273,"hashId":"c229afc51db0e8157fa1f7c6387cfdce","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":9892471,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houveram muitos candidatos fazendo a prova.","id":9892471,"corpo":"<p>Houveram muitos candidatos fazendo a prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz vinte anos que n\u00e3o vejo um amigo de faculdade.","id":9892472,"corpo":"<p>Faz vinte anos que n\u00e3o vejo um amigo de faculdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o oito horas de estudo, no m\u00ednimo, para passar no vestibular.","id":9892473,"corpo":"<p>S\u00e3o oito horas de estudo, no m\u00ednimo, para passar no vestibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem pessoas que trabalham demais.","id":9892474,"corpo":"<p>Existem pessoas que trabalham demais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos pronomes h\u00e1 no trecho do poema acima: ","provas":[{"id":63769,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teodoro Sampaio","sigla":"","id":5947,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp"},"banca":{"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","descricao":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos","sigla":"","oab":false,"id":1460,"slug":"aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teodoro-sampaio-sp-2017-aether-servicos-administrativos-e-pedagogicos-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Aether Servi\u00e7os Administrativos e Pedag\u00f3gicos - Prefeitura de Teodoro Sampaio - Professor de Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:09:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2489278,"hashId":"b472c222c07aa53858b483315c623d7d","enunciado":"<p>Quantos pronomes h\u00e1 no trecho do poema acima: <\/p>","resposta":9892494,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":9892494,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 10.","id":9892495,"corpo":"<p> 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":9892496,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12. ","id":9892497,"corpo":"<p>12. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho do poema \u201cOu Isto ou Aquilo\u201d, de Cec\u00edlia Meireles e respondas as quest\u00f5es de 4 a 5:\u201c(\u2026) Ou isto ou aquilo: ou isto ou aquilo\u2026e vivo escolhendo o dia inteiro!N\u00e3o sei se brinco, n\u00e3o sei se estudo,Se saio correndo ou fico tranquilo.Mas n\u00e3o consegui entender aindaQual \u00e9 melhor: se isto ou aquilo.\u201d","id":542355,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho do poema \u201cOu Isto ou Aquilo\u201d, de Cec\u00edlia Meireles e respondas as quest\u00f5es de<strong> 4 a 5<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c(\u2026) Ou isto ou aquilo: ou isto ou aquilo\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e vivo escolhendo o dia inteiro!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei se brinco, n\u00e3o sei se estudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se saio correndo ou fico tranquilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o consegui entender ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 melhor: se isto ou aquilo.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 grafia das palavras, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 02, 07, 16 e 19.","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:57:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994100,"hashId":"cc3bfcd83f484bfcaa2affe36528769f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 grafia das palavras, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 02, 07, 16 e 19.<\/p>","resposta":7749333,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espectativas \u2013 defic\u00eancia \u2013 manuten\u00e7\u00e3o \u2013 depress\u00e3o","id":7749332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espectativas \u2013 defic\u00eancia \u2013 manuten\u00e7\u00e3o \u2013 depress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expectativas \u2013 defici\u00eancia \u2013 manuten\u00e7\u00e3o \u2013 depress\u00e3o","id":7749333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativas \u2013 defici\u00eancia \u2013 manuten\u00e7\u00e3o \u2013 depress\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espectativas \u2013 defici\u00eancia \u2013 manutens\u00e3o \u2013 depress\u00e3o","id":7749334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espectativas \u2013 defici\u00eancia \u2013 manutens\u00e3o \u2013 depress\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectativas \u2013 defici\u00eancia \u2013 manutens\u00e3o \u2013 depress\u00e3o","id":7749335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativas \u2013 defici\u00eancia \u2013 manutens\u00e3o \u2013 depress\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espectativas \u2013 defic\u00eancia \u2013 manutens\u00e3o \u2013 depress\u00e3o","id":7749336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espectativas \u2013 defic\u00eancia \u2013 manutens\u00e3o \u2013 depress\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis01_______Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com02____________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos03__saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-04__americanos.05_______A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,206__anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio07__de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa08__aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,09__respectivamente.10_______\"Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de11__trabalho, cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto, n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso12__que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens\", afirmou o especialista cubano Jes\u00fas13__Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.14_______O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que15__enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas16__6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond17__podem esperar por at\u00e9 14,5.18_______Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas19__de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e20__anemia.21_______No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou22__306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em23__todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade24__em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.Texto adaptado de: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-queapesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html","id":486168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>__________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\"<\/strong>Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\",<\/strong> afirmou o especialista cubano Jes\u00fas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>podem esperar por at\u00e9 14,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de: <u>http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-que<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>apesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem relativas a determinadas passagens do texto: I. O uso da forma verbal estamos (l. 02) permite inferir que o autor do texto se insere na informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo veiculada. II. A troca de outro da linha 03 pelo pronome esse implicaria altera\u00e7\u00e3o de sentido. III. Na linha 14, a express\u00e3o nessa quest\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida no par\u00e1grafo anterior.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 13:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994129,"hashId":"243d73d31c7b667133c0ce054ffaf1de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem relativas a determinadas passagens do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso da forma verbal <em>estamos<\/em> (l. 02) permite inferir que o autor do texto se insere na informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo veiculada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A troca de <em>outro<\/em> da linha 03 pelo pronome esse implicaria altera\u00e7\u00e3o de sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na linha 14, a express\u00e3o <em>nessa quest\u00e3o<\/em> faz refer\u00eancia \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida no par\u00e1grafo anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7749445,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7749441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7749442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7749443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":7749444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7749445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis01_______Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com02____________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos03__saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-04__americanos.05_______A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,206__anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio07__de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa08__aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,09__respectivamente.10_______\"Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de11__trabalho, cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto, n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso12__que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens\", afirmou o especialista cubano Jes\u00fas13__Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.14_______O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que15__enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas16__6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond17__podem esperar por at\u00e9 14,5.18_______Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas19__de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e20__anemia.21_______No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou22__306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em23__todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade24__em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.Texto adaptado de: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-queapesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html","id":486168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>__________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\"<\/strong>Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\",<\/strong> afirmou o especialista cubano Jes\u00fas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>podem esperar por at\u00e9 14,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de: <u>http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-que<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>apesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da crase no texto, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. As lacunas da linha 10 devem ser preenchidas, respectivamente, por a e \u00e0. II. Caso na linha 22, o voc\u00e1bulo tabagismo fosse substitu\u00eddo por mania de fumar n\u00e3o se provocaria nenhuma necessidade de ajuste na estrutura da frase. III. Na linha 23, o uso da crase est\u00e1 associado \u00e0 reg\u00eancia da palavra perda. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64872,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1994180,"hashId":"bce28ee8908733e3fdcd0a398a970698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da crase no texto, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As lacunas da linha 10 devem ser preenchidas, respectivamente, por <em>a<\/em> e <em>\u00e0<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Caso na linha 22, o voc\u00e1bulo <em>tabagismo<\/em> fosse substitu\u00eddo por <em>mania de fumar<\/em> n\u00e3o se provocaria nenhuma necessidade de ajuste na estrutura da frase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na linha 23, o uso da crase est\u00e1 associado \u00e0 reg\u00eancia da palavra <em>perda<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7749644,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7749644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7749645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7749646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7749647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7749648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis01_______Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com02____________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos03__saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-04__americanos.05_______A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,206__anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio07__de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa08__aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,09__respectivamente.10_______\"Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de11__trabalho, cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto, n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso12__que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens\", afirmou o especialista cubano Jes\u00fas13__Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.14_______O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que15__enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas16__6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond17__podem esperar por at\u00e9 14,5.18_______Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas19__de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e20__anemia.21_______No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou22__306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em23__todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade24__em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.Texto adaptado de: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-queapesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html","id":486168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo indica que, apesar de vivermos mais, estamos menos saud\u00e1veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Uma pesquisa realizada na Inglaterra mostrou que, apesar de as pessoas contarem com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>__________ de vida maiores, isso n\u00e3o significa viver de uma maneira melhor: estamos menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>saud\u00e1veis. No in\u00edcio de 2016, outro estudo demonstrou o mesmo fato sobre os norte-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>A vida \u00fatil m\u00e9dia dos homens aumentou 9,2 anos durante quatro d\u00e9cadas (para 76,2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anos) e das mulheres aumentou 6,4 anos (para 81 anos), nos Estados Unidos. O n\u00famero m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de anos que os homens vivem com ________ aumentou 4,7 anos, enquanto o tempo sem essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aumentou em 4,5 anos. Para as mulheres, a quantia cresceu 3,6 anos e 2,7 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span><strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\"<\/strong>Na sociedade de hoje, as mulheres est\u00e3o sendo convidadas __ se juntarem __ for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>trabalho<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> cuidar de seus filhos e seus idosos. No entanto<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">,<\/strong> n\u00e3o podemos confirmar que \u00e9 por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>que a sa\u00fade das mulheres \u00e9 pior do que a dos homens<strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">\",<\/strong> afirmou o especialista cubano Jes\u00fas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Men\u00e9ndez ao peri\u00f3dico Cubadebate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>O local em que se vive tamb\u00e9m interfere nessa quest\u00e3o. Os ingleses descobriram que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>enquanto as pessoas de 65 anos que vivem no bairro londrino de Tower Hamlets t\u00eam apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>6,5 anos de _________ de vida saud\u00e1vel, aqueles que est\u00e3o no munic\u00edpio mais rico de Richmond<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>podem esperar por at\u00e9 14,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>Em 2015, um estudo mundial foi feito sobre o assunto e mostrou que as principais causas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de perda de sa\u00fade s\u00e3o dores nas costas e no pesco\u00e7o, perda de audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, __________ e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>anemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span>No entanto, foram apontadas algumas melhoras. A falta de saneamento b\u00e1sico matou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>306 mil vidas a menos em 2015 do que em 2005 e a exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo diminuiu 25% em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>todo o mundo. Mas fumar continua entre os cinco principais riscos associados \u00e0 perda de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>em 140 pa\u00edses, mostrando que ainda .......... muitos espa\u00e7os para melhorar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado de: <u>http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/11\/estudo-indica-que<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>apesar-de-vivermos-mais-estamos-menos-saudaveis.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crase","oab":false,"nome":"Crase","pai":409599,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419505,"slug":"lingua-portuguesa-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os doentes bacil\u00edferos, isto \u00e9, aqueles cuja baciloscopia de escarro \u00e9 positiva, s\u00e3o a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o. Doentes de tuberculose pulmonar com baciloscopia positiva, mesmo que tenham resultado negativo \u00e0 cultura, s\u00e3o muito menos eficientes como fontes de transmiss\u00e3o, embora isso possa ocorrer. As formas exclusivamente extrapulmonares n\u00e3o transmitem a doen\u00e7a.","provas":[{"id":43832,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18612,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1315048,"hashId":"4066916a4d5989724fea0c3922c3a6f4","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os doentes bacil\u00edferos, isto \u00e9, aqueles cuja baciloscopia de\r\nescarro \u00e9 positiva, s\u00e3o a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o.\r\nDoentes de tuberculose pulmonar com baciloscopia\r\npositiva, mesmo que tenham resultado negativo \u00e0 cultura,\r\ns\u00e3o muito menos eficientes como fontes de transmiss\u00e3o,\r\nembora isso possa ocorrer. As formas exclusivamente\r\nextrapulmonares n\u00e3o transmitem a doen\u00e7a.<\/p><\/p>","resposta":4803203,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4803202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4803203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tuberculose (TB) continua a merecer especial aten\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade e da sociedade como um todo. Seu tratamento obedece, ainda, a todos os crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o de um agravo em sa\u00fade p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da tuberculose no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":409698,"enunciado":"<p align=justify>A tuberculose (TB) continua a merecer especial aten\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais de sa\u00fade e da sociedade como um todo. Seu\r\ntratamento obedece, ainda, a todos os crit\u00e9rios de prioriza\u00e7\u00e3o\r\nde um agravo em sa\u00fade p\u00fablica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es para o controle da tuberculose no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1315048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a leitura realizada do texto III, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56943,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cmjf-mg"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288,"slug":"colegio-militar-de-juiz-de-fora"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2017-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1958192,"hashId":"6eca8d65a2ffb3765877d2103031849b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a leitura realizada do texto III, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7583817,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estancieiro tratava-se de um homem sem cora\u00e7\u00e3o, por\u00e9m tinha um carinho especial pelo negrinho, pois era um moleque muito habilidoso.","id":7583815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estancieiro tratava-se de um homem sem cora\u00e7\u00e3o, por\u00e9m tinha um carinho especial pelo negrinho, pois era um moleque muito habilidoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de ser muito mi\u00fado, o negrinho tinha um terr\u00edvel problema, n\u00e3o acatava \"os mandos e desmandos\u201d do seu patr\u00e3o. Ele era um garoto de forte personalidade e esperto.","id":7583816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser muito mi\u00fado, o negrinho tinha um terr\u00edvel problema, n\u00e3o acatava \"os mandos e desmandos\u201d do seu patr\u00e3o. Ele era um garoto de forte personalidade e esperto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a morte do negrinho, o estancieiro pediu perd\u00e3o e prometeu mudar o seu jeito de tratar o pr\u00f3ximo e ainda ajudar os necessitados.","id":7583817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a morte do negrinho, o estancieiro pediu perd\u00e3o e prometeu mudar o seu jeito de tratar o pr\u00f3ximo e ainda ajudar os necessitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A narrativa revela fatos concretos que confirmam que n\u00e3o houve mudan\u00e7a nenhuma no que se refere ao comportamento do dono da fazenda.","id":7583818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narrativa revela fatos concretos que confirmam que n\u00e3o houve mudan\u00e7a nenhuma no que se refere ao comportamento do dono da fazenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos I, II e III e assinale uma \u00fanica alternativa em cada uma das quest\u00f5es a seguir. TEXTO I Ubuntu: a filosofia africana que nutre o conceito de humanidade em sua ess\u00eancia 24 de setembro de 2014 Nat\u00e1lia da Luz, Por dentro da \u00c1frica1 --Rio - Uma sociedade sustentada pelos pilares do respeito e da solidariedade faz parte da ess\u00eancia ----de ubuntu, filosofia africana que trata da import\u00e2ncia das alian\u00e7as e do relacionamento ----das pessoas, umas com as outras. Na tentativa da tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas, ubuntu seria ----\u201chumanidade para com os outros\", Uma pessoa com ubuntu tem consci\u00eancia de que \u00e9 afetada 5 --quando seus semelhantes s\u00e3o diminu\u00eddos, oprimidos. ----- De ubuntu, as pessoas devem saber que o mundo n\u00e3o \u00e9 uma ilha: \u201cEu sou porque n\u00f3s somos\". Eu ----sou humano, e a natureza humana implica compaix\u00e3o, partilha, respeito, empatia - detalhou em ----entrevista exclusiva ao Por dentro da \u00c1frica, Dirk Louw, doutor em Filosofia Africana pela ----Universidade de Stellenbosch (\u00c1frica do Sul). (...) 10 -- No fundo, este fundamento tradicional africano articula um respeito b\u00e1sico pelos outros. Ele pode ----ser interpretado tanto como uma regra de conduta ou \u00e9tica social. Ele descreve tanto o ser humano ----como \u201cser-com-os-outros\u201d e prescreve que \u201cser-com-os-outros\" deve ser tudo. (...) Dispon\u00edvel em: &lt;&lt;htpp:\/\/pordentrodaafrica.com&gt;&gt;Acesso em 29 de agosto de 2017.Vocabul\u00e1rio do texto I pilares: bases implica: d\u00e1 a entender prescreve: determinaTEXTO II Ubuntu, o que a \u00c1frica tem a nos ensinar 28 de abril de 2015 ---------------(...) 1 -------------A jornalista e fil\u00f3sofa Lia Diskin, durante o Festival Mundial da Paz, ocorrido em Florian\u00f3polis, -----em 2006, contou o seguinte caso de uma tribo na \u00c1frica: \"Um antrop\u00f3logo estava estudando os usos -----e costumes da tribo Ubuntu e, quando terminou seu trabalho, teve que esperar pelo transporte que o -----levaria at\u00e9 o aeroporto de volta pra casa. Como tinha muito tempo ainda at\u00e9 o embarque, ele prop\u00f4s, 6 ---ent\u00e3o, uma brincadeira para as crian\u00e7as que achou ser inofensiva. ---------------Comprou uma por\u00e7\u00e3o de doces e guloseimas na cidade, colocou tudo num cesto bem bonito -----com la\u00e7o de fita e colocou debaixo de uma \u00e1rvore. Ai ele chamou as crian\u00e7as e combinou que, -----quando ele dissesse \u2018j\u00e1!', elas deveriam sair correndo at\u00e9 o cesto e a que chegasse primeiro ganharia -----todos os doces que estavam l\u00e1 dentro. 10 ------------As crian\u00e7as se posicionaram na linha demarcat\u00f3ria que ele desenhou no ch\u00e3o e esperaram -----pelo sinal combinado. Quando ele disse \u2018J\u00e1!\u2019, instantaneamente todas as crian\u00e7as se deram as m\u00e3os -----e sa\u00edram correndo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rvore com o cesto. Chegando l\u00e1, come\u00e7aram a distribuir os doces -----entre si e a comerem felizes. ---------------O antrop\u00f3logo foi ao encontro delas e perguntou porque elas tinham ido todas juntas se uma 15 --s\u00f3 poderia ficar com tudo que havia no cesto e, assim, ganhar muito mais doces. Elas simplesmente -----responderam: ---------------- Ubuntu, tio. Como uma de n\u00f3s poderia ficar feliz se todas as outras estivessem tristes?\" ---------------Ele ficou pasmo. Meses e meses trabalhando nisso, estudando a tribo e ainda n\u00e3o havia -----compreendido, de verdade, a ess\u00eancia daquele povo. Ou jamais teria proposto uma competi\u00e7\u00e3o, 20 --certo? ---------------Ubuntu significa: '\u2018Eu sou porque n\u00f3s somos\u201d ou, em outras palavras, \u201cEu s\u00f3 existo porque n\u00f3s -----existimos\u201d. ---------------\u201cComo uma de n\u00f3s poderia ficar feliz se todas as outras estivessem tristes?\" A resposta -----singela da crian\u00e7a \u00e9 profunda e vital, pois est\u00e1 carregada de valores como respeito, cortesia, 25 --solidariedade, compaix\u00e3o, generosidade, confian\u00e7a - enfim, tudo aquilo que nos torna humanos e -----garante uma conviv\u00eancia harmoniosa em sociedade. ---------------Ubuntu exprime a consci\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a comunidade. \u00c9, ao mesmo -----tempo, um conceito moral, uma filosofia e um modo de viver que se op\u00f5e ao narcisismo e ao -----individualismo t\u00e3o comuns em nossa sociedade ocidental capitalista. Enquanto a ideia europeia sobre 30 --a natureza humana baseia-se na ideia de liberdade, de que os indiv\u00edduos t\u00eam o poder da livre -----escolha, a ideia africana do ubuntu repousa sobre a ideia da comunidade, de que pessoas dependem -----de outras pessoas para serem pessoas. ---------------Segundo o espirito de ubuntu, as pessoas n\u00e3o devem levar vantagem pessoal em detrimento -----do bem-estar do grupo. Para que uma pessoa seja feliz ser\u00e1 preciso que todas do grupo se sintam 35 --felizes. Estamos conectados uns com os outros e essa rela\u00e7\u00e3o estende-se aos ancestrais e aos que -----ainda nascer\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt;&lt;htpp:\/\/www.ensinarhistoriajoelza.com.br\/ubuntu-o-que-a-africa-tem-a-nos-ensinar\/\u00bb Acesso em 29 de agosto de 2017.Vocabul\u00e1rio do texto II antrop\u00f3logo: aquele que estuda sobre o ser humano narcisismo: amor excessivo a si mesmo detrimento: preju\u00edzoTEXTO III Negrinho do pastoreio 1 ---------H\u00e1 muitos anos, no tempo da escravid\u00e3o, trabalhava em uma grande fazenda no Rio -----Grande do Sul um negrinho mi\u00fado e fraquinho, mas muito habilidoso. O seu patr\u00e3o era um homem -----malvado e obrigava o garoto a fazer todo tipo de trabalho. ----------Certa vez, no inverno, num frio de rachar, ele mandou o garoto pastorear seus trinta 5 --cavalos. Mas avisou que tivesse aten\u00e7\u00e3o especial com o cavalo baio, que era o mais valioso da -----fazenda. ----------O negrinho passou o dia todo bem longe da est\u00e2ncia, pastoreando os animais. No -----caminho de volta, no final da tarde, com muito frio e fome, resolveu parar um pouquinho para -----descansar e ... acabou dormindo. 10 ---------Quando o menino acordou, ficou assustado: raios riscavam o c\u00e9u, anunciando uma grande -----tempestade, e os cavalos tinham fugido. Com dificuldade, debaixo de muita chuva, conseguiu reuni------los e, para ter certeza de que estavam todos ali, come\u00e7ou a contar: ------------ 1,2, 3, 4... 29...29?! Ops! Est\u00e1 faltando um! E \u00e9 o cavalo baio! -----------O negrinho procurou o cavalo fugitivo por muito tempo, mas n\u00e3o o encontrou. Ent\u00e3o, 15 -resolveu levar os outros 29 de volta para a est\u00e2ncia. J\u00e1 imaginou se mais algum se perdesse? ---------Chegando l\u00e1, o estancieiro logo notou a aus\u00eancia de seu valioso cavalo baio e ficou -----furioso: -------------- O que voc\u00ea fez com o baio? Ah, provavelmente vendeu o cavalo por uns m\u00edseros -----trocados, n\u00e9? Seu ladr\u00e3ozinho barato! Mas voc\u00ea vai traz\u00ea-lo de volta! 20 --------- Em seguida, pegou o chicote e deu uma surra daquelas no pobre menino. ------------- Debaixo de chuva, e com muito medo e chorando, o menino saiu \u00e0 procura do animal. J\u00e1 -----era madrugada quando encontrou o baio pastando, Ele o la\u00e7ou, mas o n\u00f3 se desfez e o cavalo fugiu -----novamente.--------------Quando chegou \u00e0 fazenda sem ter conseguido capturar o animal, o negrinho foi 25 --recepcionado com a f\u00faria do seu malvado patr\u00e3o. ------------- - Onde est\u00e1 o cavalo?------------- - Eu encontrei o baio pastando, cheguei a la\u00e7\u00e1-lo, mas... ------------- - Mas o qu\u00ea, garoto? ------------- - Mas n\u00e3o consegui segurar o la\u00e7o e ele escapou de novo. -----Eu trago ele de volta amanh\u00e3.30 --senhor. ------------- - Amanh\u00e3? Coisa nenhuma! Voc\u00ea est\u00e1 mentindo e ser\u00e1 castigado. ------------- O homem cruel bateu muito no garoto. Depois, o amarrou num tronco e o colocou sobre -----um formigueiro. Que malvadeza! O negrinho chorou muito e, depois de sofrer a noite inteira, deu um -----suspiro e morreu. 35 ----------No dia seguinte, o fazendeiro acordou e foi olhar o negrinho. O menino estava l\u00e1, em p\u00e9, -----sem nenhum arranh\u00e3o ou cicatriz das chicotadas nem marcas de picadas de formiga. Ao seu lado, a -----imagem de uma santa e, mais adiante, o baio e os outros 29 cavalos. ------------- Ent\u00e3o, o estancieiro se jogou ao ch\u00e3o e implorou ao negrinho e \u00e0 santa: ------------- - Perdoem-me! Perdoem-me! Eu prometo mudar.,. Prometo ser bom e ajudar aos 40 --necessitados,.. Prometo tudo o que quiserem. ------------- Sem dizer uma palavra, o negrinho montou no cavalo baio e partiu, ningu\u00e9m sabe para -----onde. ------------- Os coment\u00e1rios sobre a morte do pequeno escravo logo se espalharam pela regi\u00e3o e as -----pessoas come\u00e7aram a acender velas pela alma do bom negrinho. 45 ----------Desde ent\u00e3o, muitos recorrem a ele quando precisam de ajuda. \u00c9 comum, por exemplo, -----ouvir hist\u00f3rias de gente que fez algum pedido e foi atendido. -----E tem mais! Tropeiros e pe\u00f5es, que viajam \u00e0 noite, relatam aos seus amigos e familiares -----terem visto o negrinho cavalgando, passeando pelos Pampas, ------------- Na tradi\u00e7\u00e3o ga\u00facha, acredita-se que o negrinho do pastoreio se tornou uma esp\u00e9cie de 50 --anjo bom; e as pessoas pedem sua ajuda quando precisam encontrar objetos perdidos. SOUSA, Maur\u00edcio de. Lendas Brasileiras. S\u00e3o Paulo: Ed. Maur\u00edcio de Sousa, 2009, p, 121-136. Vocabul\u00e1rio do texto III baio: castanho, que tem a cor do ouro estancieiro: propriet\u00e1rio de fazenda","id":482431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos I, II e III e assinale uma \u00fanica alternativa em cada uma das quest\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ubuntu: a filosofia africana que nutre o conceito de humanidade em sua ess\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>24 de setembro de 2014 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nat\u00e1lia da Luz, Por dentro da \u00c1frica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Rio - Uma sociedade sustentada pelos pilares do respeito e da solidariedade faz parte da ess\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de <strong>ubuntu<\/strong>, filosofia africana que trata da import\u00e2ncia das alian\u00e7as e do relacionamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>das pessoas, umas com as outras. Na tentativa da tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas, ubuntu seria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u201chumanidade para com os outros\", Uma pessoa com ubuntu tem consci\u00eancia de que \u00e9 afetada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>quando seus semelhantes s\u00e3o diminu\u00eddos, oprimidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>- De ubuntu, as pessoas devem saber que o mundo n\u00e3o \u00e9 uma ilha: \u201cEu sou porque n\u00f3s somos\". Eu <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>sou humano, e a natureza humana implica compaix\u00e3o, partilha, respeito, empatia - detalhou em <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>entrevista exclusiva ao <strong>Por dentro da \u00c1frica<\/strong>, Dirk Louw, doutor em Filosofia Africana pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Universidade de Stellenbosch (\u00c1frica do Sul). (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>- No fundo, este fundamento tradicional africano articula um respeito b\u00e1sico pelos outros. Ele pode <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>ser interpretado tanto como uma regra de conduta ou \u00e9tica social. Ele descreve tanto o ser humano <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>como \u201cser-com-os-outros\u201d e prescreve que \u201cser-com-os-outros\" deve ser tudo. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;&lt;htpp:\/\/pordentrodaafrica.com&gt;&gt;Acesso em 29 de agosto de 2017.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio do texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">pilares: bases <\/p><p style=\"text-align: justify;\">implica: d\u00e1 a entender <\/p><p style=\"text-align: justify;\">prescreve: determina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ubuntu, o que a \u00c1frica tem a nos ensinar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>28 de abril de 2015 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>A jornalista e fil\u00f3sofa Lia Diskin, durante o Festival Mundial da Paz, ocorrido em Florian\u00f3polis, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>em 2006, contou o seguinte caso de uma tribo na \u00c1frica: \"Um antrop\u00f3logo estava estudando os usos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e costumes da tribo Ubuntu e, quando terminou seu trabalho, teve que esperar pelo transporte que o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>levaria at\u00e9 o aeroporto de volta pra casa. Como tinha muito tempo ainda at\u00e9 o embarque, ele prop\u00f4s, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>ent\u00e3o, uma brincadeira para as crian\u00e7as que achou ser inofensiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>Comprou uma por\u00e7\u00e3o de doces e guloseimas na cidade, colocou tudo num cesto bem bonito <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>com la\u00e7o de fita e colocou debaixo de uma \u00e1rvore. Ai ele chamou as crian\u00e7as e combinou que, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>quando ele dissesse \u2018j\u00e1!', elas deveriam sair correndo at\u00e9 o cesto e a que chegasse primeiro ganharia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>todos os doces que estavam l\u00e1 dentro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>As crian\u00e7as se posicionaram na linha demarcat\u00f3ria que ele desenhou no ch\u00e3o e esperaram <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pelo sinal combinado. Quando ele disse \u2018J\u00e1!\u2019, instantaneamente todas as crian\u00e7as se deram as m\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e sa\u00edram correndo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rvore com o cesto. Chegando l\u00e1, come\u00e7aram a distribuir os doces <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>entre si e a comerem felizes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>O antrop\u00f3logo foi ao encontro delas e perguntou porque elas tinham ido todas juntas se uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>s\u00f3 poderia ficar com tudo que havia no cesto e, assim, ganhar muito mais doces. Elas simplesmente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>responderam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>- Ubuntu, tio. Como uma de n\u00f3s poderia ficar feliz se todas as outras estivessem tristes?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>Ele ficou pasmo. Meses e meses trabalhando nisso, estudando a tribo e ainda n\u00e3o havia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>compreendido, de verdade, a ess\u00eancia daquele povo. Ou jamais teria proposto uma competi\u00e7\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>certo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>Ubuntu significa: '\u2018Eu sou porque n\u00f3s somos\u201d ou, em outras palavras, \u201cEu s\u00f3 existo porque n\u00f3s <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>existimos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>\u201cComo uma de n\u00f3s poderia ficar feliz se todas as outras estivessem tristes?\" A resposta <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>singela da crian\u00e7a \u00e9 profunda e vital, pois est\u00e1 carregada de valores como respeito, cortesia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solidariedade, compaix\u00e3o, generosidade, confian\u00e7a - enfim, tudo aquilo que nos torna humanos e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>garante uma conviv\u00eancia harmoniosa em sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>Ubuntu exprime a consci\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a comunidade. \u00c9, ao mesmo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>tempo, um conceito moral, uma filosofia e um modo de viver que se op\u00f5e ao narcisismo e ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>individualismo t\u00e3o comuns em nossa sociedade ocidental capitalista. Enquanto a ideia europeia sobre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a natureza humana baseia-se na ideia de liberdade, de que os indiv\u00edduos t\u00eam o poder da livre <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>escolha, a ideia africana do ubuntu repousa sobre a ideia da comunidade, de que pessoas dependem <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de outras pessoas para serem pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>Segundo o espirito de ubuntu, as pessoas n\u00e3o devem levar vantagem pessoal em detrimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>do bem-estar do grupo. Para que uma pessoa seja feliz ser\u00e1 preciso que todas do grupo se sintam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>felizes. Estamos conectados uns com os outros e essa rela\u00e7\u00e3o estende-se aos ancestrais e aos que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ainda nascer\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;&lt;htpp:\/\/www.ensinarhistoriajoelza.com.br\/ubuntu-o-que-a-africa-tem-a-nos-ensinar\/\u00bb Acesso em 29 de agosto de 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio do texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">antrop\u00f3logo: aquele que estuda sobre o ser humano <\/p><p style=\"text-align: justify;\">narcisismo: amor excessivo a si mesmo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">detrimento: preju\u00edzo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Negrinho do pastoreio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>H\u00e1 muitos anos, no tempo da escravid\u00e3o, trabalhava em uma grande fazenda no Rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Grande do Sul um negrinho mi\u00fado e fraquinho, mas muito habilidoso. O seu patr\u00e3o era um homem <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>malvado e obrigava o garoto a fazer todo tipo de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Certa vez, no inverno, num frio de rachar, ele mandou o garoto pastorear seus trinta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cavalos. Mas avisou que tivesse aten\u00e7\u00e3o especial com o cavalo baio, que era o mais valioso da <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>O negrinho passou o dia todo bem longe da est\u00e2ncia, pastoreando os animais. No <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>caminho de volta, no final da tarde, com muito frio e fome, resolveu parar um pouquinho para <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>descansar e ... acabou dormindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10  <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Quando o menino acordou, ficou assustado: raios riscavam o c\u00e9u, anunciando uma grande <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>tempestade, e os cavalos tinham fugido. Com dificuldade, debaixo de muita chuva, conseguiu reuni-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>los e, para ter certeza de que estavam todos ali, come\u00e7ou a contar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>- 1,2, 3, 4... 29...29?! Ops! Est\u00e1 faltando um! E \u00e9 o cavalo baio! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>O negrinho procurou o cavalo fugitivo por muito tempo, mas n\u00e3o o encontrou. Ent\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>resolveu levar os outros 29 de volta para a est\u00e2ncia. J\u00e1 imaginou se mais algum se perdesse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>Chegando l\u00e1, o estancieiro logo notou a aus\u00eancia de seu valioso cavalo baio e ficou <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>furioso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>- O que voc\u00ea fez com o baio? Ah, provavelmente vendeu o cavalo por uns m\u00edseros <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>trocados, n\u00e9? Seu ladr\u00e3ozinho barato! Mas voc\u00ea vai traz\u00ea-lo de volta! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span> Em seguida, pegou o chicote e deu uma surra daquelas no pobre menino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> Debaixo de chuva, e com muito medo e chorando, o menino saiu \u00e0 procura do animal. J\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>era madrugada quando encontrou o baio pastando, Ele o la\u00e7ou, mas o n\u00f3 se desfez e o cavalo fugiu <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span>Quando chegou \u00e0 fazenda sem ter conseguido capturar o animal, o negrinho foi <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>recepcionado com a f\u00faria do seu malvado patr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> - Onde est\u00e1 o cavalo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> - Eu encontrei o baio pastando, cheguei a la\u00e7\u00e1-lo, mas... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> - Mas o qu\u00ea, garoto? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> - Mas n\u00e3o consegui segurar o la\u00e7o e ele escapou de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Eu trago ele de volta amanh\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>senhor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> - Amanh\u00e3? Coisa nenhuma! Voc\u00ea est\u00e1 mentindo e ser\u00e1 castigado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> O homem cruel bateu muito no garoto. Depois, o amarrou num tronco e o colocou sobre <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>um formigueiro. Que malvadeza! O negrinho chorou muito e, depois de sofrer a noite inteira, deu um <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>suspiro e morreu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>No dia seguinte, o fazendeiro acordou e foi olhar o negrinho. O menino estava l\u00e1, em p\u00e9, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sem nenhum arranh\u00e3o ou cicatriz das chicotadas nem marcas de picadas de formiga. Ao seu lado, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>imagem de uma santa e, mais adiante, o baio e os outros 29 cavalos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> Ent\u00e3o, o estancieiro se jogou ao ch\u00e3o e implorou ao negrinho e \u00e0 santa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> - Perdoem-me! Perdoem-me! Eu prometo mudar.,. Prometo ser bom e ajudar aos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>necessitados,.. Prometo tudo o que quiserem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> Sem dizer uma palavra, o negrinho montou no cavalo baio e partiu, ningu\u00e9m sabe para <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>onde. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> Os coment\u00e1rios sobre a morte do pequeno escravo logo se espalharam pela regi\u00e3o e as <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pessoas come\u00e7aram a acender velas pela alma do bom negrinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Desde ent\u00e3o, muitos recorrem a ele quando precisam de ajuda. \u00c9 comum, por exemplo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ouvir hist\u00f3rias de gente que fez algum pedido e foi atendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>E tem mais! Tropeiros e pe\u00f5es, que viajam \u00e0 noite, relatam aos seus amigos e familiares <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>terem visto o negrinho cavalgando, passeando pelos Pampas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span> Na tradi\u00e7\u00e3o ga\u00facha, acredita-se que o negrinho do pastoreio se tornou uma esp\u00e9cie de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anjo bom; e as pessoas pedem sua ajuda quando precisam encontrar objetos perdidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SOUSA, Maur\u00edcio de. <em>Lendas Brasileiras<\/em>. S\u00e3o Paulo: Ed. Maur\u00edcio de Sousa, 2009, p, 121-136. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio do texto III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">baio: castanho, que tem a cor do ouro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estancieiro: propriet\u00e1rio de fazenda<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1958192","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as especificidades da equipe de Sa\u00fade\nda Fam\u00edlia,","provas":[{"id":45978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol","id":19735,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Espanhol - 2017"},{"id":45996,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19749,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-coletiva-especialidade-enfermagem-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 07:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":1395452,"hashId":"c20a6be8c2b13b51bf23f1770abc1524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as especificidades da equipe de Sa\u00fade\nda Fam\u00edlia,<\/p>","resposta":5135497,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a carga hor\u00e1ria integral \u00e9 de 40 horas\nsemanais por toda a equipe de agentes\ncomunit\u00e1rios, composta por ACS e\nenfermeiro supervisor e m\u00e9dico de fam\u00edlia.","id":5135494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga hor\u00e1ria integral \u00e9 de 40 horas\nsemanais por toda a equipe de agentes\ncomunit\u00e1rios, composta por ACS e\nenfermeiro supervisor e m\u00e9dico de fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia deve ser\nrespons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 5.000 pessoas,\nsendo a m\u00e9dia recomendada de 3.000,\nrespeitando crit\u00e9rios de equidade para essa\ndefini\u00e7\u00e3o.","id":5135495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia deve ser\nrespons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 5.000 pessoas,\nsendo a m\u00e9dia recomendada de 3.000,\nrespeitando crit\u00e9rios de equidade para essa\ndefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada profissional de sa\u00fade integrante da\nequipe multiprofissional pode atuar em\napenas uma ESF.","id":5135496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada profissional de sa\u00fade integrante da\nequipe multiprofissional pode atuar em\napenas uma ESF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o enfermeiro tem a atribui\u00e7\u00e3o de planejar,\ncoordenar e avaliar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas\npelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, deve\nainda facilitar a rela\u00e7\u00e3o entre os profissionais\nda unidade b\u00e1sica de sa\u00fade e os agentes\ncomunit\u00e1rios de sa\u00fade.","id":5135497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfermeiro tem a atribui\u00e7\u00e3o de planejar,\ncoordenar e avaliar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas\npelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, deve\nainda facilitar a rela\u00e7\u00e3o entre os profissionais\nda unidade b\u00e1sica de sa\u00fade e os agentes\ncomunit\u00e1rios de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419362,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1395452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595,"slug":"enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Curativo \u00e9 o conjunto de cuidados dispensados a uma \u00falcera, visando proporcionar seguran\u00e7a e conforto ao paciente e favorecer a cicatriza\u00e7\u00e3o.De acordo com essa coloca\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo:I. Quanto \u00e0 limpeza das \u00falceras, estas devem ser sempre manuseadas de forma cuidadosa e criteriosa em toda a extens\u00e3o e profundidade, devendo ser realizada, preferencialmente, atrav\u00e9s de irriga\u00e7\u00e3o.II. O desbridamento mec\u00e2nico consiste na remo\u00e7\u00e3o do tecido, aplicando-se uma for\u00e7a mec\u00e2nica ao esfregar a \u00falcera. Esse procedimento, entretanto, pode prejudicar o tecido de granula\u00e7\u00e3o ou de epiteliza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de causar dor.III. O desbridamento enzim\u00e1tico baseia-se no uso de enzimas para dissolver o tecido desvitalizado. Nessa t\u00e9cnica, aplica-se topicamente a enzima apenas nas \u00e1reas com tecido desvitalizado, evitando-se a irrita\u00e7\u00e3o dos tecidos normais.IV. A cobertura prim\u00e1ria \u00e9 o produto, que permanece em contato direto com o leito da \u00falcera na pele adjacente, com a finalidade de absorver seu exsudato. A cobertura secund\u00e1ria \u00e9 o produto, que recobre a cobertura prim\u00e1ria, com a finalidade de absorver o excesso de drenagem, proporcionando prote\u00e7\u00e3o e compress\u00e3o; e a cobertura mista \u00e9 o produto, que possui as duas camadas: uma em contato com o leito da \u00falcera e a outra em contato com o ambiente externo.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":45735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","id":19595,"slug":"enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2017-upenet-iaupe-enfermeiro-residencia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 07:51:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1386567,"hashId":"0cb13e74ffd8332840864f0b8cb04b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Curativo \u00e9 o conjunto de cuidados dispensados a uma \u00falcera, visando proporcionar seguran\u00e7a e conforto ao paciente e favorecer a cicatriza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa coloca\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quanto \u00e0 limpeza das \u00falceras, estas devem ser sempre manuseadas de forma cuidadosa e criteriosa em toda a extens\u00e3o e profundidade, devendo ser realizada, preferencialmente, atrav\u00e9s de irriga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desbridamento mec\u00e2nico consiste na remo\u00e7\u00e3o do tecido, aplicando-se uma for\u00e7a mec\u00e2nica ao esfregar a \u00falcera. Esse procedimento, entretanto, pode prejudicar o tecido de granula\u00e7\u00e3o ou de epiteliza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de causar dor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O desbridamento enzim\u00e1tico baseia-se no uso de enzimas para dissolver o tecido desvitalizado. Nessa t\u00e9cnica, aplica-se topicamente a enzima apenas nas \u00e1reas com tecido desvitalizado, evitando-se a irrita\u00e7\u00e3o dos tecidos normais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cobertura prim\u00e1ria \u00e9 o produto, que permanece em contato direto com o leito da \u00falcera na pele adjacente, com a finalidade de absorver seu exsudato. A cobertura secund\u00e1ria \u00e9 o produto, que recobre a cobertura prim\u00e1ria, com a finalidade de absorver o excesso de drenagem, proporcionando prote\u00e7\u00e3o e compress\u00e3o; e a cobertura mista \u00e9 o produto, que possui as duas camadas: uma em contato com o leito da \u00falcera e a outra em contato com o ambiente externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":5099775,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5099771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":5099772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> II e III, apenas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5099773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e IV, apenas.","id":5099774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> II e IV, apenas.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5099775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418595,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1386567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro, ao avaliar as les\u00f5es por press\u00e3o, deve utilizar escalas para identificar riscos e descrever seudesenvolvimento. Analise as assertivas sobre a escala de Braden.I) Esta escala deve ser utilizada na admiss\u00e3o do cliente e pelo menos a cada 48 horas ou ao ocorrer alguma altera\u00e7\u00e3o no quadro cl\u00ednico.II) Ela \u00e9 composta por seis subescalas e sua pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima \u00e9 de 23 escores.III) As vari\u00e1veis analisadas na escala s\u00e3o: percep\u00e7\u00e3o sensorial, umidade, atividade f\u00edsica, nutri\u00e7\u00e3o e fric\u00e7\u00e3o e cisalhamento.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) assertiva(s)","provas":[{"id":45971,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2017-unirio-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 07:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1395094,"hashId":"36818d52dd8412b3d5d0ee357417babe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, ao avaliar as les\u00f5es por press\u00e3o, deve utilizar escalas para identificar riscos e descrever seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento. Analise as assertivas sobre a escala de Braden.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Esta escala deve ser utilizada na admiss\u00e3o do cliente e pelo menos a cada 48 horas ou ao ocorrer alguma altera\u00e7\u00e3o no quadro cl\u00ednico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Ela \u00e9 composta por seis subescalas e sua pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima \u00e9 de 23 escores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) As vari\u00e1veis analisadas na escala s\u00e3o: percep\u00e7\u00e3o sensorial, umidade, atividade f\u00edsica, nutri\u00e7\u00e3o e fric\u00e7\u00e3o e cisalhamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA<\/strong>(S) a(s) assertiva(s)<\/p>","resposta":5134017,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5134014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":5134015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> II, apenas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5134016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":5134017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I e II, apenas.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5134018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419328,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1395094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro, assim como, os demais membros da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica possuem atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do enfermeiro na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37388,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"},{"id":37389,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2017-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 07:49:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1071258,"hashId":"988890bf8ee07fd48f504aaea9f39ecc","enunciado":"<p align=\"justify\">O enfermeiro, assim como, os demais membros da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica possuem atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do enfermeiro na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3765983,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos e atividades em grupo na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS).","id":3765979,"corpo":"<p>Realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos e atividades em grupo na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.","id":3765980,"corpo":"<p>Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir a estrutura f\u00edsica necess\u00e1ria para o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.","id":3765981,"corpo":"<p>Garantir a estrutura f\u00edsica necess\u00e1ria para o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar limpeza, assepsia, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o do instrumental e dos equipamentos odontol\u00f3gicos.","id":3765982,"corpo":"<p>Executar limpeza, assepsia, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o do instrumental e dos equipamentos odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar consulta, procedimentos, atividades em grupo e conforme protocolos ou outras normativas t\u00e9cnicas estabelecidas pelo gestor federal, estadual, municipal, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o, solicitar exames complementares, prescrever medica\u00e7\u00f5es e encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros servi\u00e7os.","id":3765983,"corpo":"<p align=\"justify\">Realizar consulta, procedimentos, atividades em grupo e conforme protocolos ou outras normativas t\u00e9cnicas estabelecidas pelo gestor federal, estadual, municipal, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o, solicitar exames complementares, prescrever medica\u00e7\u00f5es e encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381577,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1071258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto que deve ser PRIORIZADO na prepara\u00e7\u00e3o de um curso de ingl\u00eas, na Abordagem Instrumental, \u00e9\/s\u00e3o","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797469,"hashId":"589defebc0c8f9a7da778da4abc7c42b","enunciado":"<p>O aspecto que deve ser <strong>PRIORIZADO <\/strong>na prepara\u00e7\u00e3o de um curso de ingl\u00eas, na Abordagem Instrumental, \u00e9\/s\u00e3o<\/p>","resposta":6873422,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o programa de conte\u00fados.","id":6873419,"corpo":"<p>o programa de conte\u00fados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escolha do material did\u00e1tico.","id":6873420,"corpo":"<p>a escolha do material did\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a bibliografia dispon\u00edvel para consulta.","id":6873421,"corpo":"<p>a bibliografia dispon\u00edvel para consulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as necessidades lingu\u00edsticas dos estudantes.","id":6873422,"corpo":"<p>as necessidades lingu\u00edsticas dos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a variedade lingu\u00edstica de ingl\u00eas a ser utilizada.","id":6873423,"corpo":"<p>a variedade lingu\u00edstica de ingl\u00eas a ser utilizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras destacadas no trecho do romance, The Great Gastby. A an\u00e1lise correta dos afixos \u00e9","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797355,"hashId":"1e011cfc426af5d2f15479971e392a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as palavras destacadas no trecho do romance, <em>The Great Gastby<\/em>. A an\u00e1lise correta dos afixos \u00e9<\/p>","resposta":6872875,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"younger: sufixo -er indica a forma\u00e7\u00e3o de um adjetivo na forma superlativa.","id":6872872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">younger: sufixo -er indica a forma\u00e7\u00e3o de um adjetivo na forma superlativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unusually: prefixo un- indica oposi\u00e7\u00e3o; sufixo -al indica a forma\u00e7\u00e3o de um adv\u00e9rbio; sufixo \u2013ly indica a forma\u00e7\u00e3o de um adjetivo.","id":6872873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unusually: prefixo un- indica oposi\u00e7\u00e3o; sufixo -al indica a forma\u00e7\u00e3o de um adv\u00e9rbio; sufixo \u2013ly indica a forma\u00e7\u00e3o de um adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"judgments: sufixo \u2013ment indica a forma\u00e7\u00e3o de um adv\u00e9rbio; sufixo \u2013s indica flex\u00e3o nominal de plural.","id":6872874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">judgments: sufixo \u2013ment indica a forma\u00e7\u00e3o de um adv\u00e9rbio; sufixo \u2013s indica flex\u00e3o nominal de plural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abnormal: prefixo ab- indica oposi\u00e7\u00e3o; sufixo \u2013al indica a forma\u00e7\u00e3o de um adjetivo.","id":6872875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abnormal: prefixo ab- indica oposi\u00e7\u00e3o; sufixo \u2013al indica a forma\u00e7\u00e3o de um adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unjustly: prefixo un- indica \u00eanfase; sufixo \u2013ly indica a forma\u00e7\u00e3o de um adv\u00e9rbio.","id":6872876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unjustly: prefixo un- indica \u00eanfase; sufixo \u2013ly indica a forma\u00e7\u00e3o de um adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es (24) e (25) referem-se ao texto a seguir. Leia-o, atentamente, antes de marcar a resposta correta.In my younger and more vulnerable years my father gave me some advice that I've been turning over in my mind ever since. \"Whenever you feel like criticizing any one,\" he told me, \"just remember that all the people in this world haven't had the advantages that you've had.\" He didn't say any more, but we've always been unusually communicative in a reserved way, and I understood that he meant a great deal more than that. In consequence, I'm inclined to reserve all judgments, a habit that has led up to my acquaintance of many curious natures and also made me the victim of not a few veteran bores. The abnormal mind is quick to detect and attach itself to this quality when it appears in a normal person, and so it came about that in college I was unjustly accused of being a politician, because I was privy to the secret griefs of wild, unknown men.(Scott Fitzgerald. The Great Gatsby. Great Britain: Penguin Popular Classics, 1994. Adaptado.)","id":464772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es<strong> (24)<\/strong> e <strong>(25)<\/strong> referem-se ao texto a seguir. Leia-o, atentamente, antes de marcar a resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In my <strong>younger <\/strong>and more vulnerable years my father gave me some advice that I've been turning over in my mind ever since. \"Whenever you feel like criticizing any one,\" he told me, \"just remember that all the people in this world haven't had the advantages that you've had.\" He didn't say any more, but we've always been <strong>unusually <\/strong>communicative in a reserved way, and I understood that he meant a great deal more than that. In consequence, I'm inclined to reserve all judgments, a habit that has led up to my acquaintance of many curious natures and also made me the victim of not a few veteran bores. The <strong>abnormal <\/strong>mind is quick to detect and attach itself to this quality when it appears in a normal person, and so it came about that in college I was <strong>unjustly <\/strong>accused of being a politician, because I was privy to the secret griefs of wild, unknown men.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Scott Fitzgerald. The Great Gatsby. Great Britain: Penguin Popular Classics, 1994. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a tradu\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua para outra envolve a adequa\u00e7\u00e3o de aspectos socioculturais das l\u00ednguas envolvidas, observe o trecho abaixo:Nothing seems to be good to Thomas today. It seems he got up on the wrong side of the bed. O sentido desse trecho, ao ser traduzido para o portugu\u00eas, est\u00e1 mantido em:","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797589,"hashId":"145aaad60e82125df3d7a1b913ae5ec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a tradu\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua para outra envolve a adequa\u00e7\u00e3o de aspectos socioculturais das l\u00ednguas envolvidas, observe o trecho abaixo:<\/p><p style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nothing seems to be good to Thomas today. It seems he got up on the wrong side of the bed. <\/em><\/p><p style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sentido desse trecho, ao ser traduzido para o portugu\u00eas, est\u00e1 mantido em:<\/p>","resposta":6874018,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele est\u00e1 de cama.","id":6874015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele est\u00e1 de cama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele deitou na cama errada.","id":6874016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele deitou na cama errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele acordou com m\u00e1 postura.","id":6874017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele acordou com m\u00e1 postura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele levantou com o p\u00e9 esquerdo.","id":6874018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que ele levantou com o p\u00e9 esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que levantou do lado errado da cama.","id":6874019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada parece estar bom para Thomas hoje. Parece que levantou do lado errado da cama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do contexto de pr\u00e1ticas de leitura no ensino da l\u00edngua inglesa, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797608,"hashId":"d64f15c3838505d7aa11a738dc83747c","enunciado":"<p>A respeito do contexto de pr\u00e1ticas de leitura no ensino da l\u00edngua inglesa, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6874107,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Scanning encoraja os aprendizes a buscar sentidos e inten\u00e7\u00f5es comunicativas dentro do texto.","id":6874104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Scanning <\/em>encoraja os aprendizes a buscar sentidos e inten\u00e7\u00f5es comunicativas dentro do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os c\u00e2nones liter\u00e1rios devem ser utilizados em sala para privilegiar aspectos de gram\u00e1tica em detrimento de observa\u00e7\u00f5es sociais.","id":6874105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00e2nones liter\u00e1rios devem ser utilizados em sala para privilegiar aspectos de gram\u00e1tica em detrimento de observa\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O top-down prioriza o papel dos textos na pr\u00e1tica de leitura: produ\u00e7\u00f5es textuais cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es e significados importantes a partir dos quais os estudantes constroem suas ideias.","id":6874106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>top-down<\/em> prioriza o papel dos textos na pr\u00e1tica de leitura: produ\u00e7\u00f5es textuais cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es e significados importantes a partir dos quais os estudantes constroem suas ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma abordagem focada em miscue analysis permite ao professor observar mais de perto determinadas dificuldades dos aprendizes. Em longo prazo, os estudantes sentem-se mais confiantes e aut\u00f4nomos.","id":6874107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma abordagem focada em <em>miscue analysis<\/em> permite ao professor observar mais de perto determinadas dificuldades dos aprendizes. Em longo prazo, os estudantes sentem-se mais confiantes e aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de leitura s\u00e3o acess\u00f3rios para os aprendizes, uma vez que vocabul\u00e1rio e regras gramaticais s\u00e3o suficientemente eficazes para que os estudantes estabele\u00e7am di\u00e1logos de diversos n\u00edveis entre textos diferentes.","id":6874108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias de leitura s\u00e3o acess\u00f3rios para os aprendizes, uma vez que vocabul\u00e1rio e regras gramaticais s\u00e3o suficientemente eficazes para que os estudantes estabele\u00e7am di\u00e1logos de diversos n\u00edveis entre textos diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria narrada na cr\u00f4nica resume-se em descrever","provas":[{"id":59674,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":59673,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1796712,"hashId":"fdfb170bb26372c13e2ed08c89f07748","enunciado":"<p>A hist\u00f3ria narrada na cr\u00f4nica resume-se em descrever<\/p>","resposta":6869810,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"experi\u00eancias com um livro sobre crase.","id":6869809,"corpo":"<p>experi\u00eancias com um livro sobre crase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equ\u00edvocos quanto \u00e0 autoria de um aforismo.","id":6869810,"corpo":"<p>equ\u00edvocos quanto \u00e0 autoria de um aforismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es de semelhan\u00e7a entre ideias de escritores.","id":6869811,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00f5es de semelhan\u00e7a entre ideias de escritores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00f5es pela apropria\u00e7\u00e3o indevida de uma frase.","id":6869812,"corpo":"<p>reclama\u00e7\u00f5es pela apropria\u00e7\u00e3o indevida de uma frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es constrangedoras devido a erros no uso da crase.","id":6869813,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00f5es constrangedoras devido a erros no uso da crase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de (08) a (10) referem-se ao texto a seguir. Leia-o, atentamente, antes de marcar a resposta correta.Uns craseiam, outros ganham fama Ferreira GullarFoi em 1955 que ganhei um exemplar do livro \"Tudo sobre a Crase\". Tomei o \u00f4nibus que me levaria \u00e0 Revista Manchete, comecei a ler o livro e, antes de descer, j\u00e1 havia sacado um aforismo: \"A crase n\u00e3o foi feita para humilhar ningu\u00e9m\".Esse primeiro aforismo desencadeou uma s\u00e9rie de outros, que publiquei, meses depois, no suplemento liter\u00e1rio do Di\u00e1rio de Not\u00edcias. A verdade \u00e9 que, j\u00e1 na semana seguinte \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, os estudantes universit\u00e1rios de Curitiba, que estavam em greve, puseram uma faixa no refeit\u00f3rio com o meu aforismo. Mas, numa entrevista a um jornal do Recife, um cr\u00edtico liter\u00e1rio o atribuiu a Paulo Mendes Campos.N\u00e3o gostei, mas n\u00e3o dei muita import\u00e2ncia, pois, no final das contas o que importa s\u00e3o meus poemas, que at\u00e9 agora ningu\u00e9m atribuiu a outro poeta.A vida seguiu at\u00e9 que algu\u00e9m, escrevendo sobre erros gramaticais, citou o aforismo como sendo de Otto Lara. Comecei a ficar grilado, mas me tranquilizei, lembrando que o Otto deve ter me citado e o cara n\u00e3o guardou meu nome. Mas n\u00e3o demorou muito e a autoria do mesmo aforismo foi atribu\u00edda a Machado de Assis e, em seguida, a Rubem Braga.Este, por\u00e9m, j\u00e1 a par da confus\u00e3o que se armara, decidiu esclarecer as coisas: publicou uma cr\u00f4nica afirmando que o verdadeiro autor do aforismo, agora t\u00e3o citado, era o poeta Ferreira Gullar. Fiquei felic\u00edssimo.J\u00e1 estava tranquilo, certo de que finalmente me tornara autor do aforismo, quando, faz uns tr\u00eas domingos, surge um artigo afirmando que \"Carlos Drummond escreveu: 'A crase n\u00e3o foi feita para humilhar ningu\u00e9m'\". Minha esperan\u00e7a \u00e9 que, no futuro, algu\u00e9m mal informado atribua a mim, ainda que por equ\u00edvoco, a autoria do aforismo que \u00e9 meu.(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq3107201123.htm&gt;. Acesso em: 09 maio. 2017.)","id":464693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de (<strong>08<\/strong>) a (<strong>10<\/strong>) referem-se ao texto a seguir. Leia-o, atentamente, antes de marcar a resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uns craseiam, outros ganham fama <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ferreira Gullar<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Foi em 1955 que ganhei um exemplar do livro \"Tudo sobre a Crase\". Tomei o \u00f4nibus que me levaria \u00e0 Revista Manchete, comecei a ler o livro e, antes de descer, j\u00e1 havia sacado um aforismo: \"A crase n\u00e3o foi feita para humilhar ningu\u00e9m\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Esse primeiro aforismo desencadeou uma s\u00e9rie de outros, que publiquei, meses depois, no suplemento liter\u00e1rio do Di\u00e1rio de Not\u00edcias. A verdade \u00e9 que, j\u00e1 na semana seguinte \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, os estudantes universit\u00e1rios de Curitiba, que estavam em greve, puseram uma faixa no refeit\u00f3rio com o meu aforismo. Mas, numa entrevista a um jornal do Recife, um cr\u00edtico liter\u00e1rio o atribuiu a Paulo Mendes Campos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">N\u00e3o gostei, mas n\u00e3o dei muita import\u00e2ncia, pois, no final das contas o que importa s\u00e3o meus poemas, que at\u00e9 agora ningu\u00e9m atribuiu a outro poeta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A vida seguiu at\u00e9 que algu\u00e9m, escrevendo sobre erros gramaticais, citou o aforismo como sendo de Otto Lara. Comecei a ficar grilado, mas me tranquilizei, lembrando que o Otto deve ter me citado e o cara n\u00e3o guardou meu nome. Mas n\u00e3o demorou muito e a autoria do mesmo aforismo foi atribu\u00edda a Machado de Assis e, em seguida, a Rubem Braga.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Este, por\u00e9m, j\u00e1 a par da confus\u00e3o que se armara, decidiu esclarecer as coisas: publicou uma cr\u00f4nica afirmando que o verdadeiro autor do aforismo, agora t\u00e3o citado, era o poeta Ferreira Gullar. Fiquei felic\u00edssimo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">J\u00e1 estava tranquilo, certo de que finalmente me tornara autor do aforismo, quando, faz uns tr\u00eas domingos, surge um artigo afirmando que \"Carlos Drummond escreveu: 'A crase n\u00e3o foi feita para humilhar ningu\u00e9m'\". Minha esperan\u00e7a \u00e9 que, no futuro, algu\u00e9m mal informado atribua a mim, ainda que por equ\u00edvoco, a autoria do aforismo que \u00e9 meu.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq3107201123.htm&gt;. Acesso em: 09 maio. 2017.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_____________ refers to the restrictions on how words can be used together. A palavra que completa a lacuna acima \u00e9","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797621,"hashId":"3366d04089e08726cf2bca6352c222ec","enunciado":"<p>_____________ <em>refers to the restrictions on how words can be used together. <\/em><\/p><p><br><\/p><p>A palavra que completa a lacuna acima \u00e9<\/p>","resposta":6874167,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idiom.","id":6874164,"corpo":"<p>Idiom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clause.","id":6874165,"corpo":"<p>Clause.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morphology.","id":6874166,"corpo":"<p>Morphology.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Collocation.","id":6874167,"corpo":"<p>Collocation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Phrasal verb.","id":6874168,"corpo":"<p>Phrasal verb.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo uma situa\u00e7\u00e3o de Ingl\u00eas para Fins Espec\u00edficos em que os estudantes tenham conhecimento b\u00e1sico da l\u00edngua inglesa e, considerando-se uma proposta de pr\u00e1tica de leitura, o professor deve proceder, conforme a ordem dos seguintes passos:","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797485,"hashId":"fa0742bbf18204e5e56b6462a7477825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo uma situa\u00e7\u00e3o de Ingl\u00eas para Fins Espec\u00edficos em que os estudantes tenham conhecimento b\u00e1sico da l\u00edngua inglesa e, considerando-se uma proposta de pr\u00e1tica de leitura, o professor deve proceder, conforme a ordem dos seguintes passos:<\/p>","resposta":6873500,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio, observa\u00e7\u00e3o do layout e uso do dicion\u00e1rio.","id":6873499,"corpo":"<p>Ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio, observa\u00e7\u00e3o do <em>layout <\/em>e uso do dicion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio, observa\u00e7\u00e3o do layout e mapeamento de cognatos.","id":6873500,"corpo":"<p>Ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio, observa\u00e7\u00e3o do <em>layout <\/em>e mapeamento de cognatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o do layout, mapeamento de cognatos e Skimming.","id":6873501,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o do <em>layout<\/em>, mapeamento de cognatos e <em>Skimming<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Scanning, ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio e Skimming.","id":6873502,"corpo":"<p><em>Scanning<\/em>, ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio e <em>Skimming<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Skimming, ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio e mapeamento de cognatos.","id":6873503,"corpo":"<p><em>Skimming<\/em>, ativa\u00e7\u00e3o do conhecimento pr\u00e9vio e mapeamento de cognatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que o ESP (English for Specific Purposes)","provas":[{"id":59672,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":23460,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-estrangeira-ingles-nao-tem-outro-gabarito-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 16:07:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1797518,"hashId":"d0bfc0275404a5533a6faa86433c9fad","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que o ESP (<em>English for Specific Purposes<\/em>)<\/p>","resposta":6873668,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser adotado como abordagem de ensino para iniciantes e para estudantes de n\u00edvel de ensino secund\u00e1rio.","id":6873664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser adotado como abordagem de ensino para iniciantes e para estudantes de n\u00edvel de ensino secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode selecionar ou priorizar apenas uma habilidade lingu\u00edstica (a leitura, por exemplo) a ser aprendida pelos estudantes.","id":6873665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode selecionar ou priorizar apenas uma habilidade lingu\u00edstica (a leitura, por exemplo) a ser aprendida pelos estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relaciona-se, em seus temas e t\u00f3picos, a conte\u00fados espec\u00edficos de diversas \u00e1reas do conhecimento que n\u00e3o a lingu\u00edstica, ou o ensino de l\u00ednguas.","id":6873666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona-se, em seus temas e t\u00f3picos, a conte\u00fados espec\u00edficos de diversas \u00e1reas do conhecimento que n\u00e3o a lingu\u00edstica, ou o ensino de l\u00ednguas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma abordagem de ensino normalmente direcionada a um objetivo espec\u00edfico que ser\u00e1 determinado a partir da an\u00e1lise das necessidades dos estudantes.","id":6873667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma abordagem de ensino normalmente direcionada a um objetivo espec\u00edfico que ser\u00e1 determinado a partir da an\u00e1lise das necessidades dos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma metodologia de ensino que visa a atender necessidades espec\u00edficas dos estudantes a partir de materiais did\u00e1ticos preparados segundo seus pr\u00f3prios princ\u00edpios e m\u00e9todos.","id":6873668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma metodologia de ensino que visa a atender necessidades espec\u00edficas dos estudantes a partir de materiais did\u00e1ticos preparados segundo seus pr\u00f3prios princ\u00edpios e m\u00e9todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas culturas instauradas em Minas Gerais (do ind\u00edgena, do portugu\u00eas e do africano) influenciaram diretamente o tipo de alimenta\u00e7\u00e3o. Dos pratos a seguir qual deles N\u00c3O \u00e9 t\u00edpico de Minas Gerais?","provas":[{"id":52097,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1575609,"hashId":"035b8a2b8ffa7b5747810aa35faf18bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas culturas instauradas em Minas Gerais (do ind\u00edgena, do portugu\u00eas e do africano) influenciaram diretamente o tipo de alimenta\u00e7\u00e3o. Dos pratos a seguir qual deles N\u00c3O \u00e9 t\u00edpico de Minas Gerais?<\/p>","resposta":5909790,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e3o de queijo","id":5909789,"corpo":"<p>P\u00e3o de queijo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pato no tucupi.","id":5909790,"corpo":"<p>Pato no tucupi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o tropeiro.","id":5909791,"corpo":"<p>Feij\u00e3o tropeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Canjiquinha com costelinha de porco.","id":5909792,"corpo":"<p>Canjiquinha com costelinha de porco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":"geografia\/1575609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil a participa\u00e7\u00e3o da mulher no trabalho assalariado n\u00e3o diminuiu sua responsabilidade pelas atividades dom\u00e9sticas e pelos cuidados com os filhos e demais parentes. Sobre a situa\u00e7\u00e3o da mulheres no mercado de trabalho \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52097,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1575606,"hashId":"9a923082de81d99e9342d9c68e240eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil a participa\u00e7\u00e3o da mulher no trabalho assalariado n\u00e3o diminuiu sua responsabilidade pelas atividades dom\u00e9sticas e pelos cuidados com os filhos e demais parentes. Sobre a situa\u00e7\u00e3o da mulheres no mercado de trabalho \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5909778,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desempenham atividades de maior status social.","id":5909776,"corpo":"<p>Desempenham atividades de maior <em>status <\/em>social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebem sal\u00e1rios superiores aos dos homens nas mesmas fun\u00e7\u00f5es","id":5909777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebem sal\u00e1rios superiores aos dos homens nas mesmas fun\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00e1 representam mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o, estudam mais que os homens e se destacam em \u00e1reas cada vez mais variadas.","id":5909778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 representam mais de 50% da popula\u00e7\u00e3o, estudam mais que os homens e se destacam em \u00e1reas cada vez mais variadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desempenham atividades que de modo geral t\u00eam uma express\u00e3o consideravelmente maior que os homens em cargos de prest\u00edgio e poder.","id":5909779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desempenham atividades que de modo geral t\u00eam uma express\u00e3o consideravelmente maior que os homens em cargos de prest\u00edgio e poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1575606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse e o uso da terra em Minas Gerais, como em outros estados do Brasil, levaram \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de paisagens diferenciadas. De um lado as grandes propriedades com tecnologias modernas com produ\u00e7\u00e3o para a exporta\u00e7\u00e3o e de outro pequenas e m\u00e9dias propriedades onde se pratica a agricultura familiar. Dos itens listados a seguir, qual deles \u00e9 um produto exportado pelo estado de Minas Gerais?","provas":[{"id":52097,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia","id":19703,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manhumirim","sigla":"Prefeitura","id":4449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 15:47:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1575613,"hashId":"3055f2be007d9fc85a11657603399fce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse e o uso da terra em Minas Gerais, como em outros estados do Brasil, levaram \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de paisagens diferenciadas. De um lado as grandes propriedades com tecnologias modernas com produ\u00e7\u00e3o para a exporta\u00e7\u00e3o e de outro pequenas e m\u00e9dias propriedades onde se pratica a agricultura familiar. Dos itens listados a seguir, qual deles \u00e9 um produto exportado pelo estado de Minas Gerais?<\/p>","resposta":5909805,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caf\u00e9.","id":5909805,"corpo":"<p>Caf\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arroz.","id":5909806,"corpo":"<p>Arroz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o.","id":5909807,"corpo":"<p>Feij\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandioca.","id":5909808,"corpo":"<p>Mandioca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397343,"slug":"geografia-minas-gerais-mg"}],"slug":"geografia\/1575613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares do Servi\u00e7o Social (ABESS\/CEDEPSS, 1996) compreendem o Est\u00e1gio Supervisionado como eixo central da forma\u00e7\u00e3o profissional, tendo em vista sua relev\u00e2ncia para o aprendizado te\u00f3rico-pr\u00e1tico do trabalho profissional. Nesse sentido, a elabora\u00e7\u00e3o dos Planos de Est\u00e1gio deve ser realizada:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294,"slug":"analista-tecnico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 09:35:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":923801,"hashId":"01a614f51d64cedabb627cd850b8c036","enunciado":"<p>As Diretrizes Curriculares do Servi\u00e7o Social (ABESS\/CEDEPSS, 1996) compreendem o Est\u00e1gio Supervisionado como eixo central da forma\u00e7\u00e3o profissional, tendo em vista sua relev\u00e2ncia para o aprendizado te\u00f3rico-pr\u00e1tico do trabalho profissional.\r\n<\/p><p>Nesse sentido, a elabora\u00e7\u00e3o dos Planos de Est\u00e1gio deve ser realizada:<\/p>","resposta":3241561,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em conjunto, entre unidade de ensino e unidade campo de est\u00e1gio;","id":3241561,"corpo":"em conjunto, entre unidade de ensino e unidade campo de est\u00e1gio;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo supervisor de campo e estagi\u00e1rio, informando \u00e0 unidade de ensino para aprova\u00e7\u00e3o;","id":3241562,"corpo":"pelo supervisor de campo e estagi\u00e1rio, informando \u00e0 unidade de ensino para aprova\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela unidade de ensino, que capacitar\u00e1 os profissionais da unidade campo de est\u00e1gio para execut\u00e1-los;","id":3241563,"corpo":"pela unidade de ensino, que capacitar\u00e1 os profissionais da unidade campo de est\u00e1gio para execut\u00e1-los;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em conjunto, entre supervisor de campo, supervisor acad\u00eamico e estagi\u00e1rio;","id":3241564,"corpo":"em conjunto, entre supervisor de campo, supervisor acad\u00eamico e estagi\u00e1rio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela unidade campo de est\u00e1gio, a partir das demandas vivenciadas no cotidiano institucional.","id":3241565,"corpo":"pela unidade campo de est\u00e1gio, a partir das demandas vivenciadas no cotidiano institucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/923801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - CRAS","id":6072,"slug":"assistente-social-cras"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o ao zika v\u00edrus, EXCETO:","provas":[{"id":55041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - CRAS","id":6072,"slug":"assistente-social-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-assistente-social-cras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Assistente Social - CRAS - 2017"},{"id":55042,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2017"},{"id":55043,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":55045,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":55046,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Educador F\u00edsico - 2017"},{"id":55048,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - Enfermeiro ESF - 2017"},{"id":55049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Minas","sigla":"","id":3714,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-minas-mg-2017-fundep-medico-esf","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bela Vista de Minas - M\u00e9dico ESF - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 09:54:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1658701,"hashId":"c0d5513c5ee1882b9b85e88e6fe771ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o ao zika v\u00edrus, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6252880,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar repelentes indicados para o per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o, assim como roupas de manga comprida e protetor solar.","id":6252880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar repelentes indicados para o per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o, assim como roupas de manga comprida e protetor solar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar o ac\u00famulo de \u00e1gua parada em casa ou no trabalho.","id":6252881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o ac\u00famulo de \u00e1gua parada em casa ou no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar medicamentos n\u00e3o prescritos pelos profissionais de sa\u00fade.","id":6252882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o utilizar medicamentos n\u00e3o prescritos pelos profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Praticar sexo seguro.","id":6252883,"corpo":"<p>Praticar sexo seguro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1658701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi constatada a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos relativos a deb\u00eantures emitidos pela Cia. de Investimentos e Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos, com cl\u00e1usula de op\u00e7\u00e3o para convers\u00e3o em a\u00e7\u00f5es, sem garantia real, contabilizada no valor de R$100 milh\u00f5es. Estes valores mobili\u00e1rios foram recebidos em da\u00e7\u00e3o de pagamento de d\u00edvida decorrente de fian\u00e7a prestada \u00e0 tomadora de cr\u00e9dito inadimplente no Banco, pela Emissora. Todavia, a Cia. emissora do referido valor mobili\u00e1rio entrou em regime de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial em 12\/8\/2016 e teve o quadro de credores definido pelo Juiz respons\u00e1vel em 19\/12\/2016, estabelecendo uma redu\u00e7\u00e3o deste valor para R$50 milh\u00f5es.","provas":[{"id":61059,"cargo":{"descricao":"Auditor Independente","id":25867,"slug":"auditor-independente"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2017-cfc-auditor-independente-17o-exame-de-qualificacao-tecnica-bcb","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Auditor Cont\u00e1bil - \u00c1rea: 17\u00ba Exame de Qualifica\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (BCB) - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 04:01:55","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1857509,"hashId":"118f96e8ad0ad875a21086888d3ffc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi constatada a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos relativos a deb\u00eantures emitidos pela Cia. de Investimentos e Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos, com cl\u00e1usula de op\u00e7\u00e3o para convers\u00e3o em a\u00e7\u00f5es, sem garantia real, contabilizada no valor de R$100 milh\u00f5es. Estes valores mobili\u00e1rios foram recebidos em da\u00e7\u00e3o de pagamento de d\u00edvida decorrente de fian\u00e7a prestada \u00e0 tomadora de cr\u00e9dito inadimplente no Banco, pela Emissora. Todavia, a Cia. emissora do referido valor mobili\u00e1rio entrou em regime de recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial em 12\/8\/2016 e teve o quadro de credores definido pelo Juiz respons\u00e1vel em 19\/12\/2016, estabelecendo uma redu\u00e7\u00e3o deste valor para R$50 milh\u00f5es.<\/p>","resposta":7143206,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Valores e Bens Procedimento de auditoria: reexecu\u00e7\u00e3o. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito de Outros Valores e Bens para d\u00e9bito em Outros Cr\u00e9ditos no valor de R$100 milh\u00f5es.","id":7143204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Valores e Bens <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimento de auditoria: reexecu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito de Outros Valores e Bens para d\u00e9bito em Outros Cr\u00e9ditos no valor de R$100 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Cr\u00e9ditos Procedimento de auditoria: observa\u00e7\u00e3o. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito de Outros Cr\u00e9ditos e d\u00e9bito em adequada conta de resultados pelo valor de R$100 milh\u00f5es.","id":7143205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Cr\u00e9ditos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimento de auditoria: observa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito de Outros Cr\u00e9ditos e d\u00e9bito em adequada conta de resultados pelo valor de R$100 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Cr\u00e9ditos Procedimento de auditoria: inspe\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o externa. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Outro Cr\u00e9ditos, Conta de Provis\u00e3o para Outros Cr\u00e9ditos e d\u00e9bito em adequada Conta de Resultados, no valor de R$50 milh\u00f5es.","id":7143206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Cr\u00e9ditos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimento de auditoria: inspe\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o externa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Outro Cr\u00e9ditos, Conta de Provis\u00e3o para Outros Cr\u00e9ditos e d\u00e9bito em adequada Conta de Resultados, no valor de R$50 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Valores e Bens Procedimento de auditoria: inspe\u00e7\u00e3o. Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Outros Valores e Bens e d\u00e9bito em TVMs e Instrumentos financeiros Derivativos \u2013 Outros, pelo valor de R$10 milh\u00f5es.","id":7143207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta ou \u00e1rea da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil auditada: Outros Valores e Bens <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procedimento de auditoria: inspe\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ajustes recomendados: cr\u00e9dito em Outros Valores e Bens e d\u00e9bito em TVMs e Instrumentos financeiros Derivativos \u2013 Outros, pelo valor de R$10 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE AS INFORMA\u00c7\u00d5ES ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 6 a 9.O Banco XYZ registrava um lucro antes do IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es de R$2.200.000.000,00 (dois bilh\u00f5es e duzentos milh\u00f5es de reais) no exerc\u00edcio findo em 31-12-2016; os saldos dos principais agrupamentos e de algumas contas do Balancete Geral (modelo BCB CADOC 4010 (pr\u00e9-balan\u00e7o) da referida data, s\u00e3o os seguintes:\tEM MILH\u00d5ES DE REAIS ATIVO TOTAL101.000CIRCULANTE E REALIZ\u00c1VEL A LONGO PRAZO91.000TVMs e Instrumentos financeiros derivativos31.000Rela\u00e7\u00f5es Interfinanceiras8.000Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito44.000Outros Cr\u00e9ditos7.000Outros Valores e Bens1.000PERMANENTE10.000Investimentos5.000Imobilizado de Uso1.000Diferido100Intang\u00edvel3.900PASSIVO E REF90.000CIRCULANTE E EXIG\u00cdVEL A LONGO PRAZO89.000RESULTADOS DE EXERC\u00cdCIOS FUTUROS1.000PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO9.000CONTAS DE RESULTADOS CREDORAS10.000CONTAS DE RESULTADOS DEVEDORAS7.800APURA\u00c7\u00c3O DE RESULTADOS (IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es)200TOTAIS109.000109.000Seguem as condi\u00e7\u00f5es a serem obrigatoriamente consideradas:A equipe de auditoria executou procedimentos de acordo com o planejamento dos trabalhos nas diversas \u00e1reas de auditoria, e preparou uma c\u00e9dula de proposta de ajustes de auditoria para discuss\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o do Banco.A materialidade de planejamento foi determinada em 5% (cinco por cento) do Lucro L\u00edquido antes do IR e CSLL e participa\u00e7\u00f5es.A materialidade de execu\u00e7\u00e3o foi determinada em 50% (cinquenta por cento) da materialidade de planejamento.Eventuais diferen\u00e7as abaixo da materialidade de planejamento e superiores a 10% (dez por cento) dessa materialidade ser\u00e3o controladas para fins de apura\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as relevantes, caso a soma delas atingir a materialidade de planejamento.Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 8 s\u00e3o descritos eventos ocorridos e apurados durante a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de auditoria. Assinale, em cada caso, a op\u00e7\u00e3o mais adequada para responder \u00e0s tr\u00eas indaga\u00e7\u00f5es abaixo:Quais as contas ou \u00e1reas da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil objeto da auditoria.Qual(is) procedimento(s) de auditoria b\u00e1sico(s) \u00e9 (s\u00e3o) o(s) mais adequado(s) para a execu\u00e7\u00e3o da auditoria, considerando o objetivo de concluir sobre a mensura\u00e7\u00e3o adequada (\u201cprocedimentos anal\u00edticos\u201d e \u201cindaga\u00e7\u00e3o\u201d n\u00e3o s\u00e3o considerados nas op\u00e7\u00f5es das quest\u00f5es, pois s\u00e3o utilizados praticamente em todas as \u00e1reas ou contas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas em geral).Qual(is) o(s) ajuste(s) a ser(em) recomendado(s) para a administra\u00e7\u00e3o e\/ou respons\u00e1veis pela governan\u00e7a do Banco XYZ, se for o caso, independentemente da materialidade estabelecida.","id":470508,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>CONSIDERE AS INFORMA\u00c7\u00d5ES ABAIXO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Banco XYZ registrava um lucro antes do IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es de R$2.200.000.000,00 (dois bilh\u00f5es e duzentos milh\u00f5es de reais) no exerc\u00edcio findo em 31-12-2016; os saldos dos principais agrupamentos e de algumas contas do Balancete Geral (modelo BCB CADOC 4010 (pr\u00e9-balan\u00e7o) da referida data, s\u00e3o os seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>EM MILH\u00d5ES DE REAIS <\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 544px;\"><colgroup><col width=\"244\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6b5k\"><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-tim4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ATIVO TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-vqpg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-i2vo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">101.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-6b5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b5k\" data-cell=\"cell-vfn2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gn2i\"><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-1wut\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIRCULANTE E REALIZ\u00c1VEL A LONGO PRAZO<\/p><\/td><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-s7oh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-6nex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">91.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-gn2i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gn2i\" data-cell=\"cell-rz9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8lh4\"><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-3jz1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TVMs e Instrumentos financeiros derivativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-qr4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">31.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-fmqh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8lh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lh4\" data-cell=\"cell-4r37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yh0s\"><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-l4qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rela\u00e7\u00f5es Interfinanceiras<\/p><\/td><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-opil\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-a5ov\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yh0s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yh0s\" data-cell=\"cell-3r1s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5lp6\"><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-uitd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-dp8w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">44.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-e59b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5lp6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5lp6\" data-cell=\"cell-jzjw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dsut\"><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-5caq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros Cr\u00e9ditos<\/p><\/td><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-pa1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-zaav\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dsut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsut\" data-cell=\"cell-htmv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q8ik\"><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-yjqm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outros Valores e Bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-w4jv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-5gm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-q8ik\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q8ik\" data-cell=\"cell-5ogu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-85sv\"><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-pe16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PERMANENTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-s9p5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-zzig\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-85sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-85sv\" data-cell=\"cell-4mq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-98c5\"><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-aa4g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-4mm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-rhtw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-98c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-98c5\" data-cell=\"cell-4r1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9fo9\"><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-cia2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado de Uso<\/p><\/td><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-9636\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-4v5l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-9fo9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9fo9\" data-cell=\"cell-wrq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e0bg\"><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-ym4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diferido<\/p><\/td><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-d90i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-n9iy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e0bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0bg\" data-cell=\"cell-n7jb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0nnh\"><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-woza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-d2e5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.900<\/p><\/td><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-b6ea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0nnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0nnh\" data-cell=\"cell-f4jw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gd6n\"><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-tzbi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PASSIVO E REF<\/p><\/td><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-7qxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-gz5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gd6n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gd6n\" data-cell=\"cell-naf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">90.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ay8b\"><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-aijm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIRCULANTE E EXIG\u00cdVEL A LONGO PRAZO<\/p><\/td><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-ug86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-ak4p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ay8b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay8b\" data-cell=\"cell-t0pz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">89.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fi11\"><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-4mbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">RESULTADOS DE EXERC\u00cdCIOS FUTUROS<\/p><\/td><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-edxv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-eexb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fi11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fi11\" data-cell=\"cell-we5p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3tuy\"><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-0a9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO<\/p><\/td><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-j6h9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-ojoc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3tuy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3tuy\" data-cell=\"cell-ngf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-an9w\"><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-6w9c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CONTAS DE RESULTADOS CREDORAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-u3bi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-yzq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-an9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-an9w\" data-cell=\"cell-d2oh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2rbz\"><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-y8l9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CONTAS DE RESULTADOS DEVEDORAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-wdbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-3eyc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.800<\/p><\/td><td data-row=\"row-2rbz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2rbz\" data-cell=\"cell-bl95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bkop\"><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-1v3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">APURA\u00c7\u00c3O DE RESULTADOS (IR\/CSLL e Participa\u00e7\u00f5es)<\/p><\/td><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-rz8t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-bumy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-bkop\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkop\" data-cell=\"cell-78h9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wg7o\"><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-wvrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAIS<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-uz0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-xvxy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><u>109.000<\/u><\/p><\/td><td data-row=\"row-wg7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg7o\" data-cell=\"cell-h4me\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><u>109.000<\/u><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguem as condi\u00e7\u00f5es a serem obrigatoriamente consideradas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A equipe de auditoria executou procedimentos de acordo com o planejamento dos trabalhos nas diversas \u00e1reas de auditoria, e preparou uma c\u00e9dula de proposta de ajustes de auditoria para discuss\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o do Banco.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A materialidade de planejamento foi determinada em 5% (cinco por cento) do Lucro L\u00edquido antes do IR e CSLL e participa\u00e7\u00f5es.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A materialidade de execu\u00e7\u00e3o foi determinada em 50% (cinquenta por cento) da materialidade de planejamento.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eventuais diferen\u00e7as abaixo da materialidade de planejamento e superiores a 10% (dez por cento) dessa materialidade ser\u00e3o controladas para fins de apura\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as relevantes, caso a soma delas atingir a materialidade de planejamento.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 8 s\u00e3o descritos eventos ocorridos e apurados durante a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de auditoria. Assinale, em cada caso, a op\u00e7\u00e3o mais adequada para responder \u00e0s tr\u00eas indaga\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quais as contas ou \u00e1reas da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil objeto da auditoria.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Qual(is) procedimento(s) de auditoria b\u00e1sico(s) \u00e9 (s\u00e3o) o(s) mais adequado(s) para a execu\u00e7\u00e3o da auditoria, considerando o objetivo de concluir sobre a mensura\u00e7\u00e3o adequada (\u201cprocedimentos anal\u00edticos\u201d e \u201cindaga\u00e7\u00e3o\u201d n\u00e3o s\u00e3o considerados nas op\u00e7\u00f5es das quest\u00f5es, pois s\u00e3o utilizados praticamente em todas as \u00e1reas ou contas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas em geral).<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Qual(is) o(s) ajuste(s) a ser(em) recomendado(s) para a administra\u00e7\u00e3o e\/ou respons\u00e1veis pela governan\u00e7a do Banco XYZ, se for o caso, independentemente da materialidade estabelecida.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Capital","oab":false,"nome":"De Capital","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4425,"slug":"contabilidade-geral-de-capital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416855,"slug":"contabilidade-geral-debentures-e-titulos-de-divida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clientes (outros cr\u00e9ditos)","oab":false,"nome":"Clientes (outros cr\u00e9ditos)","pai":427021,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427023,"slug":"auditoria-clientes-outros-creditos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1857509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresentou uma contagem de c\u00e9lulas brancas no sangue total de 7.500\/mm3. A leucometria espec\u00edfica apresentou 20% de pequenos linf\u00f3citos. A contagem absoluta de linf\u00f3citos \u00e9:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888354,"hashId":"70c64273c378c1863d894ff7dfce38bd","enunciado":"Um paciente apresentou uma contagem de c\u00e9lulas brancas no sangue total de 7.500\/mm3. A\r\nleucometria espec\u00edfica apresentou 20% de pequenos linf\u00f3citos. A contagem absoluta de linf\u00f3citos \u00e9:","resposta":3107654,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.500\/mm3","id":3107652,"corpo":"7.500\/mm3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":3107653,"corpo":"20%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.500\/mm3","id":3107654,"corpo":"1.500\/mm3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"750\/mm3","id":3107655,"corpo":"750\/mm3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150\/mm3","id":3107656,"corpo":"150\/mm3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348993,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m somente os componentes do sistema de lentes do microsc\u00f3pio:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888350,"hashId":"c601cab7196a1c3df90c81c747ceb3c5","enunciado":"Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m somente os componentes do sistema de lentes do microsc\u00f3pio:","resposta":3107634,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Charriot, microm\u00e9trico e macrom\u00e9trico.","id":3107632,"corpo":"Charriot, microm\u00e9trico e macrom\u00e9trico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diafragma, condensador e charriot.","id":3107633,"corpo":"Diafragma, condensador e charriot.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condensador, oculares e objetivas.","id":3107634,"corpo":"Condensador, oculares e objetivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Platina, espelho e microm\u00e9trico.","id":3107635,"corpo":"Platina, espelho e microm\u00e9trico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oculares, charriot e platina.","id":3107636,"corpo":"Oculares, charriot e platina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348992,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de urina \u00e9 um teste realizado de maneira r\u00e1pida, confi\u00e1vel, precisa, segura e custoefetivo. Com rela\u00e7\u00e3o ao manuseio da amostra, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888371,"hashId":"920803043a5b82f270c8e4c2f484deb7","enunciado":"O exame de urina \u00e9 um teste realizado de maneira r\u00e1pida, confi\u00e1vel, precisa, segura e custoefetivo.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao manuseio da amostra, marque a alternativa CORRETA:","resposta":3107739,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As amostras podem ser entregues ao laborat\u00f3rio e testadas dentro de quatro horas ap\u00f3s a coleta.","id":3107737,"corpo":"As amostras podem ser entregues ao laborat\u00f3rio e testadas dentro de quatro horas ap\u00f3s a coleta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A amostra que permanecer em temperatura ambiente, por at\u00e9 12 horas, n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es significativas.","id":3107738,"corpo":"A amostra que permanecer em temperatura ambiente, por at\u00e9 12 horas, n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es significativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o mais rotineiramente utilizado \u00e9 a refrigera\u00e7\u00e3o de 2 a 8 oC.","id":3107739,"corpo":"O m\u00e9todo de conserva\u00e7\u00e3o mais rotineiramente utilizado \u00e9 a refrigera\u00e7\u00e3o de 2 a 8 oC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de conservantes qu\u00edmicos, em casos em que a amostra deva ser transportada para longas dist\u00e2ncias.","id":3107740,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de conservantes qu\u00edmicos, em casos em que a amostra deva ser transportada\r\npara longas dist\u00e2ncias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A refrigera\u00e7\u00e3o n\u00e3o causa altera\u00e7\u00f5es na amostra de urina.","id":3107741,"corpo":"A refrigera\u00e7\u00e3o n\u00e3o causa altera\u00e7\u00f5es na amostra de urina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348994,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza geral do laborat\u00f3rio \u00e9 uma das atividades mais importantes para manter a \u00e1rea f\u00edsica e os equipamentos em condi\u00e7\u00f5es adequadas. A limpeza inclui o cuidado com as superf\u00edcies e com o res\u00edduo gerado dentro do laborat\u00f3rio. Quanto \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es e cuidados de biosseguran\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888343,"hashId":"b8bc520060d99034f223437a3117200d","enunciado":"A limpeza geral do laborat\u00f3rio \u00e9 uma das atividades mais importantes para manter a \u00e1rea f\u00edsica\r\ne os equipamentos em condi\u00e7\u00f5es adequadas. A limpeza inclui o cuidado com as superf\u00edcies e com o res\u00edduo\r\ngerado dentro do laborat\u00f3rio. Quanto \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es e cuidados de biosseguran\u00e7a, assinale a alternativa\r\nINCORRETA:","resposta":3107601,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O material contaminado deve ser descontaminado antes do descarte.","id":3107597,"corpo":"O material contaminado deve ser descontaminado antes do descarte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpar e desinfetar todas as superf\u00edcies de trabalho ap\u00f3s respingos e ao in\u00edcio e final de cada jornada de trabalho.","id":3107598,"corpo":"Limpar e desinfetar todas as superf\u00edcies de trabalho ap\u00f3s respingos e ao in\u00edcio e final de cada jornada de\r\ntrabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda manipula\u00e7\u00e3o de material biol\u00f3gico deve ser realizada com o uso de luvas e, quando necess\u00e1rio, de \u00f3culos ou viseiras de prote\u00e7\u00e3o.","id":3107599,"corpo":"Toda manipula\u00e7\u00e3o de material biol\u00f3gico deve ser realizada com o uso de luvas e, quando necess\u00e1rio, de\r\n\u00f3culos ou viseiras de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o estocar os produtos qu\u00edmicos em ordem alfab\u00e9tica, j\u00e1 que alguns produtos podem reagir entre si quando colocados em contato.","id":3107600,"corpo":"N\u00e3o estocar os produtos qu\u00edmicos em ordem alfab\u00e9tica, j\u00e1 que alguns produtos podem reagir entre si\r\nquando colocados em contato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI quando da manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos.","id":3107601,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI quando da manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348992,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo considerado simples e abrangente para a concentra\u00e7\u00e3o de ovos de helmintos e de cistos de protozo\u00e1rios \u00e9 o m\u00e9todo de:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888363,"hashId":"6e6af5c555c1e9a2c88062f3d28935ab","enunciado":"O m\u00e9todo considerado simples e abrangente para a concentra\u00e7\u00e3o de ovos de helmintos e de\r\ncistos de protozo\u00e1rios \u00e9 o m\u00e9todo de:","resposta":3107700,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kato-Katz.","id":3107697,"corpo":"Kato-Katz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rugai.","id":3107698,"corpo":"Rugai.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faust.","id":3107699,"corpo":"Faust.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lutz.","id":3107700,"corpo":"Lutz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Willis.","id":3107701,"corpo":"Willis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348994,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios fatores do meio ambiente podem impactar no desempenho de uma balan\u00e7a laboratorial, EXCETO:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888352,"hashId":"c50be69c71955a93b62d3ea39467af7a","enunciado":"V\u00e1rios fatores do meio ambiente podem impactar no desempenho de uma balan\u00e7a\r\nlaboratorial, EXCETO:","resposta":3107642,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Umidade.","id":3107642,"corpo":"Umidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temperatura.","id":3107643,"corpo":"Temperatura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es do solo.","id":3107644,"corpo":"Vibra\u00e7\u00f5es do solo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instabilidade da mesa.","id":3107645,"corpo":"Instabilidade da mesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eletricidade est\u00e1tica.","id":3107646,"corpo":"Eletricidade est\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348992,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os itens abaixo s\u00e3o necess\u00e1rios para execu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de Blagg, EXCETO:","provas":[{"id":26423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas","id":12899,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufjf"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2017-copese-ufjf-tecnico-de-laboratorio-area-analise-clinicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - UFJF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea An\u00e1lise Cl\u00ednicas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":888366,"hashId":"c5cf06f862813b1e89a3e95dcd7d7f26","enunciado":"Os itens abaixo s\u00e3o necess\u00e1rios para execu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de Blagg, EXCETO:","resposta":3107714,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salina.","id":3107712,"corpo":"Salina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centr\u00edfuga de bancada.","id":3107713,"corpo":"Centr\u00edfuga de bancada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Term\u00f4metro.","id":3107714,"corpo":"Term\u00f4metro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9ter et\u00edlico.","id":3107715,"corpo":"\u00c9ter et\u00edlico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gaze cir\u00fargica.","id":3107716,"corpo":"Gaze cir\u00fargica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348994,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/888366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo abolir, em \u201cAboli a carne de porco (...)\u201d (linha 3), \u00e9 defectivo, pois sua conjuga\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 completa. N\u00e3o \u00e9 verbo defectivo:","provas":[{"id":26708,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"},{"id":26709,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"},{"id":26873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":26891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2017"},{"id":26907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2017"},{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"},{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"},{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:02:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":891475,"hashId":"63bda7f2d864e62de9fae705b9fecd03","enunciado":"O verbo <u>abolir<\/u>, em \u201cAboli a carne de porco (...)\u201d (linha 3), \u00e9 defectivo, pois sua conjuga\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 completa. N\u00e3o \u00e9 verbo defectivo:","resposta":3121785,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trovejar.","id":3121782,"corpo":"trovejar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" falir.","id":3121783,"corpo":" falir.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"computar.","id":3121784,"corpo":"computar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" suar.","id":3121785,"corpo":" suar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colorir.","id":3121786,"corpo":"colorir.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349414,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26584\/52.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquadram-se na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:","provas":[{"id":26708,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"},{"id":26709,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"},{"id":26873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":26891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2017"},{"id":26907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2017"},{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"},{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"},{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":891471,"hashId":"10208b41f8746e5416ff26bd83de000c","enunciado":"Enquadram-se na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:","resposta":3121762,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csa\u00fade\u201d e \u201csandu\u00edche\u201d.","id":3121762,"corpo":"\u201csa\u00fade\u201d e \u201csandu\u00edche\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201d\u00f3leo\u201d e \u201chamb\u00farguer\u201d.","id":3121763,"corpo":"\u201d\u00f3leo\u201d e \u201chamb\u00farguer\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cprov\u00e9m\u201d e \u201cvoc\u00ea\u201d.","id":3121764,"corpo":"\u201cprov\u00e9m\u201d e \u201cvoc\u00ea\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cvol\u00fapia\u201d e \u201ccient\u00edfico\u201d.","id":3121765,"corpo":"\u201cvol\u00fapia\u201d e \u201ccient\u00edfico\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cimposs\u00edvel\u201d e \u201chist\u00f3ria\u201d.","id":3121766,"corpo":"\u201cimposs\u00edvel\u201d e \u201chist\u00f3ria\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349414,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26584\/52.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cmergulhar\u201d (linha 27) est\u00e1 empregado no pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo e assinala","provas":[{"id":26708,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"},{"id":26709,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"},{"id":26873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":26891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2017"},{"id":26907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2017"},{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"},{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"},{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":891474,"hashId":"caff57b6d7407f7fee0eb5c4ef041b3a","enunciado":"O verbo \u201cmergulhar\u201d (linha 27) est\u00e1 empregado no pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo e assinala","resposta":3121778,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o habitual.","id":3121777,"corpo":"uma a\u00e7\u00e3o habitual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o anterior a outro fato do passado.","id":3121778,"corpo":"uma a\u00e7\u00e3o anterior a outro fato do passado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um fato passado, mas de incerta localiza\u00e7\u00e3o no tempo.","id":3121779,"corpo":"um fato passado, mas de incerta localiza\u00e7\u00e3o no tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um acontecimento que ocorria com frequ\u00eancia no passado.","id":3121780,"corpo":"um acontecimento que ocorria com frequ\u00eancia no passado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um fato j\u00e1 conclu\u00eddo em determinado momento do passado.","id":3121781,"corpo":"um fato j\u00e1 conclu\u00eddo em determinado momento do passado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349414,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26584\/52.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este tipo de Cimento Portland gera calor em uma velocidade menor do que o gerado pelo Cimento Portland Comum. Seu uso \u00e9 mais indicado em lan\u00e7amentos maci\u00e7os de concreto, onde o grande volume da concretagem e a superf\u00edcie relativamente pequena reduzem a capacidade de resfriamento da massa, apresentando melhor resist\u00eancia ao ataque dos sulfatos contidos no solo e sendo recomendado para obras correntes de engenharia civil sob a forma de argamassa, concreto simples, armado e protendido, elementos pr\u00e9-moldados e artefatos de cimento. Ele pode receber adi\u00e7\u00f5es de material pozol\u00e2nico, esc\u00f3ria de alto forno ou material carbon\u00e1tico. Trata-se de","provas":[{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902502,"hashId":"02957f78a39d318149c8e0a4e727dbc6","enunciado":"Este tipo de Cimento Portland gera calor em uma velocidade menor do que o gerado pelo Cimento Portland Comum. Seu uso \u00e9 mais indicado em lan\u00e7amentos maci\u00e7os de concreto, onde o grande volume da concretagem e a superf\u00edcie relativamente pequena reduzem a capacidade de resfriamento da massa, apresentando melhor resist\u00eancia ao ataque dos sulfatos contidos no solo e sendo recomendado para obras correntes de engenharia civil sob a forma de argamassa, concreto simples, armado e protendido, elementos pr\u00e9-moldados e artefatos de cimento. Ele pode receber adi\u00e7\u00f5es de material pozol\u00e2nico, esc\u00f3ria de alto forno ou material carbon\u00e1tico. Trata-se de","resposta":3157982,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comum CP I e CP I-S (NBR 5732).","id":3157980,"corpo":"Comum CP I e CP I-S (NBR 5732).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cimento Portland de Baixo Calor de Hidrata\u00e7\u00e3o (BC) \u2013 (NBR 13116).","id":3157981,"corpo":"Cimento Portland de Baixo Calor de Hidrata\u00e7\u00e3o (BC) \u2013 (NBR 13116).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portland CP II (NBR 11578).","id":3157982,"corpo":"Portland CP II (NBR 11578).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Portland CP V ARI \u2013 (Alta Resist\u00eancia Inicial \u2013 NBR 5733).","id":3157983,"corpo":" Portland CP V ARI \u2013 (Alta Resist\u00eancia Inicial \u2013 NBR 5733).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cimento Portland Branco (CPB) \u2013 (NBR 12989).","id":3157984,"corpo":"Cimento Portland Branco (CPB) \u2013 (NBR 12989).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351508,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase da obra que contempla veda\u00e7\u00f5es, h\u00e1 as alvenarias, que s\u00e3o os sistemas construtivos mais antigos, possuindo alguns tipos, como a Cicl\u00f3pica, que pode ser definida como alvenaria","provas":[{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902511,"hashId":"a265e39335ea970e9601f8c5b2c8f2b7","enunciado":"Na fase da obra que contempla veda\u00e7\u00f5es, h\u00e1 as alvenarias, que s\u00e3o os sistemas construtivos mais antigos, possuindo alguns tipos, como a Cicl\u00f3pica, que pode ser definida como alvenaria","resposta":3158027,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que consiste em um sistema construtivo, em que a alvenaria tem a fun\u00e7\u00e3o de suportar os esfor\u00e7os estruturais da edifica\u00e7\u00e3o e possui o aux\u00edlio de concreto e a\u00e7o, para aumentar sua rigidez.","id":3158025,"corpo":"que consiste em um sistema construtivo, em que a alvenaria tem a fun\u00e7\u00e3o de suportar os esfor\u00e7os estruturais da edifica\u00e7\u00e3o e possui o aux\u00edlio de concreto e a\u00e7o, para aumentar sua rigidez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizada para fechamento de v\u00e3os e \u00e1reas. Nas estruturas de concreto armado ou a\u00e7o, os espa\u00e7os s\u00e3o preenchidos com elemento sem fun\u00e7\u00e3o estrutural de sustenta\u00e7\u00e3o.","id":3158026,"corpo":"utilizada para fechamento de v\u00e3os e \u00e1reas. Nas estruturas de concreto armado ou a\u00e7o, os espa\u00e7os s\u00e3o preenchidos com elemento sem fun\u00e7\u00e3o estrutural de sustenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em que os blocos ou unidades n\u00e3o t\u00eam padroniza\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es. Normalmente, \u00e9 executada com pedras de grandes di\u00e2metros assentadas com argamassa ou barro.","id":3158027,"corpo":"em que os blocos ou unidades n\u00e3o t\u00eam padroniza\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es. Normalmente, \u00e9 executada com pedras de grandes di\u00e2metros assentadas com argamassa ou barro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em que os blocos ou unidades possuem diversas padroniza\u00e7\u00f5es de dimens\u00f5es. Normalmente, \u00e9 executada com pedras de grandes di\u00e2metros assentadas com argamassa.","id":3158028,"corpo":"em que os blocos ou unidades possuem diversas padroniza\u00e7\u00f5es de dimens\u00f5es. Normalmente, \u00e9 executada com pedras de grandes di\u00e2metros assentadas com argamassa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que consiste em um sistema construtivo, em que a alvenaria tem a fun\u00e7\u00e3o de suportar os esfor\u00e7os estruturais da edifica\u00e7\u00e3o. O sistema tem como base para c\u00e1lculo a NBR 10.837.","id":3158029,"corpo":"que consiste em um sistema construtivo, em que a alvenaria tem a fun\u00e7\u00e3o de suportar os esfor\u00e7os estruturais da edifica\u00e7\u00e3o. O sistema tem como base para c\u00e1lculo a NBR 10.837.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351509,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este tipo de tinta, \u00e0 base de acetato de polivinila, \u00e9 mais indicado para interiores e locais onde n\u00e3o h\u00e1 atrito contra a parede. As maiores vantagens dessa tinta s\u00e3o pre\u00e7o acess\u00edvel e facilidade de manuseio. Sol\u00favel em \u00e1gua, dispensa o preparo de pinc\u00e9is e rolos com outros produtos e, caso algum revestimento seja acidentalmente atingido durante a aplica\u00e7\u00e3o, basta lavar. A dilui\u00e7\u00e3o \u00e9 feita apenas com \u00e1gua em propor\u00e7\u00e3o de 10 a 20%, de acordo com especifica\u00e7\u00f5es do fabricante. Este tipo de tinta \u00e9 identificado como","provas":[{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:02:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902513,"hashId":"d0665c1fde96135ad2bc77ec9eb31f3c","enunciado":"Este tipo de tinta, \u00e0 base de acetato de polivinila, \u00e9 mais indicado para interiores e locais onde n\u00e3o h\u00e1 atrito contra a parede. As maiores vantagens dessa tinta s\u00e3o pre\u00e7o acess\u00edvel e facilidade de manuseio. Sol\u00favel em \u00e1gua, dispensa o preparo de pinc\u00e9is e rolos com outros produtos e, caso algum revestimento seja acidentalmente atingido durante a aplica\u00e7\u00e3o, basta lavar. A dilui\u00e7\u00e3o \u00e9 feita apenas com \u00e1gua em propor\u00e7\u00e3o de 10 a 20%, de acordo com especifica\u00e7\u00f5es do fabricante. Este tipo de tinta \u00e9 identificado como","resposta":3158036,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00e1tex acr\u00edlico.","id":3158035,"corpo":"l\u00e1tex acr\u00edlico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00e1tex PVA.","id":3158036,"corpo":"l\u00e1tex PVA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esmalte sint\u00e9tico.","id":3158037,"corpo":"esmalte sint\u00e9tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tinta ep\u00f3xi.","id":3158038,"corpo":"tinta ep\u00f3xi.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tinta hidr\u00f3fuga.","id":3158039,"corpo":"tinta hidr\u00f3fuga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351509,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As circunst\u00e2ncias indicadas pelos conectivos \u201cpara\u201d (linha 11) e \u201cAssim\u201d (linha 19) expressam, respectivamente,","provas":[{"id":26708,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"},{"id":26709,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"},{"id":26873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":26891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2017"},{"id":26907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2017"},{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"},{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"},{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:02:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":891470,"hashId":"3265ff4cb551c74a97f20ee154992ca0","enunciado":"As circunst\u00e2ncias indicadas pelos conectivos \u201cpara\u201d (linha 11) e \u201cAssim\u201d (linha 19) expressam, respectivamente,","resposta":3121760,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade e explica\u00e7\u00e3o.","id":3121757,"corpo":"finalidade e explica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa e consequ\u00eancia.","id":3121758,"corpo":"causa e consequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o e conformidade.","id":3121759,"corpo":"concess\u00e3o e conformidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" finalidade e conclus\u00e3o.","id":3121760,"corpo":" finalidade e conclus\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia.","id":3121761,"corpo":"propor\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349414,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26584\/52.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cPouco menos de um ter\u00e7o (31%) consegue entender textos (...)\u201d (linha 8), a forma verbal grifada est\u00e1 no singular, concordando com o numeral da fra\u00e7\u00e3o (1\/3). A concord\u00e2ncia do verbo com o sujeito est\u00e1 em desacordo com a norma culta em","provas":[{"id":26708,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"},{"id":26709,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"},{"id":26873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":26891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2017"},{"id":26907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2017"},{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"},{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"},{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:03:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":891482,"hashId":"34ee9132870dc194948ef9f3f8a09705","enunciado":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cPouco menos de um ter\u00e7o (31%<u>) consegue<\/u> entender textos (...)\u201d (linha 8), a forma verbal grifada est\u00e1 no singular, concordando com o numeral da fra\u00e7\u00e3o (1\/3). A concord\u00e2ncia do verbo com o sujeito est\u00e1 em desacordo com a norma culta em","resposta":3121820,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de um pa\u00eds sul-americano sofre com o despreparo cient\u00edfico de seus habitantes.","id":3121817,"corpo":"Mais de um pa\u00eds sul-americano sofre com o despreparo cient\u00edfico de seus habitantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precisa-se de mais esfor\u00e7os e vontade pol\u00edtica, para se resolver os problemas da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":3121818,"corpo":"Precisa-se de mais esfor\u00e7os e vontade pol\u00edtica, para se resolver os problemas da educa\u00e7\u00e3o nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve haver maneiras de melhorar o ensino de ci\u00eancias nas escolas brasileiras.","id":3121819,"corpo":"Deve haver maneiras de melhorar o ensino de ci\u00eancias nas escolas brasileiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos alfabetiza cientificamente a sua popula\u00e7\u00e3o.","id":3121820,"corpo":"Os Estados Unidos alfabetiza cientificamente a sua popula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ocorrer problemas s\u00e9rios em decorr\u00eancia do baixo letramento cient\u00edfico dos cidad\u00e3os brasileiros.","id":3121821,"corpo":"Podem ocorrer problemas s\u00e9rios em decorr\u00eancia do baixo letramento cient\u00edfico dos cidad\u00e3os brasileiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349415,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26584\/53.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reda\u00e7\u00e3o Oficial deve caracterizar-se por alguns atributos pr\u00f3prios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os quais est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica b\u00e1sica das comunica\u00e7\u00f5es oficiais:","provas":[{"id":26708,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2017"},{"id":26709,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":26711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"},{"id":26873,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"},{"id":26890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"},{"id":26891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2017"},{"id":26907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2017"},{"id":26908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2017"},{"id":26909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13619,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"},{"id":26930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva","id":13636,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-automotiva","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica Automotiva - 2017"},{"id":26931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":13637,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 14:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":891485,"hashId":"7c9d42ce56198786260b196728bd07b2","enunciado":"A Reda\u00e7\u00e3o Oficial deve caracterizar-se por alguns atributos pr\u00f3prios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os quais est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. N\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica b\u00e1sica das comunica\u00e7\u00f5es oficiais:","resposta":3121832,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pluralidade.","id":3121832,"corpo":" pluralidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concis\u00e3o.","id":3121833,"corpo":"concis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clareza.","id":3121834,"corpo":"clareza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso do padr\u00e3o culto da linguagem.","id":3121835,"corpo":"uso do padr\u00e3o culto da linguagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":3121836,"corpo":"impessoalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349415,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26584\/53.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/891485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ensaio que avalia resist\u00eancia a compress\u00e3o de moldes extra\u00eddos, conforme ABNT NBR 7680, ou moldados, conforme ABNT NBR 5738, em que os procedimentos para a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro f\u00edsico est\u00e3o descritos na ABNT NBR 5739, faz refer\u00eancia ao ensaio de","provas":[{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902517,"hashId":"af2eeee44a8c0402ff03575e168db7ed","enunciado":"Ensaio que avalia resist\u00eancia a compress\u00e3o de moldes extra\u00eddos, conforme ABNT NBR 7680, ou moldados, conforme ABNT NBR 5738, em que os procedimentos para a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro f\u00edsico est\u00e3o descritos na ABNT NBR 5739, faz refer\u00eancia ao ensaio de","resposta":3158059,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"slump test.","id":3158055,"corpo":"slump test.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adensamento.","id":3158056,"corpo":"adensamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tra\u00e7\u00e3o de corpo de prova.","id":3158057,"corpo":"tra\u00e7\u00e3o de corpo de prova.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"granulometria dos agregados.","id":3158058,"corpo":"granulometria dos agregados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rompimento de corpo de prova.","id":3158059,"corpo":"rompimento de corpo de prova.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351509,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/902517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aglomerante, que \u00e9 um material ligante que tem por objetivo promover a uni\u00e3o entre os gr\u00e3os dos agregados, pode ser classificado em quimicamente ativos. S\u00e3o exemplos:","provas":[{"id":26929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13635,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 14:02:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":902498,"hashId":"ebef85cc044b4187b5ef5933cd96c2e5","enunciado":"O aglomerante, que \u00e9 um material ligante que tem por objetivo promover a uni\u00e3o entre os gr\u00e3os dos agregados, pode ser classificado em quimicamente ativos. S\u00e3o exemplos:","resposta":3157960,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gesso, cal e cimento.","id":3157960,"corpo":"gesso, cal e cimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"areia, brita e argila.","id":3157961,"corpo":"areia, brita e argila.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"betume, cimento e gesso.","id":3157962,"corpo":"betume, cimento e gesso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"betume, cimento e cal.","id":3157963,"corpo":"betume, cimento e cal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pozolana, cimento e gesso.","id":3157964,"corpo":"pozolana, cimento e gesso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351508,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/902498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As possibilidades de abordagem das religi\u00f5es de matrizes africanas ou afro-brasileiras no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio encontram na perspectiva dos multiletramentos e da valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade um suporte relevante, podendo a tem\u00e1tica ser tratada em v\u00e1rios componentes das ci\u00eancias humanas e no ensino religioso.","provas":[{"id":25159,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 16:02:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":852543,"hashId":"63d3202a5a2fd2694b7469be3cd57142","enunciado":"As possibilidades de abordagem das religi\u00f5es de matrizes\r\nafricanas ou afro-brasileiras no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio\r\nencontram na perspectiva dos multiletramentos e da\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o da diversidade um suporte relevante, podendo a\r\ntem\u00e1tica ser tratada em v\u00e1rios componentes das ci\u00eancias\r\nhumanas e no ensino religioso.","resposta":2948489,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2948489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2948490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos textos 15A2AAA e 15A2BBB, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do ensino de hist\u00f3ria da religiosidade africana e dos aspectos a ele relacionados.","id":343358,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25159\/35.gif\"><\/p><p>Com base nos textos 15A2AAA e 15A2BBB, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens, a respeito do ensino de hist\u00f3ria da religiosidade africana e dos\r\naspectos a ele relacionados.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias humanas no ensino m\u00e9dio","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias humanas no ensino m\u00e9dio","pai":426115,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426118,"slug":"pedagogia-ciencias-humanas-no-ensino-medio"}],"slug":"pedagogia\/852543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Policial Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, designado para realizar atividade policial-militar com ve\u00edculo automotor, que deveria permanecer, por determinado per\u00edodo, estacionado em cruzamento com alto \u00edndice de ocorr\u00eancias, resolve afastar-se do local e ir at\u00e9 regi\u00e3o na qual considera ter maior n\u00famero de ocorr\u00eancias envolvendo viol\u00eancia, distante 2 km do local onde deveria estar estacionado. A conduta do Policial Militar em quest\u00e3o, diante do previsto no Regulamento Disciplinar da Pol\u00edcia Militar,","provas":[{"id":36365,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2017-vunesp-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 15:36:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2459619,"hashId":"72f92c13764e78b4079070aab455dff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Policial Militar do Estado de S\u00e3o Paulo, designado para realizar atividade policial-militar com ve\u00edculo automotor, que deveria permanecer, por determinado per\u00edodo, estacionado em cruzamento com alto \u00edndice de ocorr\u00eancias, resolve afastar-se do local e ir at\u00e9 regi\u00e3o na qual considera ter maior n\u00famero de ocorr\u00eancias envolvendo viol\u00eancia, distante 2 km do local onde deveria estar estacionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta do Policial Militar em quest\u00e3o, diante do previsto no Regulamento Disciplinar da Pol\u00edcia Militar,<\/p>","resposta":9760697,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui transgress\u00e3o disciplinar leve.","id":9760694,"corpo":"<p>constitui transgress\u00e3o disciplinar leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui transgress\u00e3o disciplinar m\u00e9dia. ","id":9760695,"corpo":"<p>constitui transgress\u00e3o disciplinar m\u00e9dia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o constitui transgress\u00e3o disciplinar.","id":9760696,"corpo":"<p>n\u00e3o constitui transgress\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui transgress\u00e3o disciplinar grave.","id":9760697,"corpo":"<p>constitui transgress\u00e3o disciplinar grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui transgress\u00e3o somente se o superior hier\u00e1rquico assim a entender.","id":9760698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui transgress\u00e3o somente se o superior hier\u00e1rquico assim a entender.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados","id":14113,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 98, de 4 de novembro de 2013, instituiu o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul considerando a necessidade de orientar as a\u00e7\u00f5es dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul em face dos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do padr\u00e3o \u00e9tico que \u00e9 constru\u00eddo a partir da conduta dos servidores, os quais devem obedecer a um conjunto de princ\u00edpios e normas. Segundo essa Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever \u00e9tico fundamental do servidor da Justi\u00e7a EstadualI. comunicar imediatamente a seus superiores todo ato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico de que tiver conhecimento.II. abster-se de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.III. fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiros.IV. participar dos movimentos e estudos que se relacionem com treinamentos e melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, quando convocado.","provas":[{"id":28083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados","id":14113,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 15:37:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":2466069,"hashId":"9589bd911200636b39590a2461e38e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00b0 98, de 4 de novembro de 2013, instituiu o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul considerando a necessidade de orientar as a\u00e7\u00f5es dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Mato Grosso do Sul em face dos princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e do padr\u00e3o \u00e9tico que \u00e9 constru\u00eddo a partir da conduta dos servidores, os quais devem obedecer a um conjunto de princ\u00edpios e normas. Segundo essa Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever \u00e9tico fundamental do servidor da Justi\u00e7a Estadual<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. comunicar imediatamente a seus superiores todo ato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico de que tiver conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. abster-se de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. participar dos movimentos e estudos que se relacionem com treinamentos e melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, quando convocado.<\/p>","resposta":9789492,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9789488,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9789489,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":9789490,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9789491,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9789492,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados","id":14113,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Mato Grosso do Sul sobre os atos do Tribunal de Justi\u00e7a, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa CORRETA.I. Provimentos s\u00e3o instru\u00e7\u00f5es ou determina\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter regulamentar, expedidos para a boa ordem, regularidade e uniformiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Justi\u00e7a e fiel observ\u00e2ncia da Lei.II. Voto \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o proferida pelo Conselho Superior da Magistratura, por comiss\u00e3o \u2013 permanente ou transit\u00f3ria \u2013, ou por ju\u00edzes auxiliares ou corregedores, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, por ocasi\u00e3o da conclus\u00e3o de seus trabalhos nos respectivos processos.III. Portarias s\u00e3o atos administrativos, visando \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.IV. Instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o atos de ordenamento administrativo interno, visando a disciplinar o modo e a forma de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da Secretaria do Tribunal e dos \u00f3rg\u00e3os auxiliares.","provas":[{"id":28083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados","id":14113,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2017-puc-pr-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Banco de Dados - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 15:37:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":2466073,"hashId":"3be7769c9b5d4a5f4b971828866549ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto no Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Mato Grosso do Sul sobre os atos do Tribunal de Justi\u00e7a, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Provimentos<\/u> s\u00e3o instru\u00e7\u00f5es ou determina\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter regulamentar, expedidos para a boa ordem, regularidade e uniformiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da Justi\u00e7a e fiel observ\u00e2ncia da Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Voto<\/u> \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o proferida pelo Conselho Superior da Magistratura, por comiss\u00e3o \u2013 permanente ou transit\u00f3ria \u2013, ou por ju\u00edzes auxiliares ou corregedores, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, por ocasi\u00e3o da conclus\u00e3o de seus trabalhos nos respectivos processos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Portarias<\/u> s\u00e3o atos administrativos, visando \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u> s\u00e3o atos de ordenamento administrativo interno, visando a disciplinar o modo e a forma de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da Secretaria do Tribunal e dos \u00f3rg\u00e3os auxiliares.<\/p>","resposta":9789511,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9789508,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9789509,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":9789510,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9789511,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9789512,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ MS","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396255,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2466073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Enfermagem","id":12686,"slug":"aspirante-complementar-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com sulfato ferroso tem sido uma boa medida de preven\u00e7\u00e3o da anemia no Brasil. O esquema de administra\u00e7\u00e3o da suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica de sulfato ferroso para as crian\u00e7as, que estejam em aleitamento materno exclusivo, recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prev\u00ea:","provas":[{"id":24929,"cargo":{"descricao":"Aspirante Complementar - \u00c1rea Enfermagem","id":12686,"slug":"aspirante-complementar-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-aspirante-complementar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Aspirante Complementar - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":845524,"hashId":"f09e31e386e4ac083f27c3c2f1cf2fd7","enunciado":"A suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com sulfato ferroso tem sido uma boa medida de preven\u00e7\u00e3o da anemia no Brasil. O\r\nesquema de administra\u00e7\u00e3o da suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica de sulfato ferroso para as crian\u00e7as, que estejam em\r\naleitamento materno exclusivo, recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prev\u00ea:","resposta":2922370,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 mg\/Kg\/dia dos 6 aos 24 meses de idade.","id":2922370,"corpo":"1 mg\/Kg\/dia dos 6 aos 24 meses de idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 mg\/Kg\/dia dos 6 aos 24 meses de idade.","id":2922371,"corpo":"2 mg\/Kg\/dia dos 6 aos 24 meses de idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 mg\/Kg\/dia ao nascer aos 24 meses de idade","id":2922372,"corpo":"1 mg\/Kg\/dia ao nascer aos 24 meses de idade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 mg\/Kg\/dia ao nascer aos 24 meses de idade.","id":2922373,"corpo":"2 mg\/Kg\/dia ao nascer aos 24 meses de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342209,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24929\/27.gif\">","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 73","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/845524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Te\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o, utilizando Bachelard como refer\u00eancia, afirmam que atribuir caracter\u00edsticas animistas ao conhecimento cient\u00edfico facilita sua aprendizagem.","provas":[{"id":25169,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-fisicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"},{"id":33690,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2017-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-quimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas-com-habilitacao-em-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":853061,"hashId":"c1b150554f4f8330dfe61bfa2a1ce16f","enunciado":"Te\u00f3ricos da educa\u00e7\u00e3o, utilizando Bachelard como refer\u00eancia,\r\nafirmam que atribuir caracter\u00edsticas animistas ao conhecimento\r\ncient\u00edfico facilita sua aprendizagem.","resposta":2949526,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2949525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2949526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito dos diversos aspectos relacionados \u00e0 \u00e1rea de pesquisa em ensino de qu\u00edmica.","id":343477,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito dos diversos aspectos\r\nrelacionados \u00e0 \u00e1rea de pesquisa em ensino de qu\u00edmica.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/853061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir sobre o padr\u00e3o SATA. I Apresenta um desempenho menor que uma interface SSD. II Essa interface veio para substituir a interface AGP. III Trata-se de uma interface paralela que admite utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica hot-swap. As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":25448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2017-uff-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":863685,"hashId":"63dad3dcf8cfa2fee19c6b707c198a49","enunciado":"<p>Avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as\r\nafirmativas a seguir sobre o padr\u00e3o SATA.\r\n<\/p><p>I Apresenta um desempenho menor que uma\r\ninterface SSD.\r\n<\/p><p>II Essa interface veio para substituir a interface\r\nAGP.\r\n<\/p><p>III Trata-se de uma interface paralela que admite\r\nutiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica hot-swap.\r\n<\/p><p>As afirmativas I, II e III s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":2998514,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":2998512,"corpo":"V, F e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":2998513,"corpo":"F, F e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":2998514,"corpo":"V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":2998515,"corpo":"F, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":2998516,"corpo":"F, F e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344972,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/863685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processadores atuais, uma das principais caracter\u00edsticas \u00e9 permitir executar v\u00e1rios processos simultaneamente, conhecido como multithreading. Uma vantagem desta caracter\u00edstica \u00e9","provas":[{"id":26710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":895529,"hashId":"99a90426ea62410362290e62150458f8","enunciado":"Nos processadores atuais, uma das principais caracter\u00edsticas \u00e9 permitir executar v\u00e1rios processos simultaneamente, conhecido como multithreading. Uma vantagem desta caracter\u00edstica \u00e9","resposta":3134950,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder utilizar recursos n\u00e3o utilizados por outras threads.","id":3134950,"corpo":"poder utilizar recursos n\u00e3o utilizados por outras threads.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consumir todos os recursos dispon\u00edveis para sua utiliza\u00e7\u00e3o no momento.","id":3134951,"corpo":"consumir todos os recursos dispon\u00edveis para sua utiliza\u00e7\u00e3o no momento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fato de as unidades de pipeline estarem desativadas, para garantir o uso exclusivo e priorit\u00e1rio do processador.","id":3134952,"corpo":"o fato de as unidades de pipeline estarem desativadas, para garantir o uso exclusivo e priorit\u00e1rio do processador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar que n\u00e3o ocorram deadlocks no multiprocessamento.","id":3134953,"corpo":"assegurar que n\u00e3o ocorram deadlocks no multiprocessamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a possibilidade de interferir uma na outra.","id":3134954,"corpo":"a possibilidade de interferir uma na outra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350197,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/895529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Firewall \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a baseada em hardware ou software (ou ambos), que, a partir de um conjunto de regras ou instru\u00e7\u00f5es, analisa o tr\u00e1fego de rede, para determinar quais opera\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o de dados podem ser executadas. A complexidade de instala\u00e7\u00e3o depende do tamanho da rede, da pol\u00edtica de seguran\u00e7a, da quantidade de regras que controlam o fluxo de entrada e sa\u00edda de informa\u00e7\u00f5es e do grau de seguran\u00e7a desejado. A partir da informa\u00e7\u00e3o apresentada, do conceito e das funcionalidades do firewall, \u00e9 correto dizer-se que","provas":[{"id":26910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2017-ifce-cefet-ce-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":901862,"hashId":"a224c571954c5d87cb673d9c8fe22c3b","enunciado":"<p>Firewall \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a baseada em hardware ou software (ou ambos), que, a partir de um conjunto de regras ou instru\u00e7\u00f5es, analisa o tr\u00e1fego de rede, para determinar quais opera\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o de dados podem ser executadas. A complexidade de instala\u00e7\u00e3o depende do tamanho da rede, da pol\u00edtica de seguran\u00e7a, da quantidade de regras que controlam o fluxo de entrada e sa\u00edda de informa\u00e7\u00f5es e do grau de seguran\u00e7a desejado.\r\n<\/p><p>A partir da informa\u00e7\u00e3o apresentada, do conceito e das funcionalidades do firewall, \u00e9 correto dizer-se que<\/p>","resposta":3155380,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um firewall pode n\u00e3o ser capaz de impedir uma atividade maliciosa que se origina e se destina \u00e0 rede interna.","id":3155380,"corpo":"um firewall pode n\u00e3o ser capaz de impedir uma atividade maliciosa que se origina e se destina \u00e0 rede interna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a correta configura\u00e7\u00e3o de um firewall dispensa outros dispositivos de seguran\u00e7a.","id":3155381,"corpo":"a correta configura\u00e7\u00e3o de um firewall dispensa outros dispositivos de seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um firewall apresenta as mesmas funcionalidades de um antiv\u00edrus.","id":3155382,"corpo":"um firewall apresenta as mesmas funcionalidades de um antiv\u00edrus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proxy services \u00e9 um tipo de firewall baseado em filtragem de pacotes de dados (packet filtering).","id":3155383,"corpo":"proxy services \u00e9 um tipo de firewall baseado em filtragem de pacotes de dados (packet filtering).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" um firewall nativo do sistema operacional j\u00e1 vem pr\u00e9-configurado e n\u00e3o se permite alterar essa configura\u00e7\u00e3o inicial.","id":3155384,"corpo":" um firewall nativo do sistema operacional j\u00e1 vem pr\u00e9-configurado e n\u00e3o se permite alterar essa configura\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351407,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/901862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tre-to-to"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TDD (Test-Driven Development), que vem sendo adotado para testar os projetos de software,","provas":[{"id":28481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tre-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-to-to-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":934657,"hashId":"b0726259781be0afe67702ada5afd1ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDD (<em>Test-Driven Development<\/em>), que vem sendo adotado para testar os projetos de <em>software<\/em>,<\/p>","resposta":3275998,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza os testes de caixa preta antes da entrega do software.","id":3275995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza os testes de caixa preta antes da entrega do <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agiliza os testes por amostragem sem compatibilidade retroativa.","id":3275996,"corpo":"<p>agiliza os testes por amostragem sem compatibilidade retroativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobre amplamente os testes unit\u00e1rios.","id":3275997,"corpo":"<p>cobre amplamente os testes unit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escreve o teste antes da codifica\u00e7\u00e3o do software.","id":3275998,"corpo":"<p>escreve o teste antes da codifica\u00e7\u00e3o do <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza refactoring antes de escrever a aplica\u00e7\u00e3o a ser testada.","id":3275999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza <em>refactoring<\/em> antes de escrever a aplica\u00e7\u00e3o a ser testada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/934657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo","id":6222,"slug":"analista-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente exp\u00f5e a diferen\u00e7a entre as comunica\u00e7\u00f5es oficiais conhecidas por \u201cAviso\u201d e \u201cOf\u00edcio\u201d.","provas":[{"id":28970,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo","id":6222,"slug":"analista-executivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2017-fepese-analista-executivo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Analista Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":943122,"hashId":"2cd0b055f3eb2570901b284e92c10d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>corretamente <\/strong>exp\u00f5e a diferen\u00e7a entre as comunica\u00e7\u00f5es oficiais conhecidas por \u201cAviso\u201d e \u201cOf\u00edcio\u201d.<\/p>","resposta":3303491,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O of\u00edcio \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o aviso \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.","id":3303488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O of\u00edcio \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o aviso \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aviso \u00e9 expedido pelo Presidente da Rep\u00fablica exclusivamente para os Ministros de Estado. O of\u00edcio \u00e9 expedido para as demais autoridades.","id":3303489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso \u00e9 expedido pelo Presidente da Rep\u00fablica exclusivamente para os Ministros de Estado. O of\u00edcio \u00e9 expedido para as demais autoridades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O of\u00edcio \u00e9 expedido exclusivamente pelos Ministros de Estado para o Presidente da Rep\u00fablica, ao passo que o aviso \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.","id":3303490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O of\u00edcio \u00e9 expedido exclusivamente pelos Ministros de Estado para o Presidente da Rep\u00fablica, ao passo que o aviso \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.","id":3303491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso \u00e9 expedido exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aviso \u00e9 expedido exclusivamente pelos Ministros de Estado para o Presidente da Rep\u00fablica, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.","id":3303492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso \u00e9 expedido exclusivamente pelos Ministros de Estado para o Presidente da Rep\u00fablica, ao passo que o of\u00edcio \u00e9 expedido para e pelas demais autoridades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/943122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os navegadores Web s\u00e3o softwares que permitem acessar o conte\u00fado multim\u00eddia da Internet. S\u00e3o navegadores utilizados:","provas":[{"id":37583,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2017-ufg-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078963,"hashId":"80b905b810ff39fb850676acf27a7dda","enunciado":"<p align=justify>Os navegadores Web s\u00e3o softwares que permitem acessar o\r\nconte\u00fado multim\u00eddia da Internet. S\u00e3o navegadores utilizados:<\/p>","resposta":3800838,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer e Fedora.","id":3800836,"corpo":"<p align=justify>Internet Explorer e Fedora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firefox e Mandriva.","id":3800837,"corpo":"<p align=justify>Firefox e Mandriva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Safari e Opera.","id":3800838,"corpo":"<p align=justify>Safari e Opera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chrome e Debian.","id":3800839,"corpo":"<p align=justify>Chrome e Debian.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382786,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1078963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica est\u00e1 utilizando o Microsoft Excel 2007, em portugu\u00eas, e deseja utilizar uma fun\u00e7\u00e3o para procurar um item em um intervalo de c\u00e9lulas e, ent\u00e3o, retornar a posi\u00e7\u00e3o relativa desse item no intervalo. Por exemplo, se o intervalo A1:A3 contiver os valores 5, 7 e 38, a f\u00f3rmula ","provas":[{"id":56463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":56589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1689556,"hashId":"a51f1bb79c59e5771abd761373ce631d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica est\u00e1 utilizando o Microsoft Excel 2007, em portugu\u00eas, e deseja utilizar uma fun\u00e7\u00e3o para procurar um item em um intervalo de c\u00e9lulas e, ent\u00e3o, retornar a posi\u00e7\u00e3o relativa desse item no intervalo. Por exemplo, se o intervalo A1:A3 contiver os valores 5, 7 e 38, a f\u00f3rmula <\/p>","resposta":6384990,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" =INTERV(7,A1:A3) retorna o n\u00famero 2, pois 7 \u00e9 o segundo item no intervalo. ","id":6384987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> =INTERV(7,A1:A3) retorna o n\u00famero 2, pois 7 \u00e9 o segundo item no intervalo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" =CORRESP(7,A1:A3) retorna true, pois 7 \u00e9 um item no intervalo. ","id":6384988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> =CORRESP(7,A1:A3) retorna true, pois 7 \u00e9 um item no intervalo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=INTERVALO(7,A1:A3,3) retorna o n\u00famero 2, pois 7 \u00e9 o segundo item no intervalo de 3 valores. ","id":6384989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=INTERVALO(7,A1:A3,3) retorna o n\u00famero 2, pois 7 \u00e9 o segundo item no intervalo de 3 valores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=CORRESP(7;A1:A3;0) retorna o n\u00famero 2, pois 7 \u00e9 o segundo item no intervalo. ","id":6384990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=CORRESP(7;A1:A3;0) retorna o n\u00famero 2, pois 7 \u00e9 o segundo item no intervalo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=INTERVALO(7;A1:A3;0) retorna true, pois 7 \u00e9 um item no intervalo.","id":6384991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=INTERVALO(7;A1:A3;0) retorna true, pois 7 \u00e9 um item no intervalo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1689556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, acerca do tema Or\u00e7amento Programa.I. \u00e9 o or\u00e7amento cuja compet\u00eancia, para elabora\u00e7\u00e3o das propostas e envio ao Legislativo, \u00e9 privativa do executivo.II. \u00e9 or\u00e7amento que compete ao Legislativo a sua discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o.III. \u00e9 o tipo de or\u00e7amento democr\u00e1tico em que os deputados (representantes do povo) e os senadores (representantes dos estados federados) autorizam o Executivo a realizar os gastos p\u00fablicos conforme a aprova\u00e7\u00e3o da lei.Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":48039,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2017-indepac-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - Prefeitura de Osasco - Analista Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1457447,"hashId":"b61603f2f6e9e6fba59651922c4cb5a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo, acerca do tema Or\u00e7amento Programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e9 o or\u00e7amento cuja compet\u00eancia, para elabora\u00e7\u00e3o das propostas e envio ao Legislativo, \u00e9 privativa do executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00e9 or\u00e7amento que compete ao Legislativo a sua discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e9 o tipo de or\u00e7amento democr\u00e1tico em que os deputados (representantes do povo) e os senadores (representantes dos estados federados) autorizam o Executivo a realizar os gastos p\u00fablicos conforme a aprova\u00e7\u00e3o da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p><p><br><\/p>","resposta":5405994,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5405991,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5405992,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5405993,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5405994,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1457447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa um instrumento conhecido como grade gerencial, proposto por Blake e Mouton. As letras A, B, C, D e E representam os cinco principais estilos de lideran\u00e7a identificados pelo modelo de Blake e Mouton. Sobre esses tipos de lideran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":26631,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-area-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 09:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892667,"hashId":"1f96be33fb8146dfe41eff414b79d843","enunciado":"<p>A figura abaixo representa um instrumento conhecido como grade gerencial, proposto por Blake e Mouton. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26631\/51.gif\"><\/p><p>As letras A, B, C, D e E representam os cinco principais estilos de lideran\u00e7a identificados pelo modelo de Blake e Mouton. Sobre esses tipos de lideran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3125705,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u00e9 o l\u00edder negligente, orientado para as necessidades dos funcion\u00e1rios e para a promo\u00e7\u00e3o de um ambiente amig\u00e1vel;","id":3125702,"corpo":"C \u00e9 o l\u00edder negligente, orientado para as necessidades dos funcion\u00e1rios e para a promo\u00e7\u00e3o de um ambiente amig\u00e1vel;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u00e9 o l\u00edder de equipe, voltado para a produ\u00e7\u00e3o e o atingimento de objetivos;","id":3125703,"corpo":"D \u00e9 o l\u00edder de equipe, voltado para a produ\u00e7\u00e3o e o atingimento de objetivos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E \u00e9 o l\u00edder meio-termo, considerado o estilo de lideran\u00e7a mais eficaz pelo modelo;","id":3125704,"corpo":"E \u00e9 o l\u00edder meio-termo, considerado o estilo de lideran\u00e7a mais eficaz pelo modelo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B \u00e9 o l\u00edder de equipe, considerado o estilo de lideran\u00e7a mais eficaz pelo modelo;","id":3125705,"corpo":"B \u00e9 o l\u00edder de equipe, considerado o estilo de lideran\u00e7a mais eficaz pelo modelo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e9 o l\u00edder orientado para pessoas, considerado o estilo de lideran\u00e7a mais eficaz pelo modelo.","id":3125706,"corpo":"A \u00e9 o l\u00edder orientado para pessoas, considerado o estilo de lideran\u00e7a mais eficaz pelo modelo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349655,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/892667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadrado feito com uma fina l\u00e2mina de madeira de espessura constante e com densidade homog\u00eanea tem 4cm de lado e 12g de massa. Outro quadrado feito com o mesmo tipo de l\u00e2mina de madeira tem 6cm de lado. A massa desse outro quadrado \u00e9:","provas":[{"id":26631,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-area-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 09:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892645,"hashId":"d40342587a7bd5c3817477db9ce09be3","enunciado":"<p>Um quadrado feito com uma fina l\u00e2mina de madeira de\r\nespessura constante e com densidade homog\u00eanea tem 4cm de\r\nlado e 12g de massa.\r\nOutro quadrado feito com o mesmo tipo de l\u00e2mina de madeira\r\ntem 6cm de lado.\r\n<\/p><p>A massa desse outro quadrado \u00e9:<\/p>","resposta":3125595,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18g;","id":3125592,"corpo":"18g;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,5g;","id":3125593,"corpo":"20,5g;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24g;","id":3125594,"corpo":"24g;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27g;","id":3125595,"corpo":"27g;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32g.","id":3125596,"corpo":"32g.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349653,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/892645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte lista de estabelecimentos que apresentam explora\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. Ser\u00e3o recenseados os estabelecimentos listados em:","provas":[{"id":26631,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-area-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 09:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892676,"hashId":"db2cf225887ea11a7ed71ab76e6e7072","enunciado":"<p>Analise a seguinte lista de estabelecimentos que apresentam\r\nexplora\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26631\/53.gif\"><\/p><p>Ser\u00e3o recenseados os estabelecimentos listados em:<\/p>","resposta":3125751,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":3125747,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":3125748,"corpo":"somente II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":3125749,"corpo":"somente III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3125750,"corpo":"somente I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3125751,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349656,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","pai":395566,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395567,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibge"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/892676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerente precisa decidir entre duas empresas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de capacita\u00e7\u00e3o, para uma a\u00e7\u00e3o de treinamento de sua equipe. Ele considerou alguns crit\u00e9rios para comparar as duas empresas (nome no mercado, pre\u00e7o, qualidade do material did\u00e1tico), elaborou uma lista com vantagens e desvantagens de cada possibilidade de decis\u00e3o, ordenou essas vantagens e desvantagens de acordo com sua relev\u00e2ncia e comparou as duas alternativas. O gerente utilizou uma t\u00e9cnica de apoio \u00e0 decis\u00e3o conhecida como:","provas":[{"id":26631,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-area-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 09:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892652,"hashId":"450a9c7b1a7a8f26a631822196b22f86","enunciado":"<p>Um gerente precisa decidir entre duas empresas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de capacita\u00e7\u00e3o, para uma a\u00e7\u00e3o de treinamento de sua equipe. Ele considerou alguns crit\u00e9rios para comparar as duas empresas (nome no mercado, pre\u00e7o, qualidade do material did\u00e1tico), elaborou uma lista com vantagens e desvantagens de cada possibilidade de decis\u00e3o, ordenou essas vantagens e desvantagens de acordo com sua relev\u00e2ncia e comparou as duas alternativas.\r\n<\/p><p>O gerente utilizou uma t\u00e9cnica de apoio \u00e0 decis\u00e3o conhecida como:<\/p>","resposta":3125631,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matriz de resultados;","id":3125627,"corpo":"matriz de resultados;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rvore de decis\u00e3o;","id":3125628,"corpo":"\u00e1rvore de decis\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordena\u00e7\u00e3o simples;","id":3125629,"corpo":"ordena\u00e7\u00e3o simples;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"matriz de prioridades;","id":3125630,"corpo":"matriz de prioridades;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de pr\u00f3s e contras.","id":3125631,"corpo":"an\u00e1lise de pr\u00f3s e contras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349654,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/892652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item do texto 2 que estabelece coes\u00e3o com um termo anterior, que \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":26631,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-area-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 09:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892632,"hashId":"c28272bdf9089b7621b15b2b39ebec1e","enunciado":"O item do texto 2 que estabelece coes\u00e3o com um termo anterior, que \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o, \u00e9:","resposta":3125528,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cImagine que a pessoa que conduz essa iniciativa\u201d;","id":3125527,"corpo":"\u201cImagine que a pessoa <u>que<\/u> conduz essa iniciativa\u201d;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cImagine que a pessoa que conduz essa iniciativa\u201d;","id":3125528,"corpo":"\u201cImagine que a pessoa que conduz <u>essa iniciativa<\/u>\u201d;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPara aqueles que miram na arte\u201d;","id":3125529,"corpo":"\u201cPara aqueles <u>que<\/u> miram na arte\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...\u00e9 um exemplo a ser mirado\u201d;","id":3125530,"corpo":"\u201c...\u00e9 <u>um exemplo<\/u> a ser mirado\u201d;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cpor cren\u00e7a no of\u00edcio\u201d.","id":3125531,"corpo":"\u201cpor cren\u00e7a no<u> of\u00edcio<\/u>\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349652,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26631\/47.gif\">","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/892632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a serem coletadas no Censo devem ter um marco no tempo, ou seja, um corte. Para tal, foram definidos os seguintes marcos: 1 - Per\u00edodo de refer\u00eancia 2 - Data de refer\u00eancia Associe a coluna abaixo, relacionando os marcos com os dados a serem coletados. ( ) produ\u00e7\u00e3o vegetal ( ) movimento de animais ( ) efetivos de animais ( ) \u00e1reas que comp\u00f5em o estabelecimento ( ) caracter\u00edsticas do estabelecimento A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":26631,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal","id":13438,"slug":"agente-censitario-area-municipal"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2017-fgv-agente-censitario-area-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 09:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":892673,"hashId":"17d2b9155bf688c59b9536778dad9ebe","enunciado":"<p>As informa\u00e7\u00f5es a serem coletadas no Censo devem ter um marco\r\nno tempo, ou seja, um corte. Para tal, foram definidos os\r\nseguintes marcos:<\/p><p>\r\n1 - Per\u00edodo de refer\u00eancia\r\n<\/p><p>2 - Data de refer\u00eancia<\/p><p>\r\nAssocie a coluna abaixo, relacionando os marcos com os dados a\r\nserem coletados.\r\n<\/p><p>( ) produ\u00e7\u00e3o vegetal\r\n<\/p><p>( ) movimento de animais<\/p><p>\r\n( ) efetivos de animais<\/p><p>\r\n( ) \u00e1reas que comp\u00f5em o estabelecimento\r\n<\/p><p>( ) caracter\u00edsticas do estabelecimento\r\n<\/p><p>A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":3125735,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1 e 1;","id":3125732,"corpo":"1, 2, 2, 1 e 1;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 2 e 1;","id":3125733,"corpo":"2, 2, 1, 2 e 1;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 1, 1 e 2;","id":3125734,"corpo":"2, 1, 1, 1 e 2;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2 e 1;","id":3125735,"corpo":"1, 1, 2, 2 e 1;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1 e 2.","id":3125736,"corpo":"1, 2, 2, 1 e 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349656,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","pai":395566,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395567,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibge"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/892673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria discreta X e a respectiva fun\u00e7\u00e3o de probabilidade p(x). Sabendo-se que a esperan\u00e7a matem\u00e1tica em fun\u00e7\u00e3o de h (X) \u00e9 dada por E [h(X)] = \u2211\u200b h (xi) p(xi), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma propriedade de E[(h(X)], se h(X) = aX + b, em que a e b s\u00e3o constantes n\u00e3o nulas.","provas":[{"id":79211,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 16:22:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2377500,"hashId":"1bdf6e450a7b71e605eaec16f08ea2d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria discreta X e a respectiva fun\u00e7\u00e3o de probabilidade p(x). Sabendo-se que a esperan\u00e7a matem\u00e1tica em fun\u00e7\u00e3o de h (X) \u00e9 dada por <em>E [h(X)] = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{ }^{ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04971em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.70029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> h (x<\/em><sub><em>i<\/em><\/sub><em>) p(x<\/em><sub><em>i<\/em><\/sub><em>)<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma propriedade de <em>E[(h(X)]<\/em>, se <em>h(X) = aX + b<\/em>, em que <em>a<\/em> e <em>b<\/em> s\u00e3o constantes n\u00e3o nulas.<\/p>","resposta":9408881,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E(aX+b)=aE(X)","id":9408878,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"E(aX+b) = aE(X)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Var(aX+b)=a2Var(X)+b","id":9408879,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Var(aX+b)=a^2Var(X)+b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Var(aX+b)=aVar(X)","id":9408880,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Var(aX+b)=aVar(X)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E(aX\u00f7b)=aE(X)+b","id":9408881,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"E(aX\u00f7b)=aE(X)+b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u00f7<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Var(aX+b)=aVar(X)+b","id":9408882,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Var(aX+b)=aVar(X)+b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416511,"slug":"estatistica-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/2377500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule \u222b\u22122\u22121\u200bxdx\u200b e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":79211,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 16:23:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2377503,"hashId":"fa3e733ea61fdd2eb17f2a40b511eeb7","enunciado":"<p>Calcule <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_{-2}^{-1}\\frac{dx}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.42316em; vertical-align: -0.414151em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.00901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.414151em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.                                  <\/p>","resposta":9408894,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-\u221e","id":9408893,"corpo":"<p>-<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u221e<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-ln2","id":9408894,"corpo":"<p>-ln2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+ln2","id":9408895,"corpo":"<p>+ln2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+1","id":9408896,"corpo":"<p>+1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+\u221e","id":9408897,"corpo":"<p>+<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u221e<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integrais","oab":false,"nome":"Integrais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403908,"slug":"matematica-integrais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis X e Y \u00e9 igual a 0,8 e que as vari\u00e2ncias das vari\u00e1veis X e Y s\u00e3o, respectivamente, 9 e 25, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor do coeficiente angular da reta ajustada.","provas":[{"id":79211,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 16:39:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2377539,"hashId":"711be6466c0dcac192c43b8db3ce6c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis X e Y \u00e9 igual a 0,8 e que as vari\u00e2ncias das vari\u00e1veis X e Y s\u00e3o, respectivamente, 9 e 25, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor do coeficiente angular da reta ajustada.<\/p>","resposta":9409073,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,33","id":9409073,"corpo":"<p>1,33<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,44","id":9409074,"corpo":"<p>1,44<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,21","id":9409075,"corpo":"<p>2,21<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,38","id":9409076,"corpo":"<p>2,38<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,59","id":9409077,"corpo":"<p>2,59<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crm-mg-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prompt de comando \u00e9 um interpretador de linha de comando de sistemas baseados no Windows NT. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o comando usado para recuperar informa\u00e7\u00f5es leg\u00edveis de um disco defeituoso ou danificado.","provas":[{"id":25962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Minas Gerais","sigla":"CRM MG","id":3282,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-mg-mg-2017-fundep-ufmg-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CRM MG - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":879954,"hashId":"f050173fae517210ed8861d3ac84b552","enunciado":"<p>Prompt de comando \u00e9 um interpretador de linha de\r\ncomando de sistemas baseados no Windows NT.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta corretamente o\r\ncomando usado para recuperar informa\u00e7\u00f5es leg\u00edveis de\r\num disco defeituoso ou danificado.<\/p>","resposta":3070725,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RECOVER","id":3070725,"corpo":"RECOVER","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VERIFY","id":3070726,"corpo":"VERIFY","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TYPE","id":3070727,"corpo":"TYPE","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XCOPY","id":3070728,"corpo":"XCOPY","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347736,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/879954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12461,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cegas-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este tipo de software \u00e9 respons\u00e1vel pela inicializa\u00e7\u00e3o e funcionamento do aparelho em que ele est\u00e1 instalado. \u00c9 o conjunto de instru\u00e7\u00f5es operacionais programadas diretamente no hardware de um equipamento eletr\u00f4nico. Normalmente \u00e9 um tipo de mem\u00f3ria n\u00e3o vol\u00e1til, que normalmente \u00e9 estocada no pr\u00f3prio circuito eletr\u00f4nico. Esta t\u00e9cnica \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":26768,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12461,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Cear\u00e1","sigla":"CEGAS","id":3252,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cegas-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cegas-ce-2017-ieses-assistente-tecnico-area-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - CEGAS - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":897149,"hashId":"a5a9a0f2627fa66ede2ef18299e21f6f","enunciado":"Este tipo de software \u00e9 respons\u00e1vel pela inicializa\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento do aparelho em que ele est\u00e1 instalado. \u00c9\r\no conjunto de instru\u00e7\u00f5es operacionais programadas\r\ndiretamente no hardware de um equipamento eletr\u00f4nico.\r\nNormalmente \u00e9 um tipo de mem\u00f3ria n\u00e3o vol\u00e1til, que\r\nnormalmente \u00e9 estocada no pr\u00f3prio circuito eletr\u00f4nico.\r\nEsta t\u00e9cnica \u00e9 denominada de:","resposta":3140299,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hardware.","id":3140298,"corpo":"Hardware.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firmware.","id":3140299,"corpo":"Firmware.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proxy.","id":3140300,"corpo":"Proxy.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise heur\u00edstica.","id":3140301,"corpo":"An\u00e1lise heur\u00edstica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350536,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/897149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente - Espanhol","id":22092,"slug":"soldado-combatente-espanhol"},{"descricao":"Soldado Combatente - Ingl\u00eas","id":22095,"slug":"soldado-combatente-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o e a coloniza\u00e7\u00e3o de novos ecossistemas pelo ser humano podem aumentar a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3genas ou ex\u00f3ticas nesses locais.","provas":[{"id":28782,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente - Espanhol","id":22092,"slug":"soldado-combatente-espanhol"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2017-cespe-cebraspe-soldado-combatente-espanhol-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Combatente - Espanhol - 2017"},{"id":28783,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente - Ingl\u00eas","id":22095,"slug":"soldado-combatente-ingles"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2017-cespe-cebraspe-soldado-combatente-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Combatente - Ingl\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":939978,"hashId":"de084f13fd514b4d78236d354981ea6f","enunciado":"A ocupa\u00e7\u00e3o e a coloniza\u00e7\u00e3o de novos ecossistemas pelo ser\r\nhumano podem aumentar a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3genas ou\r\nex\u00f3ticas nesses locais.","resposta":3293556,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3293556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3293557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas sobre os ecossistemas, julgue os itens subsequentes.","id":358252,"enunciado":"<p>Acerca das consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas sobre os ecossistemas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/939978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa escola, 400 alunos foram classificados segundo g\u00eanero e disciplinas preferidas, conforme a tabela abaixo: Um aluno \u00e9 escolhido ao acaso. Qual a probabilidade de que este aluno seja um homem que prefere Portugu\u00eas?","provas":[{"id":28860,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cff"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Analista de Sistemas - 2017"},{"id":28861,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cff"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-auditor","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Auditor - 2017"},{"id":28862,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cff"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Contador - 2017"},{"id":28863,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cff"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-farmaceutico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":28864,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia","sigla":"CFF","id":1480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cff"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cff-2017-inaz-do-para-programador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CFF - Programador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":941060,"hashId":"8697b0608c52d39f665dd3970f3eecc9","enunciado":"<p>Numa escola, 400 alunos foram classificados segundo g\u00eanero e disciplinas preferidas, conforme a tabela abaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28860\/15.gif\"><\/p><p>Um aluno \u00e9 escolhido ao acaso. Qual a probabilidade de que este aluno seja um homem que prefere Portugu\u00eas?<\/p>","resposta":3297405,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/4","id":3297401,"corpo":"1\/4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/8","id":3297402,"corpo":"1\/8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/50","id":3297403,"corpo":"1\/50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/15","id":3297404,"corpo":"5\/15","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\/18","id":3297405,"corpo":"5\/18","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358464,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/941060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seguintes fatores podem alterar de imediato o comportamento do consumo, EXCETO:","provas":[{"id":37598,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpi-pi-2017-copese-ufpi-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1079799,"hashId":"0c170ccaebf064ee151326c446e30214","enunciado":"<p align=justify>Os seguintes fatores podem alterar de imediato o comportamento do consumo, EXCETO:<\/p>","resposta":3804181,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Influ\u00eancias pol\u00edticas.","id":3804179,"corpo":"<p align=justify>Influ\u00eancias pol\u00edticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspectos sazonais.","id":3804180,"corpo":"<p align=justify>Aspectos sazonais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00f5es conceituais.","id":3804181,"corpo":"<p align=justify>Inova\u00e7\u00f5es conceituais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e funcionais.","id":3804182,"corpo":"<p align=justify>Inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a de linhas de produ\u00e7\u00e3o.","id":3804183,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a de linhas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 45","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1079799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste em uma caracter\u00edstica da barganha distributiva:","provas":[{"id":39356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ufce-2017-ccv-ufc-auxiliar-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153599,"hashId":"14e41296c8d96408a3e3aa4cc716d449","enunciado":"<p align=justify>Consiste em uma caracter\u00edstica da barganha distributiva:<\/p>","resposta":4121287,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Longo prazo.","id":4121286,"corpo":"<p align=justify>Longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o de um ao outro.","id":4121287,"corpo":"<p align=justify>Oposi\u00e7\u00e3o de um ao outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o do tipo eu ganho, voc\u00ea ganha.","id":4121288,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o do tipo eu ganho, voc\u00ea ganha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Converg\u00eancia ou congru\u00eancia com o outro.","id":4121289,"corpo":"<p align=justify>Converg\u00eancia ou congru\u00eancia com o outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quantidade vari\u00e1vel de recursos a serem divididos.","id":4121290,"corpo":"<p align=justify>Quantidade vari\u00e1vel de recursos a serem divididos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1153599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. No caso da reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre o Servi\u00e7o P\u00fablico. O destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, do Executivo ou dos outros Poderes da Uni\u00e3o. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve ser isenta da interfer\u00eancia da individualidade que a elabora. Sobre o princ\u00edpio da impessoalidade, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":40720,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"upe-pe-2017-upenet-iaupe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1204991,"hashId":"604003d343990276cb2cb408a5378015","enunciado":"<p align=\"justify\">A finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. No caso da reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre o Servi\u00e7o P\u00fablico. O destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, do Executivo ou dos outros Poderes da Uni\u00e3o. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve ser isenta da interfer\u00eancia da individualidade que a elabora. <\/p><p align=\"justify\">Sobre o princ\u00edpio da impessoalidade, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4339366,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele pode ser observado na aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica.","id":4339366,"corpo":"<p align=justify>Ele pode ser observado na aus\u00eancia de impress\u00f5es individuais de quem comunica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele pode ser identificado por meio do universo tem\u00e1tico das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, restringindo-se a quest\u00f5es que dizem respeito ao interesse p\u00fablico, necessitando haver a identifica\u00e7\u00e3o da autoria.","id":4339367,"corpo":"<p align=justify>Ele pode ser identificado por meio do universo tem\u00e1tico das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, restringindo-se a quest\u00f5es que dizem respeito ao interesse p\u00fablico, necessitando haver a identifica\u00e7\u00e3o da autoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o deve ser isenta da interfer\u00eancia da individualidade que a elabora.","id":4339368,"corpo":"<p align=justify>A reda\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o deve ser isenta da interfer\u00eancia da individualidade que a elabora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser claro e objetivo para elaborar os expedientes com a devida identifica\u00e7\u00e3o.","id":4339369,"corpo":"<p align=justify>Ser claro e objetivo para elaborar os expedientes com a devida identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro com o registro da autoria.","id":4339370,"corpo":"<p align=justify>As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro com o registro da autoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/1204991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 caracter\u00edstica do texto.","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943600,"hashId":"1c7e86a7576e8bf4475d04cfe4f48b6b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 caracter\u00edstica do texto.<\/p>","resposta":7519923,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um texto n\u00e3o-verbal, pois se trata de texto escrito.","id":7519920,"corpo":"<p>\u00c9 um texto n\u00e3o-verbal, pois se trata de texto escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um texto liter\u00e1rio, tem fun\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e destina-se ao entretenimento.","id":7519921,"corpo":"<p>\u00c9 um texto liter\u00e1rio, tem fun\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e destina-se ao entretenimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma narrativa, pois apresenta fatos em uma sequ\u00eancia temporal e causal.","id":7519922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma narrativa, pois apresenta fatos em uma sequ\u00eancia temporal e causal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um texto informativo, que conduz o leitor a identificar os acontecimentos e fatos que constituem o assunto do texto.","id":7519923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um texto informativo, que conduz o leitor a identificar os acontecimentos e fatos que constituem o assunto do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um texto em prosa, composto por 3 estrofes e uma composi\u00e7\u00e3o po\u00e9tica escrita considerando a m\u00e9trica das s\u00edlabas e o ritmo das frases.","id":7519924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um texto em prosa, composto por 3 estrofes e uma composi\u00e7\u00e3o po\u00e9tica escrita considerando a m\u00e9trica das s\u00edlabas e o ritmo das frases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01 O que \u00e9 Profissionalismo Profissionalismo \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas que comp\u00f5em um profissional, formado por suas compet\u00eancias, responsabilidades e \u00e9tica, no que rege o seu campo de trabalho. O profissionalismo \u00e9 a chave para a constru\u00e7\u00e3o de uma carreira de sucesso no trabalho. Entre as a\u00e7\u00f5es que atestam o profissionalismo de um trabalhador est\u00e1 o seu comprometimento com as normas e a \u00e9tica da empresa para qual presta servi\u00e7os. Mesmo trabalhando num ambiente descontra\u00eddo e com amigos, o profissional deve p\u00f4r as suas obriga\u00e7\u00f5es de trabalho acima de qualquer la\u00e7o de amizade ou intimidade. A falta de profissionalismo consiste em agir com parcialidade, por exemplo, favorecendo pessoas apenas por estas serem amigas e n\u00e3o pelas suas compet\u00eancias profissionais. Saiba mais sobre o significado de compet\u00eancia. Al\u00e9m da \u00e9tica, o profissionalismo deve ter como base a humildade, ou seja, a capacidade do profissional de reconhecer os seus erros, suas limita\u00e7\u00f5es e de estar sempre disposto a aprender. Entre as compet\u00eancias b\u00e1sicas que s\u00e3o apreciadas dos profissionais, destacam-se: a profici\u00eancia, a responsabilidade, a seriedade, a pontualidade, a \u00e9tica, entre outros. Fonte: https:\/\/www.significados.com.br\/profissionalismo\/. Texto adaptado. Quest\u00f5es referentes ao texto 01.","id":480649,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 01 <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O que \u00e9 Profissionalismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Profissionalismo \u00e9 o conjunto de caracter\u00edsticas que comp\u00f5em um profissional, formado por suas compet\u00eancias, responsabilidades e \u00e9tica, no que rege o seu campo de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O profissionalismo \u00e9 a chave para a constru\u00e7\u00e3o de uma carreira de sucesso no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entre as a\u00e7\u00f5es que atestam o profissionalismo de um trabalhador est\u00e1 o seu comprometimento com as normas e a \u00e9tica da empresa para qual presta servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mesmo trabalhando num ambiente descontra\u00eddo e com amigos, o profissional deve p\u00f4r as suas obriga\u00e7\u00f5es de trabalho acima de qualquer la\u00e7o de amizade ou intimidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A falta de profissionalismo consiste em agir com parcialidade, por exemplo, favorecendo pessoas apenas por estas serem amigas e n\u00e3o pelas suas compet\u00eancias profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Saiba mais sobre o significado de compet\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m da \u00e9tica, o profissionalismo deve ter como base a humildade, ou seja, a capacidade do profissional de reconhecer os seus erros, suas limita\u00e7\u00f5es e de estar sempre disposto a aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entre as compet\u00eancias b\u00e1sicas que s\u00e3o apreciadas dos profissionais, destacam-se: a profici\u00eancia, a responsabilidade, a seriedade, a pontualidade, a \u00e9tica, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www.significados.com.br\/profissionalismo\/. Texto adaptado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quest\u00f5es referentes ao texto 01.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla usou 500 gramas de chocolate para fazer 16 bolinhos. Quantas gramas de chocolate ela usou em cada bolinho, sabendo que ela distribuiu o chocolate igualmente?","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943674,"hashId":"f9665b0ae6560cdf57d5959ca2850ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carla usou 500 gramas de chocolate para fazer 16 bolinhos. Quantas gramas de chocolate ela usou em cada bolinho, sabendo que ela distribuiu o chocolate igualmente?<\/p>","resposta":7520281,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31,25 gramas.","id":7520281,"corpo":"<p>31,25 gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29,54 gramas","id":7520282,"corpo":"<p>29,54 gramas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28,76 gramas.","id":7520283,"corpo":"<p>28,76 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26,82 gramas.","id":7520284,"corpo":"<p>26,82 gramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18,98 gramas.","id":7520285,"corpo":"<p>18,98 gramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Vigil\u00e2ncia da leishmaniose visceral no c\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943743,"hashId":"97c013d9eb4f65413f47ecb202103280","enunciado":"<p>Sobre a Vigil\u00e2ncia da leishmaniose visceral no c\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7520612,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso Canino Suspeito - Todo c\u00e3o proveniente de \u00e1rea end\u00eamica, com ou sem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas compat\u00edveis ou n\u00e3o com a doen\u00e7a.","id":7520608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Canino Suspeito - Todo c\u00e3o proveniente de \u00e1rea end\u00eamica, com ou sem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas compat\u00edveis ou n\u00e3o com a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso Canino Confirmado - Crit\u00e9rio laboratorial: presen\u00e7a de exame parasitol\u00f3gico positivo.","id":7520609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Canino Confirmado - Crit\u00e9rio laboratorial: presen\u00e7a de exame parasitol\u00f3gico positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso Canino Confirmado - Crit\u00e9rio cl\u00ednico epidemiol\u00f3gico: todo c\u00e3o proveniente de \u00e1reas end\u00eamicas.","id":7520610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Canino Confirmado - Crit\u00e9rio cl\u00ednico epidemiol\u00f3gico: todo c\u00e3o proveniente de \u00e1reas end\u00eamicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso Canino Confirmado - C\u00e3o Infectado - Todo c\u00e3o assintom\u00e1tico com sorologia n\u00e3o reagente e parasitol\u00f3gico positivo.","id":7520611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Canino Confirmado - C\u00e3o Infectado - Todo c\u00e3o assintom\u00e1tico com sorologia n\u00e3o reagente e parasitol\u00f3gico positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso Canino Suspeito - Todo c\u00e3o proveniente de \u00e1rea end\u00eamica ou onde esteja ocorrendo surto, com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas compat\u00edveis com a doen\u00e7a.","id":7520612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Canino Suspeito - Todo c\u00e3o proveniente de \u00e1rea end\u00eamica ou onde esteja ocorrendo surto, com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas compat\u00edveis com a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a sequ\u00eancia de teclas de atalho que deve ser utilizada para acessar a janela de inser\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o em uma c\u00e9lula selecionada no Microsoft Excel 2010 (vers\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil)? Obs.: O caractere \u201c+\u201d serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943689,"hashId":"b685031a94bf650e65b14907b4d7b719","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a sequ\u00eancia de teclas de atalho que deve ser utilizada para acessar a janela de inser\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o em uma c\u00e9lula selecionada no Microsoft Excel 2010 (vers\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil)? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d serve apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7520352,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pressionar a tecla CTRL, seguida da tecla F e, por fim, pressionar a tecla I.","id":7520350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar a tecla CTRL, seguida da tecla F e, por fim, pressionar a tecla I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pressionar a tecla ALT, seguida da tecla F e, por fim, pressionar a tecla I.","id":7520351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar a tecla ALT, seguida da tecla F e, por fim, pressionar a tecla I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pressionar a tecla ALT, seguida da tecla U e, por fim, pressionar a tecla F.","id":7520352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar a tecla ALT, seguida da tecla U e, por fim, pressionar a tecla F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pressionar a tecla CTRL, seguida da tecla I e, por fim, pressionar a tecla F.","id":7520353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar a tecla CTRL, seguida da tecla I e, por fim, pressionar a tecla F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pressionar a tecla CTRL+ALT, seguida da tecla U e, por fim, pressionar a tecla F.","id":7520354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressionar a tecla CTRL+ALT, seguida da tecla U e, por fim, pressionar a tecla F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mosquito pertencente \u00e0 ordem dos d\u00edpteros, fam\u00edlia Culicidae, g\u00eanero Anopheles. A esp\u00e9cie Anopheles darlingi \u00e9 o principal vetor no Brasil, destacando-se na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a pela distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, antropofilia e capacidade de ser infectado por diferentes esp\u00e9cies de plasm\u00f3dios. Popularmente, os vetores s\u00e3o conhecidos por \"carapan\u00e3\", \"muri\u00e7oca\", \"sovela\", \"mosquito-prego\" e \"bicuda\". Esse vetor \u00e9 o principal transmissor da","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943754,"hashId":"f838ee0300cb305451545cb640ee562e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mosquito pertencente \u00e0 ordem dos d\u00edpteros, fam\u00edlia <em>Culicidae<\/em>, g\u00eanero <em>Anopheles<\/em>. A esp\u00e9cie <em>Anopheles darlingi <\/em>\u00e9 o principal vetor no Brasil, destacando-se na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a pela distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, antropofilia e capacidade de ser infectado por diferentes esp\u00e9cies de plasm\u00f3dios. Popularmente, os vetores s\u00e3o conhecidos por \"carapan\u00e3\", \"muri\u00e7oca\", \"sovela\", \"mosquito-prego\" e \"bicuda\". Esse vetor \u00e9 o principal transmissor da<\/p>","resposta":7520665,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre amarela.","id":7520663,"corpo":"<p>febre amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chikungunya.","id":7520664,"corpo":"<p>chikungunya.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mal\u00e1ria.","id":7520665,"corpo":"<p>mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leishmaniose.","id":7520666,"corpo":"<p>leishmaniose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Chagas.","id":7520667,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa possui cinco filiais. Na matriz, trabalham 78 funcion\u00e1rios e, em cada uma das filiais, o n\u00famero de funcion\u00e1rios \u00e9 a metade do n\u00famero que trabalha na matriz. Sendo assim, quantos funcion\u00e1rios trabalham em toda a empresa?","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943656,"hashId":"9747b9a9c666a2c59c1d8c286fb84298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa possui cinco filiais. Na matriz, trabalham 78 funcion\u00e1rios e, em cada uma das filiais, o n\u00famero de funcion\u00e1rios \u00e9 a metade do n\u00famero que trabalha na matriz. Sendo assim, quantos funcion\u00e1rios trabalham em toda a empresa?<\/p>","resposta":7520200,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"273","id":7520200,"corpo":"<p>273<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"195","id":7520201,"corpo":"<p>195<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180","id":7520202,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150","id":7520203,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125","id":7520204,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema do texto, tratado pela personagem M\u00f4nica ao fazer a pergunta, refere-se","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943618,"hashId":"8b3f60ff3902958891ac36c06f3daeb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema do texto, tratado pela personagem M\u00f4nica ao fazer a pergunta, refere-se<\/p>","resposta":7520012,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quest\u00f5es ortogr\u00e1ficas, referente ao emprego das letras.","id":7520010,"corpo":"<p>a quest\u00f5es ortogr\u00e1ficas, referente ao emprego das letras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a um problema social existente com o transporte urbano.","id":7520011,"corpo":"<p>a um problema social existente com o transporte urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":7520012,"corpo":"<p>\u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a problemas com hor\u00e1rios de maior tr\u00e1fego urbano.","id":7520013,"corpo":"<p>a problemas com hor\u00e1rios de maior tr\u00e1fego urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sua preocupa\u00e7\u00e3o quanto ao desespero das pessoas que, cansadas, disputam por um banco no \u00f4nibus.","id":7520014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua preocupa\u00e7\u00e3o quanto ao desespero das pessoas que, cansadas, disputam por um banco no \u00f4nibus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 02Fonte: http:\/\/portaldoprofessor.mec.gov.br\/fichaTecnicaAula.html?aula=24070Quest\u00f5es referentes ao texto 02","id":480651,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 02<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63639\/grupo-questao\/480651-20211004114753000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"660\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/portaldoprofessor.mec.gov.br\/fichaTecnicaAula.html?aula=24070<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quest\u00f5es referentes ao texto 02<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana fez 35 litros de suco e vai dividir esse volume em garrafas de 7\/5 de litro. Quantas garrafas Joana poder\u00e1 encher?","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943668,"hashId":"0515b2ad3084c61031ee145d5ec676c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana fez 35 litros de suco e vai dividir esse volume em garrafas de 7\/5 de litro. Quantas garrafas Joana poder\u00e1 encher?<\/p>","resposta":7520257,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":7520253,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":7520254,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":7520255,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23","id":7520256,"corpo":"<p>23<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":7520257,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1943668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle qu\u00edmico de combate \u00e0 Dengue consiste no uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63639,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate de Endemias","id":5622,"slug":"agente-de-combate-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-de-combate-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente de Combate de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 09:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943735,"hashId":"a6fb347f2a59bf662909e0ebbc40cbed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle qu\u00edmico de combate \u00e0 Dengue consiste no uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7520571,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle qu\u00edmico consiste no uso de inseticidas para o controle do vetor nas fases de ovo e pupa.","id":7520569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle qu\u00edmico consiste no uso de inseticidas para o controle do vetor nas fases de ovo e pupa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso indiscriminado dos inseticidas nas atividades de controle vetorial n\u00e3o causa impactos ambientais.","id":7520570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso indiscriminado dos inseticidas nas atividades de controle vetorial n\u00e3o causa impactos ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas em sa\u00fade p\u00fablica tem por base normas t\u00e9cnicas que preconizam os princ\u00edpios ativos desses produtos e recomendam as doses para os v\u00e1rios tipos de tratamento dispon\u00edveis.","id":7520571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas em sa\u00fade p\u00fablica tem por base normas t\u00e9cnicas que preconizam os princ\u00edpios ativos desses produtos e recomendam as doses para os v\u00e1rios tipos de tratamento dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os inseticidas n\u00e3o podem ser indicados para uso em \u00e1gua de consumo humano.","id":7520572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inseticidas n\u00e3o podem ser indicados para uso em \u00e1gua de consumo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle qu\u00edmico consiste no uso de cal para o controle do vetor na fase adulta.","id":7520573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle qu\u00edmico consiste no uso de cal para o controle do vetor na fase adulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade explica para um grupo de adolescentes que o \u00fanico m\u00e9todo de planejamento reprodutivo que protege contra a transmiss\u00e3o de DST\/HIV\/Aids \u00e9 ","provas":[{"id":63638,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1944923,"hashId":"d6fc28686fb2bbef69b6e0cc3fda5db4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade explica para um grupo de adolescentes que o \u00fanico m\u00e9todo de planejamento reprodutivo que protege contra a transmiss\u00e3o de DST\/HIV\/Aids \u00e9 <\/p>","resposta":7526056,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasectomia.","id":7526054,"corpo":"<p>vasectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espermicida.","id":7526055,"corpo":"<p>espermicida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preservativo feminino e masculino.","id":7526056,"corpo":"<p>preservativo feminino e masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ducha higi\u00eanica.","id":7526057,"corpo":"<p>ducha higi\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coito interrompido.","id":7526058,"corpo":"<p>coito interrompido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar visita domiciliar a um rec\u00e9m-nascido de 20 dias de vida, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade observa que, al\u00e9m do leite materno, a m\u00e3e oferece ch\u00e1 de erva doce para tratar c\u00f3licas. Assim, \u00e9 correto afirmar que esse rec\u00e9m-nascido est\u00e1 em aleitamento materno","provas":[{"id":63638,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-21 07:53:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1944882,"hashId":"302fe5fab78ef0da6106af04612d95c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar visita domiciliar a um rec\u00e9m-nascido de 20 dias de vida, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade observa que, al\u00e9m do leite materno, a m\u00e3e oferece ch\u00e1 de erva doce para tratar c\u00f3licas. Assim, \u00e9 correto afirmar que esse rec\u00e9m-nascido est\u00e1 em aleitamento materno<\/p>","resposta":7525871,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivo.","id":7525867,"corpo":"<p>exclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"misto.","id":7525868,"corpo":"<p>misto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementado.","id":7525869,"corpo":"<p>complementado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcial.","id":7525870,"corpo":"<p>parcial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"predominante.","id":7525871,"corpo":"<p>predominante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito","id":13965,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Estado foram atribu\u00eddas compet\u00eancias pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acompanhadas de um rol de bens para auxiliar no desempenho daquelas. Dentre as compet\u00eancias atribu\u00eddas na Constitui\u00e7\u00e3o aos Estados Federados,","provas":[{"id":27565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito","id":13965,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"artesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-especialista-em-regulacao-de-transporte-iii-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte III - \u00c1rea Direito - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 12:18:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":916850,"hashId":"ff5983a83a161bd251ddbeb5e5ca10a9","enunciado":"Ao Estado foram atribu\u00eddas compet\u00eancias pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acompanhadas de um rol de bens para auxiliar no desempenho\r\ndaquelas. Dentre as compet\u00eancias atribu\u00eddas na Constitui\u00e7\u00e3o aos Estados Federados,","resposta":3216556,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o todas aquelas atribu\u00eddas \u00e0 Uni\u00e3o, em car\u00e1ter complementar, de forma que quando o ente n\u00e3o as exercer, ficam os Estados autorizados a faz\u00ea-lo.","id":3216555,"corpo":"est\u00e3o todas aquelas atribu\u00eddas \u00e0 Uni\u00e3o, em car\u00e1ter complementar, de forma que quando o ente n\u00e3o as exercer, ficam os\r\nEstados autorizados a faz\u00ea-lo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consta expressamente a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de fornecimento de g\u00e1s canalizado.","id":3216556,"corpo":"consta expressamente a explora\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de fornecimento de g\u00e1s canalizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consta expressamente a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, mediante regime tarif\u00e1rio.","id":3216557,"corpo":"consta expressamente a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, mediante regime tarif\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incluem-se as compet\u00eancias suplementares em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o, Munic\u00edpios e Distrito Federal, em raz\u00e3o de sua hierarquia na composi\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3216558,"corpo":"incluem-se as compet\u00eancias suplementares em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o, Munic\u00edpios e Distrito Federal, em raz\u00e3o de sua hierarquia\r\nna composi\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dependem de delega\u00e7\u00e3o aquelas que originalmente foram atribu\u00eddas \u00e0 Uni\u00e3o, como os servi\u00e7os de portos mar\u00edtimos.","id":3216559,"corpo":"dependem de delega\u00e7\u00e3o aquelas que originalmente foram atribu\u00eddas \u00e0 Uni\u00e3o, como os servi\u00e7os de portos mar\u00edtimos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353873,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/916850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de detalhes de \u00e1reas molhadas de um empreendimento possui uma complexidade para sua execu\u00e7\u00e3o. \u00c9 necess\u00e1rio ter a compatibiliza\u00e7\u00e3o de todos os projetos pertinentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se enquadra no detalhe de \u00e1reas molhadas.","provas":[{"id":44586,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 15:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1348472,"hashId":"de9418683bb83a54327e36b7b0f6e885","enunciado":"<p align=justify>Projeto de detalhes de \u00e1reas molhadas de um empreendimento possui uma complexidade para sua execu\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 necess\u00e1rio ter a compatibiliza\u00e7\u00e3o de todos os projetos pertinentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se enquadra no\r\ndetalhe de \u00e1reas molhadas.<\/p>","resposta":4941418,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o dos revestimentos de piso e parede.","id":4941417,"corpo":"<p align=justify>Especifica\u00e7\u00e3o dos revestimentos de piso e parede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o e bitolas das tubula\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas.","id":4941418,"corpo":"<p align=justify>Especifica\u00e7\u00e3o e bitolas das tubula\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de metais e lou\u00e7as.","id":4941419,"corpo":"<p align=justify>Especifica\u00e7\u00e3o de metais e lou\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o do forro (gesso, lambri etc.).","id":4941420,"corpo":"<p align=justify>Especifica\u00e7\u00e3o do forro (gesso, lambri etc.).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o dos pontos hidr\u00e1ulicos.","id":4941421,"corpo":"<p align=justify>Posi\u00e7\u00e3o dos pontos hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"arquitetura\/1348472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dimens\u00f5es de reservat\u00f3rios, analise as afirmativas abaixo. I \u2013 A capacidade dos reservat\u00f3rios de uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria deve ser estabelecida levando-se em considera\u00e7\u00e3o o padr\u00e3o de consumo de \u00e1gua no edif\u00edcio e, onde for poss\u00edvel obter informa\u00e7\u00f5es, a frequ\u00eancia e a dura\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00f5es do abastecimento. II \u2013 O volume de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico deve ser, no m\u00ednimo, o necess\u00e1rio para 12 h de consumo normal no edif\u00edcio, j\u00e1 considerando o volume de \u00e1gua para combate a inc\u00eandio. III \u2013 No caso de resid\u00eancia de pequeno tamanho, recomenda-se que a reserva m\u00ednima seja de 500 l.","provas":[{"id":44586,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 15:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1348491,"hashId":"7ba685843bbbbf94d0dede6b72303517","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre dimens\u00f5es de reservat\u00f3rios, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 A capacidade dos reservat\u00f3rios de uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria deve ser estabelecida levando-se em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o o padr\u00e3o de consumo de \u00e1gua no edif\u00edcio e, onde for poss\u00edvel obter informa\u00e7\u00f5es, a frequ\u00eancia e a\r\ndura\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00f5es do abastecimento. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 O volume de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico deve ser, no m\u00ednimo, o necess\u00e1rio para 12 h de consumo\r\nnormal no edif\u00edcio, j\u00e1 considerando o volume de \u00e1gua para combate a inc\u00eandio. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 No caso de resid\u00eancia de pequeno tamanho, recomenda-se que a reserva m\u00ednima seja de 500 l.<\/p>","resposta":4941515,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":4941512,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4941513,"corpo":"<p align=justify>II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":4941514,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4941515,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o falsas.","id":4941516,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"arquitetura\/1348491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto de arquitetura trabalha em conjunto com a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, atendendo suas legisla\u00e7\u00f5es pertinentes. O dimensionamento de extintores manuais, instala\u00e7\u00f5es de chuveiros, hidrantes \u00e9:","provas":[{"id":44586,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 15:06:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1348477,"hashId":"0ecd293eeba3acfe7d346ed04e182688","enunciado":"<p align=justify>O projeto de arquitetura trabalha em conjunto com a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, atendendo suas\r\nlegisla\u00e7\u00f5es pertinentes. O dimensionamento de extintores manuais, instala\u00e7\u00f5es de chuveiros, hidrantes \u00e9:<\/p>","resposta":4941446,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meio de fuga.","id":4941442,"corpo":"<p align=justify>Meio de fuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meio de prote\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o.","id":4941443,"corpo":"<p align=justify>Meio de prote\u00e7\u00e3o de concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meio de combate de inc\u00eandio.","id":4941444,"corpo":"<p align=justify>Meio de combate de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meio de alerta.","id":4941445,"corpo":"<p align=justify>Meio de alerta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es.","id":4941446,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402983,"slug":"arquitetura-seguranca-contra-incendio-e-panico"}],"slug":"arquitetura\/1348477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual seria a pot\u00eancia m\u00ednima para dimensionar os pontos de tomadas nos dormit\u00f3rios de um apartamento?","provas":[{"id":44586,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Maric\u00e1","sigla":"CODEMAR","id":3984,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"codemar-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"codemar-rj-2017-instituto-acesso-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - CODEMAR - Arquiteto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-21 15:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1348437,"hashId":"044af3a8f931423f6d5fc6532dd8b0d2","enunciado":"<p align=justify>Qual seria a pot\u00eancia m\u00ednima para dimensionar os pontos de tomadas nos dormit\u00f3rios de um apartamento?<\/p>","resposta":4941253,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110 VA","id":4941250,"corpo":"<p align=justify>110 VA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600 VA","id":4941251,"corpo":"<p align=justify>600 VA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 VA","id":4941252,"corpo":"<p align=justify>500 VA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 VA","id":4941253,"corpo":"<p align=justify>100 VA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 VA","id":4941254,"corpo":"<p align=justify>200 VA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":"arquitetura\/1348437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trabalhos desenvolvidos por uma equipe multidisciplinar incluem a elabora\u00e7\u00e3o de programas educativos, pr\u00e1ticas de treinamento em mudan\u00e7as de comportamento e de estilo de vida, minimiza\u00e7\u00e3o de fatores de risco e prepara\u00e7\u00e3o para interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas.","provas":[{"id":28685,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:22:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":938781,"hashId":"e0935819f023eab1e209c67b0605442b","enunciado":"Os trabalhos desenvolvidos por uma equipe multidisciplinar\r\nincluem a elabora\u00e7\u00e3o de programas educativos, pr\u00e1ticas de\r\ntreinamento em mudan\u00e7as de comportamento e de estilo de\r\nvida, minimiza\u00e7\u00e3o de fatores de risco e prepara\u00e7\u00e3o para\r\ninterven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas.","resposta":3289412,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3289412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3289413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do trabalho realizado por equipes multidisciplinares de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.","id":357979,"enunciado":"A respeito do trabalho realizado por equipes multidisciplinares de\r\nsa\u00fade, julgue os itens seguintes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/938781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista","id":14378,"slug":"1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista"},{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":14379,"slug":"1o-tenente-area-medico"},{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo \u201cTeve in\u00edcio, ent\u00e3o, uma s\u00e9rie de ensaios cl\u00ednicos \u2014 testes em pessoas \u2014, que foram amplamente noticiados\u201d (l. 12 a 14) poderia ser corretamente reescrito da seguinte forma: Iniciaram-se, ent\u00e3o, v\u00e1rios ensaios cl\u00ednicos \u2014 testes em pessoas \u2014, os quais foram amplamente noticiados.","provas":[{"id":28659,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista","id":14378,"slug":"1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista - 2017"},{"id":28660,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":14379,"slug":"1o-tenente-area-medico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-area-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea M\u00e9dico - 2017"},{"id":28684,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":28685,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 09:22:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":938163,"hashId":"f1039e58031bca7ae59756423a1dd406","enunciado":"O per\u00edodo \u201cTeve in\u00edcio, ent\u00e3o, uma s\u00e9rie de ensaios cl\u00ednicos \u2014\r\ntestes em pessoas \u2014, que foram amplamente noticiados\u201d\r\n(l. 12 a 14) poderia ser corretamente reescrito da seguinte\r\nforma: Iniciaram-se, ent\u00e3o, v\u00e1rios ensaios cl\u00ednicos \u2014 testes\r\nem pessoas \u2014, os quais foram amplamente noticiados.","resposta":3287648,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3287648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3287649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1AAA, julgue os itens que se seguem.","id":357822,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28659\/01.gif\"><\/p><p>Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do\r\ntexto CG1A1AAA, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/938163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista","id":14378,"slug":"1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista"},{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":14379,"slug":"1o-tenente-area-medico"},{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O firewall do Windows protege esse sistema por meio da criptografia dos dados nas unidades de dados fixas e remov\u00edveis, bem como resguarda a unidade do sistema operacional contra ataques offline, que s\u00e3o efetuados para desabilitar ou descartar o sistema operacional instalado.","provas":[{"id":28659,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista","id":14378,"slug":"1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista - 2017"},{"id":28660,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":14379,"slug":"1o-tenente-area-medico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-area-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea M\u00e9dico - 2017"},{"id":28684,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":28685,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 09:22:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":938217,"hashId":"075afec7c8daf24eb02a320ea5ad727b","enunciado":"O firewall do Windows protege esse sistema por meio da\r\ncriptografia dos dados nas unidades de dados fixas e\r\nremov\u00edveis, bem como resguarda a unidade do sistema\r\noperacional contra ataques offline, que s\u00e3o efetuados para\r\ndesabilitar ou descartar o sistema operacional instalado.","resposta":3287757,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3287756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3287757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a software para o ambiente de microinform\u00e1tica e a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":357843,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos a software para o ambiente\r\nde microinform\u00e1tica e a prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/938217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista","id":14378,"slug":"1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista"},{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":14379,"slug":"1o-tenente-area-medico"},{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma entidade de servi\u00e7os privados de cobertura assistencial, ap\u00f3s firmar conv\u00eanio com o SUS, passa a integr\u00e1-lo de forma complementar.","provas":[{"id":28659,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista","id":14378,"slug":"1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-cirurgia-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea Cirurgia Dentista - 2017"},{"id":28660,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":14379,"slug":"1o-tenente-area-medico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-area-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea M\u00e9dico - 2017"},{"id":28684,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2017"},{"id":28685,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:22:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":938171,"hashId":"6b3876b591f48a4945a3fd7029a86281","enunciado":"Uma entidade de servi\u00e7os privados de cobertura assistencial,\r\nap\u00f3s firmar conv\u00eanio com o SUS, passa a integr\u00e1-lo de forma\r\ncomplementar.","resposta":3287664,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3287664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3287665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e a gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":357825,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o pertinente e a gest\u00e3o do Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/938171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de algum sinal de risco psicol\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 adequada, tendo em vista a idade tenra do beb\u00ea.","provas":[{"id":28685,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-1o-tenente-pm-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:22:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":938732,"hashId":"23df54c7c5264653fff70505ecf1d011","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de algum sinal de risco psicol\u00f3gico n\u00e3o \u00e9\r\nadequada, tendo em vista a idade tenra do beb\u00ea.","resposta":3289315,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3289314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3289315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leandra, policial militar, m\u00e3e de Igor, com sete meses de idade, procurou atendimento psicol\u00f3gico para a avalia\u00e7\u00e3o de seu beb\u00ea, pois notava que ele tinha caracter\u00edsticas muito semelhantes \u00e0s do irm\u00e3o mais velho, diagnosticado com autismo aos oito anos de idade. Igor, assim como o irm\u00e3o, fica sob os cuidados da m\u00e3e e da av\u00f3 paterna. O pai trabalha ao longo do dia e viaja frequentemente por motivos profissionais. Leandra tem quadro de depress\u00e3o, faz uso de medica\u00e7\u00e3o e est\u00e1 afastada do servi\u00e7o por tempo indeterminado em decorr\u00eancia de crise de ansiedade importante h\u00e1 um m\u00eas. Sua sogra a auxilia cuidando das crian\u00e7as, o que ajuda a evitar que Leandra fique sozinha com filhos e se sinta sobrecarregada com todos os afazeres de casa. Igor nasceu a termo. De acordo com o relato de Leandra, \u201cmas sempre foi diferente. A gente colocava ele no colo, mas ele parecia n\u00e3o se acomodar. Passa boa parte do tempo olhando para o teto. N\u00e3o tem nada mais dif\u00edcil do que conseguir a aten\u00e7\u00e3o dele\u201d (sic). A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, considerando as contribui\u00e7\u00f5es da psicologia do desenvolvimento.","id":357967,"enunciado":"<p>Leandra, policial militar, m\u00e3e de Igor, com sete meses\r\nde idade, procurou atendimento psicol\u00f3gico para a avalia\u00e7\u00e3o\r\nde seu beb\u00ea, pois notava que ele tinha caracter\u00edsticas muito\r\nsemelhantes \u00e0s do irm\u00e3o mais velho, diagnosticado com autismo\r\naos oito anos de idade. Igor, assim como o irm\u00e3o, fica sob os\r\ncuidados da m\u00e3e e da av\u00f3 paterna. O pai trabalha ao longo do dia\r\ne viaja frequentemente por motivos profissionais. Leandra tem\r\nquadro de depress\u00e3o, faz uso de medica\u00e7\u00e3o e est\u00e1 afastada\r\ndo servi\u00e7o por tempo indeterminado em decorr\u00eancia de crise\r\nde ansiedade importante h\u00e1 um m\u00eas. Sua sogra a auxilia cuidando\r\ndas crian\u00e7as, o que ajuda a evitar que Leandra fique sozinha com\r\nfilhos e se sinta sobrecarregada com todos os afazeres de casa.\r\nIgor nasceu a termo. De acordo com o relato de Leandra,\r\n\u201cmas sempre foi diferente. A gente colocava ele no colo,\r\nmas ele parecia n\u00e3o se acomodar. Passa boa parte do tempo\r\nolhando para o teto. N\u00e3o tem nada mais dif\u00edcil do que conseguir\r\na aten\u00e7\u00e3o dele\u201d (sic).\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir,\r\nconsiderando as contribui\u00e7\u00f5es da psicologia do desenvolvimento.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/938732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}