{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161156,"perPage":"100","pages":21612,"page":10926,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas da base volar da falange m\u00e9dia s\u00e3o consideradas inst\u00e1veis se envolverem a superf\u00edcie articular (IFP) em:","provas":[{"id":57953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-mao","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1756339,"hashId":"b3c63c54874b947534db43eea67c1292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas da base volar da falange m\u00e9dia s\u00e3o consideradas inst\u00e1veis se envolverem a superf\u00edcie articular (IFP) em:<\/p>","resposta":6687960,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menos de 10%","id":6687957,"corpo":"<p>Menos de 10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menos de 30%","id":6687958,"corpo":"<p>Menos de 30%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 30% e 40%","id":6687959,"corpo":"<p>Entre 30% e 40%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 40%","id":6687960,"corpo":"<p>Mais de 40%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome dolorosa complexa regional, a causalgia corresponde ao tipo:","provas":[{"id":57953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-mao","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1756341,"hashId":"74fcd953f9caf606d44dc2d2298e87c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome dolorosa complexa regional, a causalgia corresponde ao tipo:<\/p>","resposta":6687966,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6687965,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6687966,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6687967,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6687968,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hansen\u00edase, os nervos da extremidade superior mais e menos acometidos s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":57953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-mao","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1756347,"hashId":"fcd60a5c5e4536b70b1adb210de6eb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hansen\u00edase, os nervos da extremidade superior mais e menos acometidos s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6687990,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ulnar e o mediano.","id":6687989,"corpo":"<p>Ulnar e o mediano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ulnar e o radial.","id":6687990,"corpo":"<p>Ulnar e o radial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mediano e o radial.","id":6687991,"corpo":"<p>Mediano e o radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mediano e o ulnar.","id":6687992,"corpo":"<p>Mediano e o ulnar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ligamentos de GRAYSON e de CLELAND est\u00e3o localizados em rela\u00e7\u00e3o ao feixe v\u00e1sculo nervoso digital, respectivamente:","provas":[{"id":57953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-mao","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1756348,"hashId":"1a05e97b41db6d1a6947b4041604ffea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ligamentos de GRAYSON e de CLELAND est\u00e3o localizados em rela\u00e7\u00e3o ao feixe v\u00e1sculo nervoso digital, respectivamente:<\/p>","resposta":6687993,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volarmente e dorsalmente","id":6687993,"corpo":"<p>Volarmente e dorsalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dorsalmente e volarmente","id":6687994,"corpo":"<p>Dorsalmente e volarmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volarmente e volarmente","id":6687995,"corpo":"<p>Volarmente e volarmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dorsalmente e dorsalmente","id":6687996,"corpo":"<p>Dorsalmente e dorsalmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na deformidade em botoeira cr\u00f4nica, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de BURTON, a presen\u00e7a de contratura fixa, fibrose articular e contratura dos ligamentos colaterais e da placa volar ocorrem no est\u00e1gio:","provas":[{"id":57953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-mao","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1756350,"hashId":"33eb99d3c19e77627293ff77d9f24c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na deformidade em botoeira cr\u00f4nica, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de BURTON, a presen\u00e7a de contratura fixa, fibrose articular e contratura dos ligamentos colaterais e da placa volar ocorrem no est\u00e1gio:<\/p>","resposta":6688003,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6688001,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6688002,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6688003,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6688004,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na les\u00e3o ligamentar escafossemilunar, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o artrosc\u00f3pica, a les\u00e3o com afastamento suficiente entre os ossos para penetra\u00e7\u00e3o do artrosc\u00f3pio corresponde ao grau:","provas":[{"id":57953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22755},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-mao","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1756355,"hashId":"702744e8e575eae50ac84fceb4efcfdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na les\u00e3o ligamentar escafossemilunar, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o artrosc\u00f3pica, a les\u00e3o com afastamento suficiente entre os ossos para penetra\u00e7\u00e3o do artrosc\u00f3pio corresponde ao grau:<\/p>","resposta":6688024,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6688021,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6688022,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6688023,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6688024,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA no tratamento do C\u00e2ncer de orofaringe e hipofaringe:","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756364,"hashId":"5924c112bce08b468b43378ddaaea951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA no tratamento do C\u00e2ncer de orofaringe e hipofaringe:<\/p>","resposta":6688065,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abordagem da faringotomia lateral \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para ressec\u00e7\u00e3o de tumores dessas regi\u00f5es.","id":6688062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem da faringotomia lateral \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para ressec\u00e7\u00e3o de tumores dessas regi\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A esofagografia com degluti\u00e7\u00e3o de b\u00e1rio e a radiografia de t\u00f3rax s\u00e3o recomend\u00e1veis para afastar a exist\u00eancia de outros tumores prim\u00e1rios.","id":6688063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esofagografia com degluti\u00e7\u00e3o de b\u00e1rio e a radiografia de t\u00f3rax s\u00e3o recomend\u00e1veis para afastar a exist\u00eancia de outros tumores prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A faringotomia lateral pode ser ampliada superiormente para expor a nasofaringe.","id":6688064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faringotomia lateral pode ser ampliada superiormente para expor a nasofaringe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6688065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1923, Crile descreveu a mandibulectomia marginal como uma incis\u00e3o \u201caprofundada\u201d at\u00e9 o osso subjacente e, em seguida, adentro do osso com um cinzel cortante ou uma serra. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756365,"hashId":"cb4869358655e15e5232150273b33fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1923, Crile descreveu a mandibulectomia marginal como uma incis\u00e3o \u201caprofundada\u201d at\u00e9 o osso subjacente e, em seguida, adentro do osso com um cinzel cortante ou uma serra. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6688068,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mandibulectomias marginais est\u00e3o contraindicadas nos tumores retromolares e de orofaringe.","id":6688066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mandibulectomias marginais est\u00e3o contraindicadas nos tumores retromolares e de orofaringe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mandibulectomias marginais podem ser indicadas apenas para ressec\u00e7\u00f5es de les\u00f5es benignas.","id":6688067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mandibulectomias marginais podem ser indicadas apenas para ressec\u00e7\u00f5es de les\u00f5es benignas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A osteotomia na mandibulectomia marginal anterior deve ser feita sempre no meio da cavidade dent\u00e1ria dos caninos extra\u00eddos.","id":6688068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteotomia na mandibulectomia marginal anterior deve ser feita sempre no meio da cavidade dent\u00e1ria dos caninos extra\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maior vantagem da mandibulectomia marginal \u00e9 evitar traqueostomia.","id":6688069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior vantagem da mandibulectomia marginal \u00e9 evitar traqueostomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os tipos de laringectomias citadas abaixo, qual a que N\u00c3O se aplica na preserva\u00e7\u00e3o de todas as fun\u00e7\u00f5es da laringe (respirat\u00f3ria,esfincteriana e vocal)?","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756369,"hashId":"866d4926bf911ec88d8bab6b12b94fee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os tipos de laringectomias citadas abaixo, qual a que <u>N\u00c3O<\/u> se aplica na preserva\u00e7\u00e3o de todas as fun\u00e7\u00f5es da laringe (respirat\u00f3ria,esfincteriana e vocal)?<\/p>","resposta":6688084,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laringectomia quase total","id":6688084,"corpo":"<p>Laringectomia quase total<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laringectomia supragl\u00f3tica","id":6688085,"corpo":"<p>Laringectomia supragl\u00f3tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laringectomia Supracricoidea com cricohioideoepiglotopexia (epiglote preservada)","id":6688086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringectomia Supracricoidea com cricohioideoepiglotopexia (epiglote preservada)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laringectomia Supracricoidea com cricohioideoepiglotopexia (com ressec\u00e7\u00e3o da epiglote)","id":6688087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laringectomia Supracricoidea com cricohioideoepiglotopexia (com ressec\u00e7\u00e3o da epiglote)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1756369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A restaura\u00e7\u00e3o da voz ap\u00f3s laringectomia total \u00e9 sempre desafiadora para a equipe m\u00e9dica em fun\u00e7\u00e3o da gravidade dessa disfun\u00e7\u00e3o e dos efeitos sobre as rela\u00e7\u00f5es sociais. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de reabilita\u00e7\u00e3o vocal podemos afirmar que:","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756374,"hashId":"a49c9390da7903afded1e93fc903c64f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A restaura\u00e7\u00e3o da voz ap\u00f3s laringectomia total \u00e9 sempre desafiadora para a equipe m\u00e9dica em fun\u00e7\u00e3o da gravidade dessa disfun\u00e7\u00e3o e dos efeitos sobre as rela\u00e7\u00f5es sociais. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de reabilita\u00e7\u00e3o vocal podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6688109,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os osciladores prot\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o mais indicados devido ao som de baixa qualidade emitido, monotonal e maquinal.","id":6688106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os osciladores prot\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o mais indicados devido ao som de baixa qualidade emitido, monotonal e maquinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A voz esof\u00e1gica \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada com a vantagem de n\u00e3o necessitar de cirurgia e com excelente resultado em mais de 80% dos pacientes.","id":6688107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A voz esof\u00e1gica \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada com a vantagem de n\u00e3o necessitar de cirurgia e com excelente resultado em mais de 80% dos pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00f3tese traqueoesof\u00e1gica \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia dispon\u00edvel para restaura\u00e7\u00e3o da voz, por\u00e9m, h\u00e1 desvantagem da utiliza\u00e7\u00e3o de uma das m\u00e3os para oclus\u00e3o do traqueostoma, sempre que o paciente vocalizar.","id":6688108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3tese traqueoesof\u00e1gica \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia dispon\u00edvel para restaura\u00e7\u00e3o da voz, por\u00e9m, h\u00e1 desvantagem da utiliza\u00e7\u00e3o de uma das m\u00e3os para oclus\u00e3o do traqueostoma, sempre que o paciente vocalizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estenose do estoma \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para realiza\u00e7\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese traqueoesof\u00e1gica.","id":6688109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estenose do estoma \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para realiza\u00e7\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese traqueoesof\u00e1gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer da gl\u00e2ndula paratireoide, \u00e9 ERRADO afirmar:","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756383,"hashId":"657e9b42929da84505631528522aa827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer da gl\u00e2ndula paratireoide, \u00e9 <u>ERRADO<\/u> afirmar:<\/p>","resposta":6688144,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O achado intra-operat\u00f3rio muitas vezes dificulta a distin\u00e7\u00e3o entre patologia benigna e maligna, sendo recomend\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia de congela\u00e7\u00e3o.","id":6688144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado intra-operat\u00f3rio muitas vezes dificulta a distin\u00e7\u00e3o entre patologia benigna e maligna, sendo recomend\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia de congela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios histopatol\u00f3gicos para a defini\u00e7\u00e3o de malignidade foram descritos por Schantz e Castlemen e incluem: C\u00e1psula fibrosa, estrutura trabecular e invas\u00e3o capsular ou vascular.","id":6688145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios histopatol\u00f3gicos para a defini\u00e7\u00e3o de malignidade foram descritos por <em>Schantz <\/em>e <em>Castlemen<\/em> e incluem: C\u00e1psula fibrosa, estrutura trabecular e invas\u00e3o capsular ou vascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia de congela\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 indicada.","id":6688146,"corpo":"<p>A bi\u00f3psia de congela\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 indicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em alguns casos a confirma\u00e7\u00e3o de malignidade s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel ap\u00f3s a recorr\u00eancia da doen\u00e7a.","id":6688147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos a confirma\u00e7\u00e3o de malignidade s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel ap\u00f3s a recorr\u00eancia da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual m\u00fasculo abaixo N\u00c3O est\u00e1 inclu\u00eddo no espa\u00e7o mastigador?","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756393,"hashId":"02d00209f8419d44a12b489e8874fafc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual m\u00fasculo abaixo <u>N\u00c3O<\/u> est\u00e1 inclu\u00eddo no espa\u00e7o mastigador?<\/p>","resposta":6688190,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pterig\u00f3ide medial","id":6688188,"corpo":"<p>Pterig\u00f3ide medial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pterig\u00f3ide lateral","id":6688189,"corpo":"<p>Pterig\u00f3ide lateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ventre posterior do dig\u00e1strico","id":6688190,"corpo":"<p>Ventre posterior do dig\u00e1strico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temporal","id":6688191,"corpo":"<p>Temporal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e2ncer da laringe T3, a fixa\u00e7\u00e3o da prega vocal ocorre devido \u00e0 invas\u00e3o das estruturas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756395,"hashId":"92d96ed0f610d4e2453fa2417eb8d9ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e2ncer da laringe T3, a fixa\u00e7\u00e3o da prega vocal ocorre devido \u00e0 invas\u00e3o das estruturas abaixo, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":6688197,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acometimento do ramo externo do n. lar\u00edngeo superior.","id":6688197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometimento do ramo externo do n. lar\u00edngeo superior.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acometimento do ramo interno do n. lar\u00edngeo recorrente.","id":6688198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometimento do ramo interno do n. lar\u00edngeo recorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invas\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o cricoaritenoidea .","id":6688199,"corpo":"<p>Invas\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o cricoaritenoidea .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":6688200,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente com fun\u00e7\u00e3o pulmonar preservada, portador de carcinoma espinocelular invasivo da laringe, que ocupa os 2\/3 anteriores de ambas pregas vocais, sem altera\u00e7\u00e3o de mobilidade e sem extens\u00e3o supragl\u00f3tica ou subgl\u00f3tica, qual a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica?","provas":[{"id":57952,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":1756399,"hashId":"ee699498832217afe0c03d8e88503de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente com fun\u00e7\u00e3o pulmonar preservada, portador de carcinoma espinocelular invasivo da laringe, que ocupa os 2\/3 anteriores de ambas pregas vocais, sem altera\u00e7\u00e3o de mobilidade e sem extens\u00e3o supragl\u00f3tica ou subgl\u00f3tica, qual a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica?<\/p>","resposta":6688216,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laringectomia parcial frontolateral","id":6688214,"corpo":"<p>Laringectomia parcial frontolateral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quimioterapia de indu\u00e7\u00e3o + radioterapia","id":6688215,"corpo":"<p>Quimioterapia de indu\u00e7\u00e3o + radioterapia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radioterapia","id":6688216,"corpo":"<p>Radioterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":6688217,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o sobre o momento cir\u00fargico para o paciente portador de endocardite infecciosa (EI), a despeito dos avan\u00e7os das t\u00e9cnicas cir\u00fargicas e dos novos antibi\u00f3ticos, permanece complexa e sempre deve estar baseada no curso da doen\u00e7a, no grau de destrui\u00e7\u00e3o tecidual, nas altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas consequentes a esta destrui\u00e7\u00e3o e na presen\u00e7a de eventuais comorbidades que agregam uma maior taxa de morbimortalidade a esse grupo de pacientes. \u00c9 considerada uma urg\u00eancia cir\u00fargica que pode ser abordada em 2 a 4 dias o paciente que apresenta:","provas":[{"id":57951,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1756421,"hashId":"715ebc50668dd9b720c34f50cfbad82a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o sobre o momento cir\u00fargico para o paciente portador de endocardite infecciosa (EI), a despeito dos avan\u00e7os das t\u00e9cnicas cir\u00fargicas e dos novos antibi\u00f3ticos, permanece complexa e sempre deve estar baseada no curso da doen\u00e7a, no grau de destrui\u00e7\u00e3o tecidual, nas altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas consequentes a esta destrui\u00e7\u00e3o e na presen\u00e7a de eventuais comorbidades que agregam uma maior taxa de morbimortalidade a esse grupo de pacientes. \u00c9 considerada uma urg\u00eancia cir\u00fargica que pode ser abordada em 2 a 4 dias o paciente que apresenta:<\/p>","resposta":6688313,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica com classe funcional III \u2013 IV.","id":6688310,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia a\u00f3rtica com classe funcional III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ruptura do seio de Valsalva em outra estrutura card\u00edaca.","id":6688311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruptura do seio de Valsalva em outra estrutura card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula no peric\u00e1rdio ou em outra estrutura card\u00edaca.","id":6688312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula no peric\u00e1rdio ou em outra estrutura card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de abscesso perivalvar.","id":6688313,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o de abscesso perivalvar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Planejamento Pleno - \u00c1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Projetos de E&P no pr\u00e9-sal","id":23203}],"orgaos":[{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Valor presente l\u00edquido (VPL) \u00e9 o principal indicador da viabilidade econ\u00f4mica de um projeto de investimento. Em rela\u00e7\u00e3o a esses indicadores, avalie se as afirmativas seguintes s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): I. O VPL \u00e9 a soma alg\u00e9brica dos custos e dos benef\u00edcios l\u00edquidos do projeto durante sua vida trazidos \u00e0 data de atualiza\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa. II. Utiliza-se no c\u00e1lculo do VPL a taxa de desconto apropriada, qual seja a taxa m\u00ednima de atratividade \u2013TMA \u2013 do segmento de neg\u00f3cio.III. Num projeto de 25 anos de vida, os custos operacionais sempre ter\u00e3o mais peso no VPL que os custos de investimento.IV. O per\u00edodo de tempo considerado para a an\u00e1lise do VPL se inicia no primeiro desembolso de investimento e se estende por toda a vida econ\u00f4mica do projeto. V. Projetos com maiores receitas sempre ter\u00e3o maiores VPLs. VI. Outros indicadores podem ser associados ao VPL para auxiliar a decis\u00e3o de aprovar um projeto. As afirmativas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":59265,"cargo":{"descricao":"Assistente de Planejamento Pleno - \u00c1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Projetos de E&P no pr\u00e9-sal","id":23203},"orgao":{"nome":"EmpresaBrasileiradeAdministra\u00e7\u00e3odePetr\u00f3leoeG\u00e1sNaturalS.A.","sigla":"Pre Sal Petroleo S A","id":4822,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pre-sal-petroleo-s-a-2017-funrio-assistente-de-planejamento-pleno-area-avaliacao-economica-de-projetos-de-eep-no-pre-sal","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Pr\u00e9-Sal Petr\u00f3leo S.A - Assistente de Planejamento Pleno - \u00c1rea: Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica de Projetos de E&P no pr\u00e9-sal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1792269,"hashId":"571a07d0917d78917c79f01fe62e3516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Valor presente l\u00edquido (VPL) \u00e9 o principal indicador da viabilidade econ\u00f4mica de um projeto de investimento. Em rela\u00e7\u00e3o a esses indicadores, avalie se as afirmativas seguintes s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O VPL \u00e9 a soma alg\u00e9brica dos custos e dos benef\u00edcios l\u00edquidos do projeto durante sua vida trazidos \u00e0 data de atualiza\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Utiliza-se no c\u00e1lculo do VPL a taxa de desconto apropriada, qual seja a taxa m\u00ednima de atratividade \u2013TMA \u2013 do segmento de neg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Num projeto de 25 anos de vida, os custos operacionais sempre ter\u00e3o mais peso no VPL que os custos de investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O per\u00edodo de tempo considerado para a an\u00e1lise do VPL se inicia no primeiro desembolso de investimento e se estende por toda a vida econ\u00f4mica do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Projetos com maiores receitas sempre ter\u00e3o maiores VPLs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Outros indicadores podem ser associados ao VPL para auxiliar a decis\u00e3o de aprovar um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6849018,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, V, V.","id":6849014,"corpo":"<p>F, F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, F.","id":6849015,"corpo":"<p>V, V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F, V.","id":6849016,"corpo":"<p>F, V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F, F.","id":6849017,"corpo":"<p>V, V, F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F, V.","id":6849018,"corpo":"<p>V, V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto II, seu tema central \u00e9: ","provas":[{"id":56967,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2017-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762460,"hashId":"a061a3a8733ad778c0985f83ea6e1f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o<strong> texto II,<\/strong> seu tema central \u00e9: <\/p>","resposta":6715116,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O suic\u00eddio, nem t\u00e3o comum entre os jovens na d\u00e9cada atual, tem o incentivo das redes sociais por meio dos jogos que ela promove. ","id":6715113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O suic\u00eddio, nem t\u00e3o comum entre os jovens na d\u00e9cada atual, tem o incentivo das redes sociais por meio dos jogos que ela promove. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Hoje, a principal causa do suic\u00eddio entre adolescentes e jovens \u00e9 a internet e as recentes redes sociais s\u00e3o as suas principais fontes de difus\u00e3o. ","id":6715114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hoje, a principal causa do suic\u00eddio entre adolescentes e jovens \u00e9 a internet e as recentes redes sociais s\u00e3o as suas principais fontes de difus\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cBaleia Azul\u201d e \u201cPokemon Go\u201d s\u00e3o os jogos mais recentes que influenciam um comportamento suicida entre adolescentes e jovens. ","id":6715115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBaleia Azul\u201d e \u201cPokemon Go\u201d s\u00e3o os jogos mais recentes que influenciam um comportamento suicida entre adolescentes e jovens. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente \u201cBaleia Azul\u201d \u00e9 a forma mais recente e influenciadora de suic\u00eddio entre os jovens por meio das redes sociais. ","id":6715116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente \u201cBaleia Azul\u201d \u00e9 a forma mais recente e influenciadora de suic\u00eddio entre os jovens por meio das redes sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os jogos virtuais, como \u201cBaleia Azul\u201d, n\u00e3o promovem influ\u00eancias negativas ao comportamento suicida dos jovens. ","id":6715117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os jogos virtuais, como \u201cBaleia Azul\u201d, n\u00e3o promovem influ\u00eancias negativas ao comportamento suicida dos jovens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.TEXTO I Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;TEXTO II SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos serial killers virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. [...] Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. [...] Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejosNessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; Gloss\u00e1rio: Kafka: Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.Compadre Washington: Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. Serial killers: Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". ","id":460989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56967\/grupo-questao\/460989-20210621175949000000-0.png\" width=\"413\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos <em>serial killers<\/em> virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><strong>Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Nessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Gloss\u00e1rio: <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Kafka: <\/strong>Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Compadre Washington: <\/strong>Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Serial killers: <\/strong>Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para defender sua tese no texto II, a autora utilizou em seus argumentos:","provas":[{"id":56967,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2017-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762463,"hashId":"fabe63245bfe72853a8ce66d26182cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para defender sua tese no <strong>texto II, <\/strong>a autora utilizou em seus argumentos:<\/p>","resposta":6715128,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato e cita\u00e7\u00e3o.","id":6715128,"corpo":"<p>fato e cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fato e pesquisa.","id":6715129,"corpo":"<p>fato e pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dado estat\u00edstico e cita\u00e7\u00e3o.","id":6715130,"corpo":"<p>dado estat\u00edstico e cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dado estat\u00edstico e pesquisa.","id":6715131,"corpo":"<p>dado estat\u00edstico e pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dedu\u00e7\u00e3o e cita\u00e7\u00e3o.","id":6715132,"corpo":"<p>dedu\u00e7\u00e3o e cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.TEXTO I Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;TEXTO II SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos serial killers virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. [...] Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. [...] Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejosNessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; Gloss\u00e1rio: Kafka: Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.Compadre Washington: Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. Serial killers: Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". ","id":460989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56967\/grupo-questao\/460989-20210621175949000000-0.png\" width=\"413\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos <em>serial killers<\/em> virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><strong>Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Nessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Gloss\u00e1rio: <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Kafka: <\/strong>Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Compadre Washington: <\/strong>Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Serial killers: <\/strong>Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reg\u00eancias verbal e nominal tratam do emprego ou n\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o junto a verbos e nomes. Com base nisso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um problema de reg\u00eancia verbal:","provas":[{"id":56967,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2017-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762470,"hashId":"5d6366e16cb7e7b0d21f94461d894c63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As reg\u00eancias verbal e nominal tratam do emprego ou n\u00e3o de preposi\u00e7\u00e3o junto a verbos e nomes. Com base nisso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um problema de reg\u00eancia verbal:<\/p>","resposta":6715160,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cJovens precisam de desenhar o horizonte dos seus desejos...\u201d","id":6715160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJovens precisam de desenhar o horizonte dos seus desejos...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSabe-se que as tecnologias...\u201d","id":6715161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSabe-se que as tecnologias...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta.\u201d","id":6715162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...para se chegar a um ponto.\u201d","id":6715163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...para se chegar a um ponto.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...sucumbe \u00e0 capacidade da m\u00e1quina.\u201d","id":6715164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...sucumbe \u00e0 capacidade da m\u00e1quina.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.TEXTO I Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;TEXTO II SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos serial killers virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. [...] Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. [...] Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejosNessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; Gloss\u00e1rio: Kafka: Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.Compadre Washington: Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. Serial killers: Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". ","id":460989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56967\/grupo-questao\/460989-20210621175949000000-0.png\" width=\"413\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos <em>serial killers<\/em> virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><strong>Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Nessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Gloss\u00e1rio: <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Kafka: <\/strong>Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Compadre Washington: <\/strong>Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Serial killers: <\/strong>Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao sentido das conjun\u00e7\u00f5es nos per\u00edodos retirados do texto II.","provas":[{"id":56967,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2017-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762495,"hashId":"a9f35d83517f7b9f0e9614e2aec619e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>quanto ao sentido das conjun\u00e7\u00f5es nos per\u00edodos retirados do <strong>texto II.<\/strong><\/p>","resposta":6715273,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais\u201d. A conjun\u00e7\u00e3o mas traz uma ideia que se op\u00f5e \u00e0 primeira ora\u00e7\u00e3o.","id":6715272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, <strong><em>mas <\/em><\/strong>a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais\u201d. A conjun\u00e7\u00e3o <strong><em>mas <\/em><\/strong>traz uma ideia que se op\u00f5e \u00e0 primeira ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura\u201d. A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva uma vez que introduz a condi\u00e7\u00e3o para que aconte\u00e7a o que foi afirmado na ora\u00e7\u00e3o principal.","id":6715273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cUma vez que<\/em><\/strong> a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura\u201d. A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva <strong><em>uma vez que<\/em><\/strong> introduz a condi\u00e7\u00e3o para que aconte\u00e7a o que foi afirmado na ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] \u201cos aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos\u201d. A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva mas tamb\u00e9m estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o entre as ora\u00e7\u00f5es que justificam a afirma\u00e7\u00e3o da primeira ora\u00e7\u00e3o.","id":6715274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u201cos aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer <strong><em>n\u00e3o somente<\/em><\/strong> o que desejamos, <strong><em>mas tamb\u00e9m<\/em><\/strong> precisam dizer o que desejamos\u201d. A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva <strong><em>mas tamb\u00e9m <\/em><\/strong>estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o entre as ora\u00e7\u00f5es que justificam a afirma\u00e7\u00e3o da primeira ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ccomo diria Kafka\u201d. A conjun\u00e7\u00e3o como indica a fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do que \u00e9 afirmado na ora\u00e7\u00e3o \u00e0 qual ela est\u00e1 ligada.","id":6715275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><em>como <\/em><\/strong>diria Kafka\u201d. A conjun\u00e7\u00e3o <strong><em>como <\/em><\/strong>indica a fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do que \u00e9 afirmado na ora\u00e7\u00e3o \u00e0 qual ela est\u00e1 ligada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cUma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura.\u201d A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva uma vez que introduz a causa do que foi afirmado na ora\u00e7\u00e3o principal \u00e0 que est\u00e1 subordinada.","id":6715276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cUma vez<\/em><\/strong> <strong><em>que <\/em><\/strong>a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura.\u201d A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva <strong><em>uma vez que <\/em><\/strong>introduz a causa do que foi afirmado na ora\u00e7\u00e3o principal \u00e0 que est\u00e1 subordinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.TEXTO I Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;TEXTO II SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos serial killers virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. [...] Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. [...] Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejosNessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; Gloss\u00e1rio: Kafka: Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.Compadre Washington: Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. Serial killers: Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". ","id":460989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia os textos I e II para responder do item 1 ao 14.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56967\/grupo-questao\/460989-20210621175949000000-0.png\" width=\"413\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: &lt;https:\/\/extra.globo.com &gt;<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SOBRE A \u201cBALEIA AZUL\u201d E AS TECNOLOGIAS DA MORTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O suic\u00eddio entre os jovens n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno novo, mas a discuss\u00e3o ganha impulso diante de um jogo que se desdobra nas malhas tecnol\u00f3gicas atuais. Jovens precisam desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos. Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O fen\u00f4meno macabro \u201cBaleia Azul\u201d ganha destaque, com justificada raz\u00e3o, entre os assuntos que v\u00eam preocupando o mundo (guerra na S\u00edria, elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a, guerra nuclear da Coreia do Norte, as j\u00e1 conhecidas investidas de Donald Trump). O fen\u00f4meno \u00e9 dinamizado pela execu\u00e7\u00e3o gradativa de 50 desafios que v\u00e3o desde a automutila\u00e7\u00e3o at\u00e9 o suic\u00eddio.[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">No Brasil, algumas ocorr\u00eancias assustam: uma menina de 16 anos morreu no Mato Grosso ap\u00f3s se afogar em uma lagoa com cortes nos bra\u00e7os, ind\u00edcio de que participava do jogo da \u201cBaleia Azul\u201d. Em Jo\u00e3o Pessoa, estudantes participam de grupos de automutila\u00e7\u00e3o e morte. Em 2015, um garoto de 13 anos se enforcou na casa do pai, no litoral sul da capital paulista, em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s v\u00edtimas do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Inescapavelmente, esses acontecimentos nos fazem pensar sobre um fen\u00f4meno que certamente n\u00e3o \u00e9 novo (suic\u00eddio entre a popula\u00e7\u00e3o jovem), mas que ganha impulso renovado com um jogo que se desdobra nas malhas da tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">S\u00e3o m\u00faltiplos os port\u00f5es de acesso que nos levam a alguns endere\u00e7os de resposta (como diria Kafka, as portas s\u00e3o inumer\u00e1veis, a sa\u00edda \u00e9 uma s\u00f3, mas as possibilidades de sa\u00edda s\u00e3o t\u00e3o numerosas quanto \u00e0s portas). [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Engorda o escopo das justificativas o argumento, segundo o qual, s\u00e3o eles (adolescentes e jovens) que passam mais tempo expostos \u00e0 internet e \u00e0s redes sociais, o que os torna alvos f\u00e1ceis dos <em>serial killers<\/em> virtuais, denomina\u00e7\u00e3o atribu\u00edda aos desafiantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mas, pera! O que dizer dos desafios que n\u00f3s adultos aceitamos, sem resist\u00eancia, no tecnocosmos, ainda que a servi\u00e7o do bem comum?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A prop\u00f3sito, em novembro de 2015, escrevi um artigo cujo fragmento se aplica a essa quest\u00e3o: N\u00e3o \u00e9 mais novidade que a Internet, com as redes sociais na dianteira, tornou-se quase um habitat natural de campanhas e desafios que convocam temporariamente o engajamento das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Adicionalmente, podemos dizer que n\u00e3o existem dist\u00e2ncias telesc\u00f3picas entre o tempo dispensado por jovens e adultos na internet. Uma vez que a gest\u00e3o da vida passa pelos espa\u00e7os digitais, mergulhamos profunda e demoradamente no oceano da cibercultura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sem desconsiderar completamente esses dois fatores, a saber, que os adolescentes e jovens s\u00e3o influenciados mais facilmente e hoje passam mais tempo frente \u00e0s telas, suponho ser necess\u00e1rio dar mais algumas voltas no parafuso para se chegar a um ponto em que podemos avistar algo de \u201cnovo\u201d ou \u201cespec\u00edfico\u201d neste tipo de jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><strong>Subvers\u00e3o da l\u00f3gica dos desejos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Nessa atmosfera de excesso de positividade, as m\u00e1quinas \u2013 normalmente um smartphone \u2013 devem oferecer tudo que queremos e desejamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Comentei em outro artigo, por ocasi\u00e3o da febre do Pokemon Go (curiosamente outro jogo), que os aparelhos nunca desligam porque precisam oferecer n\u00e3o somente o que desejamos, mas tamb\u00e9m precisam dizer o que desejamos, demonstrando possuir um saber sobre o nosso desejo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Talvez resida a\u00ed, nesse esquadrinhamento dos desejos, umas das chaves explicativas para a ades\u00e3o ao jogo da morte. Jovens precisam de desenhar utopicamente o horizonte dos seus desejos (...). Quando as m\u00e1quinas exercem essa tarefa por n\u00f3s, nos esvaziamos de fantasias, recurso que sustenta o desejo, e um sujeito esvaziado de fantasia, ensina a psican\u00e1lise, \u00e9 um sujeito d\u00e9bil para a produ\u00e7\u00e3o de la\u00e7o social. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sabe-se que as tecnologias (...) v\u00eam alimentando uma plataforma de vida assaz pesada que limita, ou at\u00e9 mesmo interdita, os voos das asas da nossa imagina\u00e7\u00e3o para outros lugares n\u00e3o pontuados pelas regras do super-rendimento e da hiperprodutividade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">(...) \u00c9 preciso desejar para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas nos oferecem (Netflix, Ifood, OpenRice, JustEat, Uber;...). Na impossibilidade de querermos algo para al\u00e9m do que as m\u00e1quinas acreditam que queremos, s\u00f3 nos resta aceitar, ceder e executar, achando que temos o controle e somos empreendedores de nossa pr\u00f3pria exist\u00eancia. \u201cSabe nada inocente\u201d, j\u00e1 diria o \u201cfil\u00f3sofo\u201d compadre Washington! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Provavelmente, esses jovens est\u00e3o se dando conta dessas limita\u00e7\u00f5es e ousam responder a pergunta que habita as p\u00e1ginas do famoso livro A insustent\u00e1vel leveza do ser: \u201cEnt\u00e3o, o que escolher? O peso ou a leveza?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Infelizmente, a resposta que est\u00e1 sendo dada pelos jogadores do \u201cBaleia Azul\u201d sucumbe \u00e0 voracidade da m\u00e1quina, a grande sequestradora dos desejos nestes tempos bicudos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Rosane Borges \u2014 publicado 27\/04\/2017, 14h36, \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o 20\/07\/2017, 12h53. Texto adaptado para esta prova. Retirado de: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/sobre-a-201cbaleiaazul201d-e-as-tecnologias-da-morte&gt; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Gloss\u00e1rio: <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Kafka: <\/strong>Franz Kafka foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Compadre Washington: <\/strong>Integrante do grupo de ax\u00e9 \u00c9 o Tchan. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Serial killers: <\/strong>Tipos de criminosos de perfil psicopatol\u00f3gico que cometem crimes com uma certa frequ\u00eancia, geralmente seguindo um mesmo modo e, \u00e0s vezes, deixando sua \"assinatura\". <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa cujo(s) termo(s) destacado(s), na ora\u00e7\u00e3o, est\u00e1(o) independente(s) sint\u00e1tica e semanticamente, permitindo deslocar(em)-se livremente nos caminhos da ora\u00e7\u00e3o, sem altera\u00e7\u00e3o dos demais termos:","provas":[{"id":56967,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2017-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762514,"hashId":"21bcbd5a5f22b3a9dc8d8529376c83e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cujo(s) termo(s) destacado(s), na ora\u00e7\u00e3o, est\u00e1(o) independente(s) sint\u00e1tica e semanticamente, permitindo deslocar(em)-se livremente nos caminhos da ora\u00e7\u00e3o, sem altera\u00e7\u00e3o dos demais termos:<\/p>","resposta":6715362,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEm uma \u00e9poca na qual softwares nos dizem no que devemos pensar\u201d","id":6715361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cEm uma \u00e9poca<\/strong> na qual softwares nos dizem no que devemos pensar\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cMas n\u00f3s praticamente n\u00e3o sabemos como isso tudo \u00e9 filtrado\u201d","id":6715362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas n\u00f3s <strong>praticamente <\/strong>n\u00e3o sabemos como isso tudo \u00e9 filtrado\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cFacebook usa pessoas para selecionar quais assuntos s\u00e3o ou n\u00e3o vistos\u201d","id":6715363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFacebook usa pessoas para selecionar quais assuntos s\u00e3o <strong>ou n\u00e3o <\/strong>vistos\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMeios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos\u201d","id":6715364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeios <strong>como o Facebook <\/strong>est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cIsso, no entanto, gera algumas tens\u00f5es fundamentais.\u201d","id":6715365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso, no entanto, gera algumas <strong>tens\u00f5es fundamentais.\u201d<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos V e VI para responder do item 16 ao 20. TEXTO V Como a internet influencia secretamente nossas escolhasEm uma \u00e9poca na qual softwares nos dizem no que devemos pensar, uma pr\u00e1tica um pouco mais antiquada tem ganhado destaque no notici\u00e1rio: o trabalho de um seleto grupo de enigm\u00e1ticos indiv\u00edduos que decidem o que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. Recentemente foi divulgado que o Facebook usa pessoas para selecionar quais assuntos s\u00e3o ou n\u00e3o vistos por seus usu\u00e1rios. [...] A argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica que surgiu com a not\u00edcia foi a de que a sele\u00e7\u00e3o de \"trending topics\" do site teria um vi\u00e9s anticonservador. Ou seja, o Facebook esconderia not\u00edcias e opini\u00f5es mais conservadoras de maneira desproporcional. [...] Meios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos sob t\u00edtulos chamativos como \"trending topics\" ou crit\u00e9rios como \"relev\u00e2ncia\". Mas n\u00f3s praticamente n\u00e3o sabemos como isso tudo \u00e9 filtrado.\u00c9 importante ressaltar que essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais somos expostos podem transformar nosso comportamento, com um insight vindo da internet: o \"empurr\u00e3ozinho\". [...] Quando navegamos na internet, enfrentamos escolhas continuamente \u2013 do que comprar ao que acreditar \u2013 e engenheiros e designers tamb\u00e9m podem sutilmente manejar nossas decis\u00f5es nesse ponto. [...] Isso, no entanto, gera algumas tens\u00f5es fundamentais: entre a conveni\u00eancia e a delibera\u00e7\u00e3o; entre o que o usu\u00e1rio deseja e o que \u00e9 melhor para ele; entre a transpar\u00eancia e o lado comercial. [...] Fonte: &lt;http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-fut-36410030&gt; - Tom Chatfield Da BBC Future, em 30 maio 2016. (Texto adaptado para esta prova) TEXTO VISUIC\u00cdDIO NA INTERNETAp\u00f3s o lan\u00e7amento de 13 reasons why, buscas sobre suic\u00eddio aumentamVolume de buscas sobre suic\u00eddio","id":460995,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia os textos V e VI para responder do item 16 ao 20. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO V <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a internet influencia secretamente nossas escolhas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Em uma \u00e9poca na qual softwares nos dizem no que devemos pensar, uma pr\u00e1tica um pouco mais antiquada tem ganhado destaque no notici\u00e1rio: o trabalho de um seleto grupo de enigm\u00e1ticos indiv\u00edduos que decidem o que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Recentemente foi divulgado que o Facebook usa pessoas para selecionar quais assuntos s\u00e3o ou n\u00e3o vistos por seus usu\u00e1rios. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica que surgiu com a not\u00edcia foi a de que a sele\u00e7\u00e3o de \"trending topics\" do site teria um vi\u00e9s anticonservador. Ou seja, o Facebook esconderia not\u00edcias e opini\u00f5es mais conservadoras de maneira desproporcional. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Meios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos sob t\u00edtulos chamativos como \"trending topics\" ou crit\u00e9rios como \"relev\u00e2ncia\". Mas n\u00f3s praticamente n\u00e3o sabemos como isso tudo \u00e9 filtrado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00c9 importante ressaltar que essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais somos expostos podem transformar nosso comportamento, com um insight vindo da internet: o \"empurr\u00e3ozinho\". [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Quando navegamos na internet, enfrentamos escolhas continuamente \u2013 do que comprar ao que acreditar \u2013 e engenheiros e designers tamb\u00e9m podem sutilmente manejar nossas decis\u00f5es nesse ponto. [...] Isso, no entanto, gera algumas tens\u00f5es fundamentais: entre a conveni\u00eancia e a delibera\u00e7\u00e3o; entre o que o usu\u00e1rio deseja e o que \u00e9 melhor para ele; entre a transpar\u00eancia e o lado comercial. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Fonte: &lt;http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-fut-36410030&gt; - Tom Chatfield Da BBC Future, em 30 maio 2016. (Texto adaptado para esta prova) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><strong>TEXTO VI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><h2 style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><strong>SUIC\u00cdDIO NA INTERNET<\/strong><\/h2><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\">Ap\u00f3s o lan\u00e7amento de 13 <em>reasons why, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\">buscas sobre suic\u00eddio aumentam<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><strong>Volume de buscas sobre suic\u00eddio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56967\/grupo-questao\/460995-20210621183515000000-0.png\" width=\"341\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a frase em que o sentido do pronome relativo N\u00c3O est\u00e1 empregado corretamente:","provas":[{"id":56967,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2017-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1762517,"hashId":"5ab0894bae532288813b89aafd7170e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a frase em que o sentido do pronome relativo <strong>N\u00c3O <\/strong>est\u00e1 empregado corretamente:<\/p>","resposta":6715377,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEm uma \u00e9poca na qual softwares nos dizem no que devemos pensar\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia ao tempo \u201cEm uma \u00e9poca\u201d.","id":6715375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm uma \u00e9poca <strong>na qual<\/strong> softwares nos dizem no que devemos pensar\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia ao tempo \u201cEm uma \u00e9poca\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica que surgiu com a not\u00edcia foi a de que a sele\u00e7\u00e3o de \"trending topics\" do site teria um vi\u00e9s anticonservador.\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia ao trecho \u201cA argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica\u201d.","id":6715376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica que surgiu com a not\u00edcia foi a de <strong>que <\/strong>a sele\u00e7\u00e3o de \"trending topics\" do site teria um vi\u00e9s anticonservador.\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia ao trecho \u201cA argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cMeios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos\u201d - O pronome relativo em destaque retoma \u201cas not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es\u201d.","id":6715377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es <strong>que <\/strong>consumimos\u201d - O pronome relativo em destaque retoma \u201cas not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO trabalho de um seleto grupo de enigm\u00e1ticos indiv\u00edduos que decidem\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia a \u201co trabalho\u201d.","id":6715378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO trabalho de um seleto grupo de enigm\u00e1ticos indiv\u00edduos <strong>que <\/strong>decidem\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia a \u201co trabalho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 importante ressaltar que essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais somos expostos\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia ao trecho \u201cessas informa\u00e7\u00f5es\u201d.","id":6715379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 importante ressaltar que essas informa\u00e7\u00f5es <strong>\u00e0s quais <\/strong>somos expostos\u201d \u2013 O pronome relativo em destaque faz refer\u00eancia ao trecho \u201cessas informa\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos V e VI para responder do item 16 ao 20. TEXTO V Como a internet influencia secretamente nossas escolhasEm uma \u00e9poca na qual softwares nos dizem no que devemos pensar, uma pr\u00e1tica um pouco mais antiquada tem ganhado destaque no notici\u00e1rio: o trabalho de um seleto grupo de enigm\u00e1ticos indiv\u00edduos que decidem o que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. Recentemente foi divulgado que o Facebook usa pessoas para selecionar quais assuntos s\u00e3o ou n\u00e3o vistos por seus usu\u00e1rios. [...] A argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica que surgiu com a not\u00edcia foi a de que a sele\u00e7\u00e3o de \"trending topics\" do site teria um vi\u00e9s anticonservador. Ou seja, o Facebook esconderia not\u00edcias e opini\u00f5es mais conservadoras de maneira desproporcional. [...] Meios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos sob t\u00edtulos chamativos como \"trending topics\" ou crit\u00e9rios como \"relev\u00e2ncia\". Mas n\u00f3s praticamente n\u00e3o sabemos como isso tudo \u00e9 filtrado.\u00c9 importante ressaltar que essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais somos expostos podem transformar nosso comportamento, com um insight vindo da internet: o \"empurr\u00e3ozinho\". [...] Quando navegamos na internet, enfrentamos escolhas continuamente \u2013 do que comprar ao que acreditar \u2013 e engenheiros e designers tamb\u00e9m podem sutilmente manejar nossas decis\u00f5es nesse ponto. [...] Isso, no entanto, gera algumas tens\u00f5es fundamentais: entre a conveni\u00eancia e a delibera\u00e7\u00e3o; entre o que o usu\u00e1rio deseja e o que \u00e9 melhor para ele; entre a transpar\u00eancia e o lado comercial. [...] Fonte: &lt;http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-fut-36410030&gt; - Tom Chatfield Da BBC Future, em 30 maio 2016. (Texto adaptado para esta prova) TEXTO VISUIC\u00cdDIO NA INTERNETAp\u00f3s o lan\u00e7amento de 13 reasons why, buscas sobre suic\u00eddio aumentamVolume de buscas sobre suic\u00eddio","id":460995,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Leia os textos V e VI para responder do item 16 ao 20. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO V <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a internet influencia secretamente nossas escolhas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Em uma \u00e9poca na qual softwares nos dizem no que devemos pensar, uma pr\u00e1tica um pouco mais antiquada tem ganhado destaque no notici\u00e1rio: o trabalho de um seleto grupo de enigm\u00e1ticos indiv\u00edduos que decidem o que \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Recentemente foi divulgado que o Facebook usa pessoas para selecionar quais assuntos s\u00e3o ou n\u00e3o vistos por seus usu\u00e1rios. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A argumenta\u00e7\u00e3o mais pol\u00eamica que surgiu com a not\u00edcia foi a de que a sele\u00e7\u00e3o de \"trending topics\" do site teria um vi\u00e9s anticonservador. Ou seja, o Facebook esconderia not\u00edcias e opini\u00f5es mais conservadoras de maneira desproporcional. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Meios como o Facebook est\u00e3o selecionando as not\u00edcias e as informa\u00e7\u00f5es que consumimos sob t\u00edtulos chamativos como \"trending topics\" ou crit\u00e9rios como \"relev\u00e2ncia\". Mas n\u00f3s praticamente n\u00e3o sabemos como isso tudo \u00e9 filtrado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00c9 importante ressaltar que essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais somos expostos podem transformar nosso comportamento, com um insight vindo da internet: o \"empurr\u00e3ozinho\". [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Quando navegamos na internet, enfrentamos escolhas continuamente \u2013 do que comprar ao que acreditar \u2013 e engenheiros e designers tamb\u00e9m podem sutilmente manejar nossas decis\u00f5es nesse ponto. [...] Isso, no entanto, gera algumas tens\u00f5es fundamentais: entre a conveni\u00eancia e a delibera\u00e7\u00e3o; entre o que o usu\u00e1rio deseja e o que \u00e9 melhor para ele; entre a transpar\u00eancia e o lado comercial. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Fonte: &lt;http:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-fut-36410030&gt; - Tom Chatfield Da BBC Future, em 30 maio 2016. (Texto adaptado para esta prova) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><strong>TEXTO VI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><h2 style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><strong>SUIC\u00cdDIO NA INTERNET<\/strong><\/h2><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\">Ap\u00f3s o lan\u00e7amento de 13 <em>reasons why, <\/em><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\">buscas sobre suic\u00eddio aumentam<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><strong>Volume de buscas sobre suic\u00eddio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 4em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56967\/grupo-questao\/460995-20210621183515000000-0.png\" width=\"341\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 52 anos, vai ao m\u00e9dico para rotina ginecol\u00f3gica. Embora assintom\u00e1tica, seu m\u00e9dico solicita uma mamografia, cujo laudo foi compat\u00edvel com BIRADS-3 pela presen\u00e7a de grupamento de calc\u00edfica\u00e7\u00f5es puntiformes. Qual a conduta mais adequada para essa paciente?","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763543,"hashId":"a72d83d6a5b78b4790ba185748b1a7c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 52 anos, vai ao m\u00e9dico para rotina ginecol\u00f3gica. Embora assintom\u00e1tica, seu m\u00e9dico solicita uma mamografia, cujo laudo foi compat\u00edvel com BIRADS-3 pela presen\u00e7a de grupamento de calc\u00edfica\u00e7\u00f5es puntiformes. Qual a conduta mais adequada para essa paciente?<\/p>","resposta":6719802,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar um pun\u00e7\u00e3o aspirativa com agulha fina","id":6719799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar um pun\u00e7\u00e3o aspirativa com agulha fina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar uma core biopsy","id":6719800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar uma <em>core biopsy<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar uma mamotomia","id":6719801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar uma mamotomia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetir a mamografia em 6 meses","id":6719802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir a mamografia em 6 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Repetir a mamografia em 12 meses","id":6719803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repetir a mamografia em 12 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes dados obst\u00e9tricos referentes \u00e0 assist\u00eancia de trabalho de parto de gestante afebril: atividade uterina: 6 contra\u00e7\u00f5es em 10 minutos; dilata\u00e7\u00e3o cervical: 4 cent\u00edmetros: frequ\u00eancia card\u00edaca fetal de 170 batimentos por minuto durante 25 minutos de tra\u00e7ado de cardiotocografia. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763560,"hashId":"3c9b946e525e81f12c77297788a961f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os seguintes dados obst\u00e9tricos referentes \u00e0 assist\u00eancia de trabalho de parto de gestante afebril: atividade uterina: 6 contra\u00e7\u00f5es em 10 minutos; dilata\u00e7\u00e3o cervical: 4 cent\u00edmetros: frequ\u00eancia card\u00edaca fetal de 170 batimentos por minuto durante 25 minutos de tra\u00e7ado de cardiotocografia. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6719882,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser realizada a amniotomia.","id":6719880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada a amniotomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser considerado normal.","id":6719881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser considerado normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"j\u00e1 se permite interpreta\u00e7\u00e3o de sofrimento fetal.","id":6719882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 se permite interpreta\u00e7\u00e3o de sofrimento fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de taquicardia fetal s\u00f3 pode ser realizado ap\u00f3s 30 minutos.","id":6719883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico de taquicardia fetal s\u00f3 pode ser realizado ap\u00f3s 30 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocitocina venosa deve ser iniciada.","id":6719884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocitocina venosa deve ser iniciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 61 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tirinha acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57586,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"CMPA","id":4703,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre","sigla":"","oab":false,"id":1289},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"cmpa-rs-2017-colegio-militar-de-porto-alegre-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre - CMPA - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763593,"hashId":"409987cd565b9f355efc55828635b8f6","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tirinha acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6720038,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O quadrinho emprega a linguagem verbal e n\u00e3o verbal, tamb\u00e9m chamada de linguagem mista.","id":6720037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadrinho emprega a linguagem verbal e n\u00e3o verbal, tamb\u00e9m chamada de linguagem mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O formato e a quantidade de quadrinhos em sequ\u00eancia nos fornece a no\u00e7\u00e3o de passagem do tempo.","id":6720038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O formato e a quantidade de quadrinhos em sequ\u00eancia nos fornece a no\u00e7\u00e3o de passagem do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de onomatopeia \u00e9 essencial para a compreens\u00e3o do quadrinho.","id":6720039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de onomatopeia \u00e9 essencial para a compreens\u00e3o do quadrinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As linhas cin\u00e9ticas n\u00e3o indicam o movimento da ave.","id":6720040,"corpo":"<p>As linhas cin\u00e9ticas n\u00e3o indicam o movimento da ave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imagem no bal\u00e3o de pensamento representa a descoberta do leitor sobre a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e1ufrago do p\u00e1ssaro.","id":6720041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem no bal\u00e3o de pensamento representa a descoberta do leitor sobre a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e1ufrago do p\u00e1ssaro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 6: Duck na ilhaFonte: deposito de tirinhas\/googleimagens\/acesso 13 novembro de 2017.","id":461230,"enunciado":"<p>Texto 6: Duck na ilha<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57586\/grupo-questao\/461230-20210622144526000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"399\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: deposito de tirinhas\/googleimagens\/acesso 13 novembro de 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1763593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica recebe um escolar de 8 anos queixando-se de dores abdominais difusas, que pioram \u00e0s refei\u00e7\u00f5es. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico residente observa \u201cles\u00f5es palp\u00e1veis e avermelhadas\u201d que se manifestam predominantemente nos membros inferiores e na regi\u00e3o gl\u00fatea. Suspeita de \u201cartrite\u201d nos tornozelos. Nos exames laboratoriais encontra leucocitose discreta e VHS de 45 mm (na primeira hora). Marque diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763613,"hashId":"d9966f2cec64394b16913ddba286f89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Emerg\u00eancia Pedi\u00e1trica recebe um escolar de 8 anos queixando-se de dores abdominais difusas, que pioram \u00e0s refei\u00e7\u00f5es. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico residente observa \u201cles\u00f5es palp\u00e1veis e avermelhadas\u201d que se manifestam predominantemente nos membros inferiores e na regi\u00e3o gl\u00fatea. Suspeita de \u201cartrite\u201d nos tornozelos. Nos exames laboratoriais encontra leucocitose discreta e VHS de 45 mm (na primeira hora). Marque diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":6720132,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fapura trombocitop\u00eanica","id":6720129,"corpo":"<p>P\u00fapura trombocitop\u00eanica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poliarterite nodosa","id":6720130,"corpo":"<p>Poliarterite nodosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite reumatoide","id":6720131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite reumatoide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Purpura de Henoch-Schonlem","id":6720132,"corpo":"<p> Purpura de Henoch-Schonlem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Kawasaki","id":6720133,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Kawasaki<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a Falciforme (DF) \u00e9 uma das doen\u00e7as heredit\u00e1rias mais comuns no mundo. A muta\u00e7\u00e3o teve origem no continente africano e pode ser encontrada em popula\u00e7\u00f5es de diversas partes do planeta, com altas incid\u00eancias na \u00c1frica, Ar\u00e1bia Saudita e \u00edndia. No Brasil, devido \u00e0 grande presen\u00e7a de afrodescendentes, que s\u00e3o uma das bases da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a DF constitui um grupo de doen\u00e7as e agravos relevantes. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763619,"hashId":"59d451125a7bfea64c823fee1a0e4c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a Falciforme (DF) \u00e9 uma das doen\u00e7as heredit\u00e1rias mais comuns no mundo. A muta\u00e7\u00e3o teve origem no continente africano e pode ser encontrada em popula\u00e7\u00f5es de diversas partes do planeta, com altas incid\u00eancias na \u00c1frica, Ar\u00e1bia Saudita e \u00edndia. No Brasil, devido \u00e0 grande presen\u00e7a de afrodescendentes, que s\u00e3o uma das bases da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a DF constitui um grupo de doen\u00e7as e agravos relevantes. \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6720160,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pacientes s\u00e3o mais predispostos a infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias n\u00e3o capsuladas, por defici\u00eancia de opsoniza\u00e7\u00e3o.","id":6720158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pacientes s\u00e3o mais predispostos a infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias n\u00e3o capsuladas, por defici\u00eancia de opsoniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por ser uma anemia hemol\u00edtica, observa-se hiperbilirrubinemia direta e o n\u00famero de recuicul\u00f3citos \u00e9 aumentado.","id":6720159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser uma anemia hemol\u00edtica, observa-se hiperbilirrubinemia direta e o n\u00famero de recuicul\u00f3citos \u00e9 aumentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o deve ser completa, inclusive para pneumococo, meningococo e gripe (duas doses com intervalo de um m\u00eas, na primovacina\u00e7\u00e3o).","id":6720160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vacina\u00e7\u00e3o deve ser completa, inclusive para pneumococo, meningococo e gripe (duas doses com intervalo de um m\u00eas, na primovacina\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o homem com tra\u00e7o falciforme, tamb\u00e9m conhecido por tra\u00e7\u00f5es de Hb S ou heterozigoto para a Hb S, tamb\u00e9m costuma ser an\u00eamico e necessitar de tratamento.","id":6720161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem com tra\u00e7o falciforme, tamb\u00e9m conhecido por tra\u00e7\u00f5es de Hb S ou heterozigoto para a Hb S, tamb\u00e9m costuma ser an\u00eamico e necessitar de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a esplenomegalia \u00e9 comum em qualquer faixa et\u00e1ria nos portadores de hemoglobina SS.","id":6720162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a esplenomegalia \u00e9 comum em qualquer faixa et\u00e1ria nos portadores de hemoglobina SS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 4 anos portadora de malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita \u00e9 encaminhada ao ambulat\u00f3rio de pediatria. Peso: 16kg. Hemograma: Ht: 28%, Hb: 9,0g\/dL e VCM: 66mm3. Diante da suspeita de anemia ferropriva, o pediatra instituiu tratamento com xarope de sulfato ferroso (250mg\/10mL), 2,5mL uma vez ao dia. Na consulta de puericultura, um m\u00eas depois, os \u00edndices hem\u00e1ticos praticamente n\u00e3o se alteraram. A melhor conduta neste caso ser\u00e1:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763655,"hashId":"d4d48711edbb421268459ab9e7331793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 4 anos portadora de malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita \u00e9 encaminhada ao ambulat\u00f3rio de pediatria. Peso: 16kg. Hemograma: Ht: 28%, Hb: 9,0g\/dL e VCM: 66mm<sup>3<\/sup>. Diante da suspeita de anemia ferropriva, o pediatra instituiu tratamento com xarope de sulfato ferroso (250mg\/10mL), 2,5mL uma vez ao dia. Na consulta de puericultura, um m\u00eas depois, os \u00edndices hem\u00e1ticos praticamente n\u00e3o se alteraram. A melhor conduta neste caso ser\u00e1:<\/p>","resposta":6720327,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a dose de sulfato ferroso e aguardar mais um m\u00eas.","id":6720325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a dose de sulfato ferroso e aguardar mais um m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar a nutri\u00e7\u00e3o e liberar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":6720326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a nutri\u00e7\u00e3o e liberar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrigir a dose de ferro necess\u00e1ria para o tratamento.","id":6720327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrigir a dose de ferro necess\u00e1ria para o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias.","id":6720328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar investiga\u00e7\u00e3o para outras causas de anemia.","id":6720329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar investiga\u00e7\u00e3o para outras causas de anemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a triagem neonatal de endocrinopatias e hipotireoidismo cong\u00eanito (HC) \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57872,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia","id":22725},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2017-ibade-residencia-medica-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Dermatologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1763693,"hashId":"fffcde4c07b0621c2f0f147a046065ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a triagem neonatal de endocrinopatias e hipotireoidismo cong\u00eanito (HC) \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6720513,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ultrassonografia nessa faixa et\u00e1ria n\u00e3o identifica a presen\u00e7a de tecido tireoidiano e sua localiza\u00e7\u00e3o.","id":6720512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ultrassonografia nessa faixa et\u00e1ria n\u00e3o identifica a presen\u00e7a de tecido tireoidiano e sua localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as vari\u00e1veis mais importantes do tratamento s\u00e3o a dose utilizada e a idade do in\u00edcio da levotiroxina, idealmente antes dos 14 dias de vida.","id":6720513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as vari\u00e1veis mais importantes do tratamento s\u00e3o a dose utilizada e a idade do in\u00edcio da levotiroxina, idealmente antes dos 14 dias de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o hipotireoidismo cong\u00eanito \u00e9 uma das causas menos frequentes de retardo mental.","id":6720514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hipotireoidismo cong\u00eanito \u00e9 uma das causas menos frequentes de retardo mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rec\u00e9m-nascidos prematuros pode ter eleva\u00e7\u00e3o precoce de TSH, tornando segura apenas uma coleta de sangue entre o 3\u00ba e 5\u00ba dia de vida.","id":6720515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rec\u00e9m-nascidos prematuros pode ter eleva\u00e7\u00e3o precoce de TSH, tornando segura apenas uma coleta de sangue entre o 3\u00ba e 5\u00ba dia de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a maioria dos casos \u00e9 heredit\u00e1ria, viabilizando a sua identifica\u00e7\u00e3o ainda no per\u00edodo gestacional.","id":6720516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos casos \u00e9 heredit\u00e1ria, viabilizando a sua identifica\u00e7\u00e3o ainda no per\u00edodo gestacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 81 A 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a estrutura\u00e7\u00e3o organizacional refere se a uma maneira de alocar recursos e atividades em prol dos objetivos organizacionais, ou seja, a maneira como as atividades s\u00e3o divididas, organizadas e coordenadas, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas. ( ) Um dos objetivos da estrutura\u00e7\u00e3o organizacional \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de conflitos. ( ) A integra\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e o ambiente externo n\u00e3o \u00e9 fator relevante quando se fala em estrutura\u00e7\u00e3o organizacional, j\u00e1 que, neste caso, o ambiente externo n\u00e3o interfere as vari\u00e1veis internas. ( ) A divis\u00e3o do trabalho, ou especializa\u00e7\u00e3o de tarefas, permite que as tarefas sejam simplificadas e permite que sejam aprendidas rapidamente. Por\u00e9m, esta t\u00e9cnica pode elevar o grau de absente\u00edsmo, dado a sua repetitividade que pode causar insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho. ( ) A estrutura organizacional alta \u00e9 caracterizada por um pequeno alcance de ger\u00eancia e muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos, fator que pode acelerar o processo de tomada de decis\u00e3o. ( ) A estrutura organizacional achatada \u00e9 caracterizada por um amplo alcance de ger\u00eancia e poucos n\u00edveis hier\u00e1rquicos, fator que pode reduzir custos e retardar o processo de tomada de decis\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":57642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsc-2017-ifsc-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico em Secretariado - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1769375,"hashId":"abf9fd7e0803be676be83b5015a90676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a estrutura\u00e7\u00e3o organizacional refere se a uma maneira de alocar recursos e atividades em prol dos objetivos organizacionais, ou seja, a maneira como as atividades s\u00e3o divididas, organizadas e coordenadas, marque (<strong>V<\/strong>) para as afirmativas verdadeiras e (<strong>F<\/strong>), para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos objetivos da estrutura\u00e7\u00e3o organizacional \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o de conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A integra\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e o ambiente externo n\u00e3o \u00e9 fator relevante quando se fala em estrutura\u00e7\u00e3o organizacional, j\u00e1 que, neste caso, o ambiente externo n\u00e3o interfere as vari\u00e1veis internas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A divis\u00e3o do trabalho, ou especializa\u00e7\u00e3o de tarefas, permite que as tarefas sejam simplificadas e permite que sejam aprendidas rapidamente. Por\u00e9m, esta t\u00e9cnica pode elevar o grau de absente\u00edsmo, dado a sua repetitividade que pode causar insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura organizacional alta \u00e9 caracterizada por um pequeno alcance de ger\u00eancia e muitos n\u00edveis hier\u00e1rquicos, fator que pode acelerar o processo de tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura organizacional achatada \u00e9 caracterizada por um amplo alcance de ger\u00eancia e poucos n\u00edveis hier\u00e1rquicos, fator que pode reduzir custos e retardar o processo de tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":6746879,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":6746876,"corpo":"<p>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":6746877,"corpo":"<p>V, V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":6746878,"corpo":"<p>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":6746879,"corpo":"<p>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F","id":6746880,"corpo":"<p>F, F, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desgaste natural que ocorre em todas as camadas da pintura, devido ao envelhecimento, e que aparece depois de um tempo decorrente do movimento do suporte, do ressecamento das camadas de prepara\u00e7\u00e3o, da camada pict\u00f3rica ou verniz, \u00e9 denominado(a)","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775511,"hashId":"09231e4c72868f47ba56e9299773331f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desgaste natural que ocorre em todas as camadas da pintura, devido ao envelhecimento, e que aparece depois de um tempo decorrente do movimento do suporte, do ressecamento das camadas de prepara\u00e7\u00e3o, da camada pict\u00f3rica ou verniz, \u00e9 denominado(a)<\/p>","resposta":6773702,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mofo.","id":6773699,"corpo":"<p>Mofo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Satin\u00ea.","id":6773700,"corpo":"<p>Satin\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decap\u00ea.","id":6773701,"corpo":"<p>Decap\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Craquel\u00ea.","id":6773702,"corpo":"<p>Craquel\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oxida\u00e7\u00e3o.","id":6773703,"corpo":"<p>Oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Pintura","oab":false,"nome":"Pintura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398966,"slug":"artes-pintura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O volume de \u00e1gua que uma pasta cer\u00e2mica pode absorver depois da queima \u00e9 uma caracter\u00edstica da","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775517,"hashId":"1d2d11d719126eaae38fbb727372b6d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume de \u00e1gua que uma pasta cer\u00e2mica pode absorver depois da queima \u00e9 uma caracter\u00edstica da<\/p>","resposta":6773731,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secagem.","id":6773729,"corpo":"<p>secagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matura\u00e7\u00e3o.","id":6773730,"corpo":"<p>matura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porosidade.","id":6773731,"corpo":"<p>porosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o.","id":6773732,"corpo":"<p>deforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o.","id":6773733,"corpo":"<p>manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para verificar a quantidade ideal de umidade da argila que favorece ________________ , faz-se um pequeno rolo, dobrando-o de seguida em arco. Essa propriedade \u00e9 fundamental para manipula\u00e7\u00e3o inicial da argila. O termo que preenche, corretamente, a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775523,"hashId":"bc7f1432ceee971c30beca82b36b8d95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para verificar a quantidade ideal de umidade da argila que favorece ________________ , faz-se um pequeno rolo, dobrando-o de seguida em arco. Essa propriedade \u00e9 fundamental para manipula\u00e7\u00e3o inicial da argila. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que preenche, corretamente, a lacuna \u00e9:<\/p>","resposta":6773762,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a secagem.","id":6773759,"corpo":"<p>a secagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a umidade.","id":6773760,"corpo":"<p>a umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cozimento.","id":6773761,"corpo":"<p>o cozimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a plasticidade","id":6773762,"corpo":"<p>a plasticidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ponto de couro.","id":6773763,"corpo":"<p>o ponto de couro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicas de modela\u00e7\u00e3o manual:","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775529,"hashId":"6ce5265d5ec9ab48ed795ced1438a7a3","enunciado":"<p>S\u00e3o t\u00e9cnicas de modela\u00e7\u00e3o manual:<\/p>","resposta":6773790,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alizamento, bola, blocos, rolos, forno.","id":6773789,"corpo":"<p>alizamento, bola, blocos, rolos, forno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esvaziamento, bola, rolos, placas, tiras.","id":6773790,"corpo":"<p>esvaziamento, bola, rolos, placas, tiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esvaziamento, bola, torno, placas, forno.","id":6773791,"corpo":"<p>esvaziamento, bola, torno, placas, forno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alizamento, bloco, tiras, esmalta\u00e7\u00e3o, forno.","id":6773792,"corpo":"<p>alizamento, bloco, tiras, esmalta\u00e7\u00e3o, forno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esvaziamento, torno, placas, esmalta\u00e7\u00e3o, forno.","id":6773793,"corpo":"<p>esvaziamento, torno, placas, esmalta\u00e7\u00e3o, forno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artesanato","oab":false,"nome":"Artesanato","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425031,"slug":"artes-artesanato"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de resinas naturais, usadas para grudar partes, consolidar estruturas quebradi\u00e7as ou proteger superf\u00edcies fr\u00e1geis, usadas na arte at\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, EXCETO:","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775531,"hashId":"eb40ed99d4fe57b84a66e95526517242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de resinas naturais, usadas para grudar partes, consolidar estruturas quebradi\u00e7as ou proteger superf\u00edcies fr\u00e1geis, usadas na arte at\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6773799,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resina ep\u00f3xi.","id":6773799,"corpo":"<p>Resina ep\u00f3xi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cola de peixe.","id":6773800,"corpo":"<p>Cola de peixe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goma ar\u00e1bica.","id":6773801,"corpo":"<p>Goma ar\u00e1bica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cera de abelha.","id":6773802,"corpo":"<p>Cera de abelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3leos secativos.","id":6773803,"corpo":"<p>\u00d3leos secativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artesanato","oab":false,"nome":"Artesanato","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425031,"slug":"artes-artesanato"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhar a argila, em estado parcialmente endurecido, ainda com alguma umidade e se efetuando o polimento das pe\u00e7as manipuladas \u00e9 o est\u00e1gio de","provas":[{"id":58902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais","id":23062},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-tecnico-laboratorio-area-artesanato-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - T\u00e9cnico Laborat\u00f3rio - \u00c1rea; Artesanato \/ Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1775539,"hashId":"44fc85a4150ddf287c3847bdea930456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar a argila, em estado parcialmente endurecido, ainda com alguma umidade e se efetuando o polimento das pe\u00e7as manipuladas \u00e9 o est\u00e1gio de<\/p>","resposta":6773842,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matura\u00e7\u00e3o.","id":6773839,"corpo":"<p>matura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porosidade.","id":6773840,"corpo":"<p>porosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ponto de osso.","id":6773841,"corpo":"<p>ponto de osso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dureza de couro.","id":6773842,"corpo":"<p>dureza de couro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ponto de plasticidade.","id":6773843,"corpo":"<p>ponto de plasticidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artesanato","oab":false,"nome":"Artesanato","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425031,"slug":"artes-artesanato"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando como verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodo estudante de Engenharia gosta de Matem\u00e1tica\u201d, \u00e9 poss\u00edvel inferir que","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"},{"id":58912,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Revisor de Texto Braille - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1775634,"hashId":"b85caa151935fb5b54cfe186bb3e8064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando como verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodo estudante de Engenharia gosta de Matem\u00e1tica\u201d, \u00e9 poss\u00edvel inferir que<\/p>","resposta":6774283,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algum estudante de Engenharia gosta de Matem\u00e1tica.","id":6774283,"corpo":"<p>algum estudante de Engenharia gosta de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhum estudante de Engenharia gosta de Matem\u00e1tica.","id":6774284,"corpo":"<p>nenhum estudante de Engenharia gosta de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algum estudante de Engenharia n\u00e3o gosta de Matem\u00e1tica.","id":6774285,"corpo":"<p>algum estudante de Engenharia n\u00e3o gosta de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todo estudante que gosta de Matem\u00e1tica cursa Engenharia.","id":6774286,"corpo":"<p>todo estudante que gosta de Matem\u00e1tica cursa Engenharia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todo estudante que n\u00e3o gosta de Matem\u00e1tica cursa Engenharia.","id":6774287,"corpo":"<p>todo estudante que n\u00e3o gosta de Matem\u00e1tica cursa Engenharia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas est\u00e3o constantemente se defrontando com conflitos. Alguns s\u00e3o tratados de forma saud\u00e1vel at\u00e9 sua resolu\u00e7\u00e3o, outros, por sua vez, incomodam por algum tempo. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre gest\u00e3o de conflito. I- A ambiguidade pode ser considerada um antecedente do conflito por for\u00e7a da especializa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de objetivos e interesses diferentes e, talvez, incompat\u00edveis e incongruentes. II- A resolu\u00e7\u00e3o de um conflito conduz a novos e diferentes conflitos e, assim, indefinidamente. Uma das maneiras de avaliar a efic\u00e1cia da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 verificar qual \u00e9 o car\u00e1ter dos novos conflitos que dela decorrem. III- A colabora\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira maneira de administrar conflitos usada por administradores dentro da abordagem de processo, quando as partes em conflito dever\u00e3o trabalhar juntas para solucionar problemas, identificar solu\u00e7\u00f5es ou buscar solu\u00e7\u00f5es integrativas. IV- O conflito experenciado \u00e9 um dos n\u00edveis de gravidade de conflito e surge quando o conflito provoca sentimentos de hostilidade, raiva, medo, descr\u00e9dito entre uma parte e outra. Chamado tamb\u00e9m de conflito aberto, manifesta-se sem dissimula\u00e7\u00e3o. V- O epis\u00f3dio de conflito refere-se \u00e0s etapas do processo em que as partes interagem conflitivamente, como a percep\u00e7\u00e3o do conflito, o comportamento do conflito de uma das partes, a resolu\u00e7\u00e3o e o comportamento da outra parte.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775641,"hashId":"1dda9fc9c97c4ec1e2ef09b11ee88283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas est\u00e3o constantemente se defrontando com conflitos. Alguns s\u00e3o tratados de forma saud\u00e1vel at\u00e9 sua resolu\u00e7\u00e3o, outros, por sua vez, incomodam por algum tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre gest\u00e3o de conflito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A ambiguidade pode ser considerada um antecedente do conflito por for\u00e7a da especializa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de objetivos e interesses diferentes e, talvez, incompat\u00edveis e incongruentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A resolu\u00e7\u00e3o de um conflito conduz a novos e diferentes conflitos e, assim, indefinidamente. Uma das maneiras de avaliar a efic\u00e1cia da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 verificar qual \u00e9 o car\u00e1ter dos novos conflitos que dela decorrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A colabora\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira maneira de administrar conflitos usada por administradores dentro da abordagem de processo, quando as partes em conflito dever\u00e3o trabalhar juntas para solucionar problemas, identificar solu\u00e7\u00f5es ou buscar solu\u00e7\u00f5es integrativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O conflito experenciado \u00e9 um dos n\u00edveis de gravidade de conflito e surge quando o conflito provoca sentimentos de hostilidade, raiva, medo, descr\u00e9dito entre uma parte e outra. Chamado tamb\u00e9m de conflito aberto, manifesta-se sem dissimula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O epis\u00f3dio de conflito refere-se \u00e0s etapas do processo em que as partes interagem conflitivamente, como a percep\u00e7\u00e3o do conflito, o comportamento do conflito de uma das partes, a resolu\u00e7\u00e3o e o comportamento da outra parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":6774319,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6774318,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":6774319,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6774320,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6774321,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6774322,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9 parte integrante do conjunto de diretrizes te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas de qualquer institui\u00e7\u00e3o. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o:","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775642,"hashId":"b1eb08ac65cd6c3fdc6b5943dd342ed8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9 parte integrante do conjunto de diretrizes te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas de qualquer institui\u00e7\u00e3o. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o:<\/p>","resposta":6774326,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o, diagn\u00f3stico, participa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o.","id":6774323,"corpo":"<p>vis\u00e3o, diagn\u00f3stico, participa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democracia, dura\u00e7\u00e3o, planejamento, avalia\u00e7\u00e3o.","id":6774324,"corpo":"<p>democracia, dura\u00e7\u00e3o, planejamento, avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resultado, dura\u00e7\u00e3o, planejamento, concretiza\u00e7\u00e3o.","id":6774325,"corpo":"<p>resultado, dura\u00e7\u00e3o, planejamento, concretiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrang\u00eancia, dura\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o, concretiza\u00e7\u00e3o.","id":6774326,"corpo":"<p>abrang\u00eancia, dura\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o, concretiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacionaliza\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, participa\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnica.","id":6774327,"corpo":"<p>operacionaliza\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, participa\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as dimens\u00f5es na \u00e1rea da inclus\u00e3o, relacionando o tipo de acessibilidade \u00e0s suas caracter\u00edsticasDimens\u00f5es da Inclus\u00e3o1- Essencial2- EletivaCaracter\u00edsticas( ) Acesso e participa\u00e7\u00e3o de todos em todos os servi\u00e7os.( ) Relacionamento com grupos sociais de seu interesse.( ) Acep\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de justi\u00e7a social.( ) Recusa a inclus\u00e3o oferecida.( ) Bairros de realojamento.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775646,"hashId":"8a70f31e818acb66983f4121b4ea3158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as dimens\u00f5es na \u00e1rea da inclus\u00e3o, relacionando o tipo de acessibilidade \u00e0s suas caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dimens\u00f5es da Inclus\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Essencial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Eletiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caracter\u00edsticas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acesso e participa\u00e7\u00e3o de todos em todos os servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relacionamento com grupos sociais de seu interesse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acep\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de justi\u00e7a social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recusa a inclus\u00e3o oferecida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bairros de realojamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6774345,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 1, 2, 2, 1.","id":6774343,"corpo":"<p>1, 1, 2, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 2, 1.","id":6774344,"corpo":"<p>1, 2, 2, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2, 1.","id":6774345,"corpo":"<p>1, 2, 1, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1, 2.","id":6774346,"corpo":"<p>2, 1, 2, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1, 2.","id":6774347,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bullying \u00e9 um fen\u00f4meno novo sob o aspecto de investiga\u00e7\u00e3o, mas antigo por se tratar de uma forma de viol\u00eancia que sempre existiu. Sobre o bullying, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775651,"hashId":"d60fe4b9827300c7baf77d6ff5f770f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>bullying <\/em>\u00e9 um fen\u00f4meno novo sob o aspecto de investiga\u00e7\u00e3o, mas antigo por se tratar de uma forma de viol\u00eancia que sempre existiu. Sobre o <em>bullying<\/em>, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":6774369,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre os fatores que desencadeiam viol\u00eancias como amea\u00e7as e brigas, destaca-se o \"encarar\", isto \u00e9, uma maneira de olhar diferente.","id":6774368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre os fatores que desencadeiam viol\u00eancias como amea\u00e7as e brigas, destaca-se o \"encarar\", isto \u00e9, uma maneira de olhar diferente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as intoler\u00e2ncias religiosa, de classe, de ra\u00e7a, de ideologias n\u00e3o se caracterizam um comportamento gerador do bullying.","id":6774369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as intoler\u00e2ncias religiosa, de classe, de ra\u00e7a, de ideologias n\u00e3o se caracterizam um comportamento gerador do <em>bullying<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o comportamento agressivo entre pares usualmente maldoso, deliberado e com frequ\u00eancia persistente, muitas vezes, \u00e9 de dif\u00edcil defesa para a v\u00edtima.","id":6774370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comportamento agressivo entre pares usualmente maldoso, deliberado e com frequ\u00eancia persistente, muitas vezes, \u00e9 de dif\u00edcil defesa para a v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma como se manifesta em cada espa\u00e7o escolar assume caracter\u00edsticas diferentes em raz\u00e3o do tipo de atividade e do controle que existe ou n\u00e3o sobre as crian\u00e7as.","id":6774371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma como se manifesta em cada espa\u00e7o escolar assume caracter\u00edsticas diferentes em raz\u00e3o do tipo de atividade e do controle que existe ou n\u00e3o sobre as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia apresenta-se bem camuflada, dificultando a identifica\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o, por este motivo, \u00e9 um fen\u00f4meno grave.","id":6774372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viol\u00eancia apresenta-se bem camuflada, dificultando a identifica\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o, por este motivo, \u00e9 um fen\u00f4meno grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas a pessoas com defici\u00eancia e sua mobilidade e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso.( ) Pessoa com defici\u00eancia: aquela que tem impedimento de longo prazo o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.( ) Pessoa com mobilidade reduzida: aquela que tem, por qualquer motivo, dificuldade de movimenta\u00e7\u00e3o permanente.( ) Elementos de urbaniza\u00e7\u00e3o: quaisquer componentes de obras de urbaniza\u00e7\u00e3o, tais como os referentes a pavimenta\u00e7\u00e3o, saneamento, encanamento para esgotos, distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e de g\u00e1s e outros que materializam as indica\u00e7\u00f5es do planejamento urban\u00edstico.( ) Mobili\u00e1rio urbano: conjunto de objetos existentes nas vias e nos espa\u00e7os p\u00fablicos, superpostos ou adicionados aos elementos de urbaniza\u00e7\u00e3o ou de edifica\u00e7\u00e3o, de forma que sua modifica\u00e7\u00e3o ou seu traslado n\u00e3o provoque altera\u00e7\u00f5es substanciais nesses elementos.( ) Desenho universal: concep\u00e7\u00e3o de produtos, ambientes, programas e servi\u00e7os a serem usados por todas as pessoas com necessidade de adapta\u00e7\u00e3o ou de projeto espec\u00edfico, incluindo os recursos de tecnologia assistiva.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775653,"hashId":"5741f0f0bdede76c1a96da971d6a789e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo relacionadas a pessoas com defici\u00eancia e sua mobilidade e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pessoa com defici\u00eancia: aquela que tem impedimento de longo prazo o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pessoa com mobilidade reduzida: aquela que tem, por qualquer motivo, dificuldade de movimenta\u00e7\u00e3o permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elementos de urbaniza\u00e7\u00e3o: quaisquer componentes de obras de urbaniza\u00e7\u00e3o, tais como os referentes a pavimenta\u00e7\u00e3o, saneamento, encanamento para esgotos, distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e de g\u00e1s e outros que materializam as indica\u00e7\u00f5es do planejamento urban\u00edstico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mobili\u00e1rio urbano: conjunto de objetos existentes nas vias e nos espa\u00e7os p\u00fablicos, superpostos ou adicionados aos elementos de urbaniza\u00e7\u00e3o ou de edifica\u00e7\u00e3o, de forma que sua modifica\u00e7\u00e3o ou seu traslado n\u00e3o provoque altera\u00e7\u00f5es substanciais nesses elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenho universal: concep\u00e7\u00e3o de produtos, ambientes, programas e servi\u00e7os a serem usados por todas as pessoas com necessidade de adapta\u00e7\u00e3o ou de projeto espec\u00edfico, incluindo os recursos de tecnologia assistiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6774382,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":6774378,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":6774379,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":6774380,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":6774381,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":6774382,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desenvolvimento psicossocial do adolescente, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso.( ) Diferen\u00e7as culturais podem acelerar ou retardar a menarca e a extens\u00e3o da vida reprodutiva.( ) A imita\u00e7\u00e3o predomina sobre a diferencia\u00e7\u00e3o ao incorporar os sistemas semi\u00f3ticos (g\u00edrias, corte de cabelo, vestimenta).( ) Os sistemas semi\u00f3ticos que aproximam os grupos de adolescentes representam o entrecruzamento de elementos da cultura coletiva e da cultura pessoal dos integrantes.( ) A experi\u00eancia de ser adolescente atualmente envolve o entrecruzamento de diferentes n\u00edveis temporais, tais como o imediatismo do prazer e a passagem ao ato.( ) O modelo linear e progressivo do tempo deve ser seguido ao se estudar o desenvolvimento humano, uma vez que esse \u00e9 o estudo do tempo e de suas implica\u00e7\u00f5es sobre a subjetividade pessoal e social.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775662,"hashId":"81a27619d193f39f85111b56a0522ef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o desenvolvimento psicossocial do adolescente, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e marque (<strong>V<\/strong>) para verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diferen\u00e7as culturais podem acelerar ou retardar a menarca e a extens\u00e3o da vida reprodutiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imita\u00e7\u00e3o predomina sobre a diferencia\u00e7\u00e3o ao incorporar os sistemas semi\u00f3ticos (g\u00edrias, corte de cabelo, vestimenta).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sistemas semi\u00f3ticos que aproximam os grupos de adolescentes representam o entrecruzamento de elementos da cultura coletiva e da cultura pessoal dos integrantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A experi\u00eancia de ser adolescente atualmente envolve o entrecruzamento de diferentes n\u00edveis temporais, tais como o imediatismo do prazer e a passagem ao ato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo linear e progressivo do tempo deve ser seguido ao se estudar o desenvolvimento humano, uma vez que esse \u00e9 o estudo do tempo e de suas implica\u00e7\u00f5es sobre a subjetividade pessoal e social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6774423,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":6774423,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":6774424,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":6774425,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":6774426,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":6774427,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I- De acordo com a descri\u00e7\u00e3o do cargo de T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais, esse profissional dever\u00e1 acompanhar a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o, bem como auxiliar no desenvolvimento e na operacionaliza\u00e7\u00e3o de atividades acad\u00eamicas dos diversos n\u00edveis e modalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional, atendendo sempre aos princ\u00edpios da legalidade e da eticidade, norteados pelo regimento geral e estatut\u00e1rio. PORQUE II- Compete a esse profissional coordenar as atividades de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o, compet\u00eancias supostamente desenvolvidas em seu bacharelado, curso de forma\u00e7\u00e3o inicial obrigat\u00f3ria para o exerc\u00edcio do cargo. A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1775672,"hashId":"218d041b8e02796fbb7caedda0fae33e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- De acordo com a descri\u00e7\u00e3o do cargo de T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais, esse profissional dever\u00e1 acompanhar a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o, bem como auxiliar no desenvolvimento e na operacionaliza\u00e7\u00e3o de atividades acad\u00eamicas dos diversos n\u00edveis e modalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional, atendendo sempre aos princ\u00edpios da legalidade e da eticidade, norteados pelo regimento geral e estatut\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Compete a esse profissional coordenar as atividades de ensino, de pesquisa e de extens\u00e3o, compet\u00eancias supostamente desenvolvidas em seu bacharelado, curso de forma\u00e7\u00e3o inicial obrigat\u00f3ria para o exerc\u00edcio do cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6774475,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o falsas.","id":6774473,"corpo":"<p>As duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":6774474,"corpo":"<p>A primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":6774475,"corpo":"<p>A primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica corretamente a primeira.","id":6774476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica corretamente a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica corretamente a primeira.","id":6774477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica corretamente a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de vincula\u00e7\u00f5es para as receitas deve ser pautada em _________________________ que regulamentam a _____________ de recursos, seja para fun\u00e7\u00f5es essenciais, seja para entes, \u00f3rg\u00e3os, entidades e fundos. Outro tipo de vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela derivada de conv\u00eanios e contratos de empr\u00e9stimos e financiamentos, cujos recursos s\u00e3o obtidos com ______________________. Indique a alternativa cuja sequ\u00eancia preenche de forma adequada as lacunas acima.","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775556,"hashId":"690c4329628634ee83d67524828a22a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de vincula\u00e7\u00f5es para as receitas deve ser pautada em _________________________ que regulamentam a _____________ de recursos, seja para fun\u00e7\u00f5es essenciais, seja para entes, \u00f3rg\u00e3os, entidades e fundos. Outro tipo de vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela derivada de conv\u00eanios e contratos de empr\u00e9stimos e financiamentos, cujos recursos s\u00e3o obtidos com ______________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa cuja sequ\u00eancia preenche de forma adequada as lacunas acima.<\/p>","resposta":6773922,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos administrativos \u2013 obten\u00e7\u00e3o \u2013 finalidade espec\u00edfica","id":6773921,"corpo":"<p>atos administrativos \u2013 obten\u00e7\u00e3o \u2013 finalidade espec\u00edfica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandamentos legais \u2013 aplica\u00e7\u00e3o \u2013 finalidade espec\u00edfica","id":6773922,"corpo":"<p>mandamentos legais \u2013 aplica\u00e7\u00e3o \u2013 finalidade espec\u00edfica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atos administrativos \u2013 aplica\u00e7\u00e3o \u2013 prazo indeterminado","id":6773923,"corpo":"<p>atos administrativos \u2013 aplica\u00e7\u00e3o \u2013 prazo indeterminado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandamentos legais \u2013 obten\u00e7\u00e3o \u2013 prazo indeterminado","id":6773924,"corpo":"<p>mandamentos legais \u2013 obten\u00e7\u00e3o \u2013 prazo indeterminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se realizada a Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD), exceto:","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775558,"hashId":"8d4db98edccea6068381eedca98627c2","enunciado":"<p>Considera-se realizada a Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD), <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":6773930,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela inexist\u00eancia do correspondente valor ativo, por transfer\u00eancia de sua propriedade para terceiro.","id":6773929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela inexist\u00eancia do correspondente valor ativo, por transfer\u00eancia de sua propriedade para terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela execu\u00e7\u00e3o de uma despesa de capital.","id":6773930,"corpo":"<p>pela execu\u00e7\u00e3o de uma despesa de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela diminui\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o do valor econ\u00f4mico de um ativo.","id":6773931,"corpo":"<p>pela diminui\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o do valor econ\u00f4mico de um ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo surgimento de um passivo, sem o correspondente ativo.","id":6773932,"corpo":"<p>pelo surgimento de um passivo, sem o correspondente ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 finalidade da estrutura conceitual da Contabilidade, exceto:","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775564,"hashId":"3cb22bd84f684dfcb37055cc3b51db98","enunciado":"<p>\u00c9 finalidade da estrutura conceitual da Contabilidade, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":6773955,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar suporte ao desenvolvimento de novos pronunciamentos t\u00e9cnicos, interpreta\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es e \u00e0 revis\u00e3o dos j\u00e1 existentes, quando necess\u00e1rio.","id":6773953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar suporte ao desenvolvimento de novos pronunciamentos t\u00e9cnicos, interpreta\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es e \u00e0 revis\u00e3o dos j\u00e1 existentes, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar suporte \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da harmoniza\u00e7\u00e3o das regula\u00e7\u00f5es, das normas cont\u00e1beis e dos procedimentos relacionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, provendo uma base para a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de tratamentos cont\u00e1beis alternativos permitidos pelos pronunciamentos, interpreta\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es.","id":6773954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar suporte \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da harmoniza\u00e7\u00e3o das regula\u00e7\u00f5es, das normas cont\u00e1beis e dos procedimentos relacionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, provendo uma base para a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de tratamentos cont\u00e1beis alternativos permitidos pelos pronunciamentos, interpreta\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar suporte ao governo no processo de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":6773955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar suporte ao governo no processo de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar suporte aos \u00f3rg\u00e3os reguladores nacionais.","id":6773956,"corpo":"<p>dar suporte aos \u00f3rg\u00e3os reguladores nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros incorporados a um ativo podem fluir para a entidade de diversas maneiras, exceto se o ativo for:","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775566,"hashId":"b06c2e0dea9c7d612582f654d9034251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros incorporados a um ativo podem fluir para a entidade de diversas maneiras, <strong>exceto <\/strong>se o ativo for:<\/p>","resposta":6773963,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usado isoladamente ou em conjunto com outros ativos na produ\u00e7\u00e3o de bens ou na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a serem vendidos pela entidade.","id":6773961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usado isoladamente ou em conjunto com outros ativos na produ\u00e7\u00e3o de bens ou na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a serem vendidos pela entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usado para liquidar um passivo.","id":6773962,"corpo":"<p>usado para liquidar um passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribu\u00eddo ao governo.","id":6773963,"corpo":"<p>distribu\u00eddo ao governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribu\u00eddo aos propriet\u00e1rios da entidade.","id":6773964,"corpo":"<p>distribu\u00eddo aos propriet\u00e1rios da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Reconhecimento do Ativo","oab":false,"nome":"Reconhecimento do Ativo","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412181,"slug":"contabilidade-publica-reconhecimento-do-ativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado apurado em janeiro\/2017 \u00e9:","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775572,"hashId":"1e835487286978190cb6901baa2ae815","enunciado":"<p>O resultado apurado em janeiro\/2017 \u00e9:<\/p>","resposta":6773992,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.000,00 de lucro.","id":6773990,"corpo":"<p>R$ 5.000,00 de lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00 de preju\u00edzo.","id":6773991,"corpo":"<p>R$ 5.000,00 de preju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 45.000,00 de lucro.","id":6773992,"corpo":"<p>R$ 45.000,00 de lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 55.000,00 de lucro.","id":6773993,"corpo":"<p>R$ 55.000,00 de lucro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para resolver as quest\u00f5es 15, 16 e 17, considere os seguintes eventos (apresentados em ordem cronol\u00f3gica) que ocorreram em janeiro\/2017 com a Comercial Bauxita. A Comercial Bauxita iniciou o m\u00eas com saldo de R$ 20.000,00 nas contas \u201cEstoques\u201d e \u201cCapital Social\u201d. Foi realizado um aumento de capital social em esp\u00e9cie no valor de R$ 80.000,00. Comprou mercadorias \u00e0 vista no valor de R$ 40.000,00. Efetuou vendas no valor de R$ 100.000,00 (metade para pagamento \u00e0 vista e outra metade para 60 dias). O custo da mercadoria referente \u00e0 venda foi de 50% do valor do estoque. Foi realizado o reconhecimento das despesas referentes \u00e0 m\u00e3o de obra, no valor de R$ 15.000,00. Foram pagas despesas operacionais no valor de R$ 10.000,00.","id":462603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para resolver as quest\u00f5es 15, 16 e 17, considere os seguintes eventos (apresentados em ordem cronol\u00f3gica) que ocorreram em janeiro\/2017 com a Comercial Bauxita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A Comercial Bauxita iniciou o m\u00eas com saldo de R$ 20.000,00 nas contas \u201cEstoques\u201d e \u201cCapital Social\u201d. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Foi realizado um aumento de capital social em esp\u00e9cie no valor de R$ 80.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Comprou mercadorias \u00e0 vista no valor de R$ 40.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Efetuou vendas no valor de R$ 100.000,00 (metade para pagamento \u00e0 vista e outra metade para 60 dias).<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>  O custo da mercadoria referente \u00e0 venda foi de 50% do valor do estoque. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Foi realizado o reconhecimento das despesas referentes \u00e0 m\u00e3o de obra, no valor de R$ 15.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Foram pagas despesas operacionais no valor de R$ 10.000,00.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique qual das alternativas abaixo descreve uma das altera\u00e7\u00f5es promovidas nas Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras pelas Leis 11.638\/2007 e 11.941\/2009.","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775575,"hashId":"c98c3561cd1fd5f1d54f3d543d431b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique qual das alternativas abaixo descreve uma das altera\u00e7\u00f5es promovidas nas Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras pelas Leis 11.638\/2007 e 11.941\/2009.<\/p>","resposta":6774003,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es de cada exerc\u00edcio ser\u00e3o publicadas com a indica\u00e7\u00e3o dos valores correspondentes \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio anterior.","id":6774002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es de cada exerc\u00edcio ser\u00e3o publicadas com a indica\u00e7\u00e3o dos valores correspondentes \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, ao fim de cada exerc\u00edcio social.","id":6774003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, a Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, ao fim de cada exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, ao fim de cada exerc\u00edcio social.","id":6774004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, ao fim de cada exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, a Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Preju\u00edzos Acumulados, Ao fim de cada exerc\u00edcio social.","id":6774005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, a Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Preju\u00edzos Acumulados, Ao fim de cada exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1775575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. As demonstra\u00e7\u00f5es de cada exerc\u00edcio ser\u00e3o publicadas com a indica\u00e7\u00e3o dos valores correspondentes \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio anterior. II. As contas semelhantes, nas demonstra\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ser agrupadas; os pequenos saldos poder\u00e3o ser agregados, desde que indicada a sua natureza e n\u00e3o ultrapassado 0,1 (um d\u00e9cimo) do valor do respectivo grupo de contas; \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de designa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas, como \u201cdiversas contas\u201d ou \u201ccontas-correntes\u201d. III. As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o registrar\u00e3o a destina\u00e7\u00e3o dos lucros, isso s\u00f3 ser\u00e1 feito na assembleia geral. IV. As demonstra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o complementadas por notas explicativas e por outros quadros anal\u00edticos ou por demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis necess\u00e1rias para esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e dos resultados do exerc\u00edcio. Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":58867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","sigla":"UFOP","id":4798,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Ouro Preto","descricao":"Universidade Federal de Ouro Preto - UFOP","sigla":"UFOP","oab":false,"id":1312},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufop-2017-ufop-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFOP - UFOP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1775576,"hashId":"8038474881f789bb3d177296978b0e46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As demonstra\u00e7\u00f5es de cada exerc\u00edcio ser\u00e3o publicadas com a indica\u00e7\u00e3o dos valores correspondentes \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As contas semelhantes, nas demonstra\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o ser agrupadas; os pequenos saldos poder\u00e3o ser agregados, desde que indicada a sua natureza e n\u00e3o ultrapassado 0,1 (um d\u00e9cimo) do valor do respectivo grupo de contas; \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de designa\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas, como \u201cdiversas contas\u201d ou \u201ccontas-correntes\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o registrar\u00e3o a destina\u00e7\u00e3o dos lucros, isso s\u00f3 ser\u00e1 feito na assembleia geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As demonstra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o complementadas por notas explicativas e por outros quadros anal\u00edticos ou por demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis necess\u00e1rias para esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e dos resultados do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6774008,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa.","id":6774006,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 falsa.","id":6774007,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III \u00e9 falsa.","id":6774008,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV \u00e9 falsa.","id":6774009,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa IV \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as cargas el\u00e9tricas do solo, pode-se afirmar que predominantemente","provas":[{"id":58900,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2017-fundacao-cefetminas-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFRJ - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1775596,"hashId":"29b37922b432cd12fbb83bb73558bf3c","enunciado":"<p>Sobre as cargas el\u00e9tricas do solo, pode-se afirmar que predominantemente<\/p>","resposta":6774095,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as vari\u00e1veis independem do pH.","id":6774093,"corpo":"<p>as vari\u00e1veis independem do pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as permanentes dependem do pH.","id":6774094,"corpo":"<p>as permanentes dependem do pH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os coloides org\u00e2nicos geram cargas negativas.","id":6774095,"corpo":"<p>os coloides org\u00e2nicos geram cargas negativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os hidr\u00f3xidos de Al possuem cargas permanentes.","id":6774096,"corpo":"<p>os hidr\u00f3xidos de Al possuem cargas permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as substitui\u00e7\u00f5es isom\u00f3rficas geram cargas positivas.","id":6774097,"corpo":"<p>as substitui\u00e7\u00f5es isom\u00f3rficas geram cargas positivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] uma multid\u00e3o de fot\u00f3grafos, de paparazzi, espreitando as alturas com as c\u00e2maras prontas, para captar o primeiro suicida que encarne de maneira gr\u00e1fica, dram\u00e1tica e espetacular a hecatombe financeira que fez evaporar bilh\u00f5es de d\u00f3lares e mergulhou na ru\u00edna grandes empresas e in\u00fameros cidad\u00e3os.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)Considerando que a palavra em destaque indica uma grande desgra\u00e7a ou o massacre de um grande n\u00famero de pessoas e que ela foi empregada em sentido metaf\u00f3rico, o melhor termo para substitu\u00ed-la \u00e9","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"},{"id":58912,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Revisor de Texto Braille - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1775606,"hashId":"f7e0e11ef1510903b6def0e97c139639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] uma multid\u00e3o de fot\u00f3grafos, de paparazzi, espreitando as alturas com as c\u00e2maras prontas, para captar o primeiro suicida que encarne de maneira gr\u00e1fica, dram\u00e1tica e espetacular a <strong>hecatombe<\/strong> financeira que fez evaporar bilh\u00f5es de d\u00f3lares e mergulhou na ru\u00edna grandes empresas e in\u00fameros cidad\u00e3os.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a palavra em destaque indica uma grande desgra\u00e7a ou o massacre de um grande n\u00famero de pessoas e que ela foi empregada em sentido metaf\u00f3rico, o melhor termo para substitu\u00ed-la \u00e9<\/p>","resposta":6774144,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manobra.","id":6774143,"corpo":"<p>manobra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cat\u00e1strofe.","id":6774144,"corpo":"<p>cat\u00e1strofe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o.","id":6774145,"corpo":"<p>transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"purifica\u00e7\u00e3o.","id":6774146,"corpo":"<p>purifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia.","id":6774147,"corpo":"<p>neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de (01) a (05) se referem ao texto a seguir. Leia-o, atentamente, antes de marcar a resposta correta.Claudio P\u00e9rez, enviado especial de El Pa\u00eds a Nova York, para informar sobre a crise financeira, escreve em sua cr\u00f4nica da sexta feira, 19 de setembro de 2008: \u201cOs tabloides de Nova York est\u00e3o como loucos em busca de um corretor da Bolsa que se atire no vazio do alto de algum dos imponentes arranha-c\u00e9us que abrigam os grandes bancos de investimento, \u00eddolos ca\u00eddos que o furac\u00e3o financeiro est\u00e1 transformando em cinzas.\u201d Vamos reter por um momento esta imagem na mem\u00f3ria: uma multid\u00e3o de fot\u00f3grafos, de paparazzi, espreitando as alturas com as c\u00e2maras prontas, para captar o primeiro suicida que encarne de maneira gr\u00e1fica, dram\u00e1tica e espetacular a hecatombe financeira que fez evaporar bilh\u00f5es de d\u00f3lares e mergulhou na ru\u00edna grandes empresas e in\u00fameros cidad\u00e3os. N\u00e3o creio que haja imagem que resuma melhor a civiliza\u00e7\u00e3o de que fazemos parte.Parece-me ser essa a melhor maneira de definirmos a civiliza\u00e7\u00e3o de nosso tempo, compartilhada pelos pa\u00edses ocidentais, pelos que atingiram altos n\u00edveis de desenvolvimento na \u00c1sia e por muitos do chamado Terceiro Mundo.O que quer dizer civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo? \u00c9 a civiliza\u00e7\u00e3o de um mundo onde o primeiro lugar na tabela de valores vigente \u00e9 ocupado pelo entretenimento, onde divertir-se, escapar do t\u00e9dio, \u00e9 a paix\u00e3o universal. Esse ideal de vida \u00e9 perfeitamente leg\u00edtimo, sem d\u00favida. S\u00f3 um puritano fan\u00e1tico poderia reprovar os membros de uma sociedade que quisessem dar descontra\u00e7\u00e3o, relaxamento, humor e divers\u00e3o a vidas geralmente enquadradas em rotinas deprimentes e \u00e0s vezes imbecilizantes. Mas transformar em valor supremo essa propens\u00e3o natural a divertir-se tem consequ\u00eancias inesperadas: banaliza\u00e7\u00e3o da cultura, generaliza\u00e7\u00e3o da frivolidade e, no campo da informa\u00e7\u00e3o, a prolifera\u00e7\u00e3o do jornalismo irrespons\u00e1vel da bisbilhotice e do esc\u00e2ndalo.(LLOSA, Mario Vargas. A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2013. Adaptado).","id":462611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de (<strong>01<\/strong>) a (<strong>05<\/strong>) se referem ao texto a seguir. Leia-o, atentamente, antes de marcar a resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Claudio P\u00e9rez, enviado especial de El Pa\u00eds a Nova York, para informar sobre a crise financeira, escreve em sua cr\u00f4nica da sexta feira, 19 de setembro de 2008: \u201cOs tabloides de Nova York est\u00e3o como loucos em busca de um corretor da Bolsa que se atire no vazio do alto de algum dos imponentes arranha-c\u00e9us que abrigam os grandes bancos de investimento, \u00eddolos ca\u00eddos que o furac\u00e3o financeiro est\u00e1 transformando em cinzas.\u201d Vamos reter por um momento esta imagem na mem\u00f3ria: uma multid\u00e3o de fot\u00f3grafos, de paparazzi, espreitando as alturas com as c\u00e2maras prontas, para captar o primeiro suicida que encarne de maneira gr\u00e1fica, dram\u00e1tica e espetacular a hecatombe financeira que fez evaporar bilh\u00f5es de d\u00f3lares e mergulhou na ru\u00edna grandes empresas e in\u00fameros cidad\u00e3os. N\u00e3o creio que haja imagem que resuma melhor a civiliza\u00e7\u00e3o de que fazemos parte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece-me ser essa a melhor maneira de definirmos a civiliza\u00e7\u00e3o de nosso tempo, compartilhada pelos pa\u00edses ocidentais, pelos que atingiram altos n\u00edveis de desenvolvimento na \u00c1sia e por muitos do chamado Terceiro Mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que quer dizer civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo? \u00c9 a civiliza\u00e7\u00e3o de um mundo onde o primeiro lugar na tabela de valores vigente \u00e9 ocupado pelo entretenimento, onde divertir-se, escapar do t\u00e9dio, \u00e9 a paix\u00e3o universal. Esse ideal de vida \u00e9 perfeitamente leg\u00edtimo, sem d\u00favida. S\u00f3 um puritano fan\u00e1tico poderia reprovar os membros de uma sociedade que quisessem dar descontra\u00e7\u00e3o, relaxamento, humor e divers\u00e3o a vidas geralmente enquadradas em rotinas deprimentes e \u00e0s vezes imbecilizantes. Mas transformar em valor supremo essa propens\u00e3o natural a divertir-se tem consequ\u00eancias inesperadas: banaliza\u00e7\u00e3o da cultura, generaliza\u00e7\u00e3o da frivolidade e, no campo da informa\u00e7\u00e3o, a prolifera\u00e7\u00e3o do jornalismo irrespons\u00e1vel da bisbilhotice e do esc\u00e2ndalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(LLOSA, Mario Vargas. <strong>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/strong>. Rio de Janeiro: Objetiva, 2013. Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio a uma crescente evolu\u00e7\u00e3o da taxa de obesidade infantil, um estudioso fez uma pesquisa com um grupo de 1000 crian\u00e7as para entender o comportamento das mesmas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e aos h\u00e1bitos alimentares. Ao final desse estudo, concluiu-se que apenas 200 crian\u00e7as praticavam alguma atividade f\u00edsica de forma regular, como nata\u00e7\u00e3o, futebol, entre outras, e apenas 400 crian\u00e7as tinham uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada. Al\u00e9m disso, apenas 100 delas praticavam atividade f\u00edsica e tinham uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada ao mesmo tempo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, a probabilidade de encontrar nesse grupo uma crian\u00e7a que n\u00e3o tenha alimenta\u00e7\u00e3o adequada nem pratique atividade f\u00edsica de forma regular \u00e9 de","provas":[{"id":58905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Assistente de Alunos - 2017"},{"id":58912,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2017-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Revisor de Texto Braille - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1775632,"hashId":"8856610842add2c78bcac1e58e615f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em meio a uma crescente evolu\u00e7\u00e3o da taxa de obesidade infantil, um estudioso fez uma pesquisa com um grupo de 1000 crian\u00e7as para entender o comportamento das mesmas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e aos h\u00e1bitos alimentares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao final desse estudo, concluiu-se que apenas 200 crian\u00e7as praticavam alguma atividade f\u00edsica de forma regular, como nata\u00e7\u00e3o, futebol, entre outras, e apenas 400 crian\u00e7as tinham uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada. Al\u00e9m disso, apenas 100 delas praticavam atividade f\u00edsica e tinham uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada ao mesmo tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, a probabilidade de encontrar nesse grupo uma crian\u00e7a que n\u00e3o tenha alimenta\u00e7\u00e3o adequada nem pratique atividade f\u00edsica de forma regular \u00e9 de<\/p>","resposta":6774275,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%.","id":6774273,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%.","id":6774274,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%.","id":6774275,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%.","id":6774276,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70%.","id":6774277,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma serra circular teve seu eixo quebrado e, no almoxarifado, n\u00e3o tinha uma pe\u00e7a de reposi\u00e7\u00e3o para o conserto da m\u00e1quina. Para evitar a parada da produ\u00e7\u00e3o, o chefe do setor solicitou que a manuten\u00e7\u00e3o fabricasse o eixo para reposi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que corresponde ao material mais resistente que havia dispon\u00edvel em estoque para se fabricar o eixo da m\u00e1quina.","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740355,"hashId":"7a26099842dcf9e28e69d43143fc825d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma serra circular teve seu eixo quebrado e, no almoxarifado, n\u00e3o tinha uma pe\u00e7a de reposi\u00e7\u00e3o para o conserto da m\u00e1quina. Para evitar a parada da produ\u00e7\u00e3o, o chefe do setor solicitou que a manuten\u00e7\u00e3o fabricasse o eixo para reposi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que corresponde ao material mais resistente que havia dispon\u00edvel em estoque para se fabricar o eixo da m\u00e1quina.<\/p>","resposta":6615500,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lat\u00e3o","id":6615499,"corpo":"<p>Lat\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7o carbono SAE 1045","id":6615500,"corpo":"<p>A\u00e7o carbono SAE 1045<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e1ilon 101","id":6615501,"corpo":"<p>N\u00e1ilon 101<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neoprene","id":6615502,"corpo":"<p>Neoprene<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferro fundido","id":6615503,"corpo":"<p>Ferro fundido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Parafusos, Pinos, Porcas e Arruelas, Mancais, Rolamentos e similares","oab":false,"nome":"Parafusos, Pinos, Porcas e Arruelas, Mancais, Rolamentos e similares","pai":422985,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422986,"slug":"engenharia-mecatronica-parafusos-pinos-porcas-e-arruelas-mancais-rolamentos-e-similares"},{"nome_clean":"Teorias de falha: deforma\u00e7\u00e3o, fadiga, flambagem e desgaste","oab":false,"nome":"Teorias de falha: deforma\u00e7\u00e3o, fadiga, flambagem e desgaste","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423248,"slug":"engenharia-mecatronica-teorias-de-falha-deformacao-fadiga-flambagem-e-desgaste"},{"nome_clean":"Dimensionamento de elementos de m\u00e1quinas: eixos, molas, engrenagens, mancais, correias, freios e embreagens","oab":false,"nome":"Dimensionamento de elementos de m\u00e1quinas: eixos, molas, engrenagens, mancais, correias, freios e embreagens","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423249,"slug":"engenharia-mecatronica-dimensionamento-de-elementos-de-maquinas-eixos-molas-engrenagens-mancais-correias-freios-e-embreagens"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o circuito abaixo CC, marque a alternativa CORRETA que representa o valor da corrente.","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740360,"hashId":"b2253ab3522cc04df135ae35cedfd208","enunciado":"<p>Dado o circuito abaixo CC, marque a alternativa CORRETA que representa o valor da corrente.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57895\/questao\/1740360-20210607112017000000-0.png\"><\/p>","resposta":6615524,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A","id":6615522,"corpo":"<p>1A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800mA","id":6615523,"corpo":"<p>800mA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5A","id":6615524,"corpo":"<p>0,5A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5A","id":6615525,"corpo":"<p>5A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10A","id":6615526,"corpo":"<p>10A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Eletronagnetismo e M\u00e1quina El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Eletronagnetismo e M\u00e1quina El\u00e9tricas","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422974,"slug":"engenharia-mecatronica-eletronagnetismo-e-maquina-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o termo FALHA, dentro do Planejamento e Controle da Manuten\u00e7\u00e3o, definido conforme a NBR 5462\/1994, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":57895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica","id":22733},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-mecatronica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Mecatr\u00f4nica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1740376,"hashId":"e5cf84d39bfa0ee39344113af860953b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o termo FALHA, dentro do Planejamento e Controle da Manuten\u00e7\u00e3o, definido conforme a NBR 5462\/1994, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6615602,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de um conceito igual ao de defeito cr\u00edtico e est\u00e1 relacionado ao estado de um item em falha.","id":6615598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de um conceito igual ao de defeito cr\u00edtico e est\u00e1 relacionado ao estado de um item em falha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 qualquer desvio de uma caracter\u00edstica de um item em rela\u00e7\u00e3o a seus requisitos.","id":6615599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 qualquer desvio de uma caracter\u00edstica de um item em rela\u00e7\u00e3o a seus requisitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser considerado o mesmo que defeito, que resultar\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es perigosas e inseguras para pessoas, danos materiais significativos ou outras consequ\u00eancias inaceit\u00e1veis.","id":6615600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerado o mesmo que defeito, que resultar\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es perigosas e inseguras para pessoas, danos materiais significativos ou outras consequ\u00eancias inaceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refere-se a uma pane j\u00e1 acorrida em algum item.","id":6615601,"corpo":"<p>refere-se a uma pane j\u00e1 acorrida em algum item.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refere-se ao t\u00e9rmino da capacidade do item desempenhar a fun\u00e7\u00e3o requerida.","id":6615602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se ao t\u00e9rmino da capacidade do item desempenhar a fun\u00e7\u00e3o requerida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois volt\u00edmetros anal\u00f3gicos id\u00eanticos V1 e V2 t\u00eam calibre de 300V e solicitam, cada um, uma corrente de intensidade 50\u03bcA quando ligados \u00e0 tens\u00e3o de 150V. Ligados conforme o esquema abaixo (Figura 02), com o objetivo de se determinar o valor da resist\u00eancia el\u00e9trica X, V1 indica uma tens\u00e3o de 200V e V2 de 300V. Considerando-se as indica\u00e7\u00f5es isentas de erros quaisquer, o resistor X tem uma resist\u00eancia el\u00e9trica, em megaohms, equivalente aFigura 02","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740428,"hashId":"49d6d49d0b01194e12e1ce421b2a9f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois volt\u00edmetros anal\u00f3gicos id\u00eanticos V1 e V2 t\u00eam calibre de 300V e solicitam, cada um, uma corrente de intensidade 50\u03bcA quando ligados \u00e0 tens\u00e3o de 150V. Ligados conforme o esquema abaixo (Figura 02), com o objetivo de se determinar o valor da resist\u00eancia el\u00e9trica X, V1 indica uma tens\u00e3o de 200V e V2 de 300V. Considerando-se as indica\u00e7\u00f5es isentas de erros quaisquer, o resistor X tem uma resist\u00eancia el\u00e9trica, em megaohms, equivalente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57896\/questao\/1740428-20210607114417000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 02<\/p>","resposta":6615848,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,0.","id":6615845,"corpo":"<p>6,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0.","id":6615846,"corpo":"<p>3,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5.","id":6615847,"corpo":"<p>4,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5.","id":6615848,"corpo":"<p>1,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,75.","id":6615849,"corpo":"<p>0,75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medi\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o, corrente e pot\u00eancia ativa s\u00e3o efetuadas em uma carga monof\u00e1sica Z em condi\u00e7\u00f5es nominais de alimenta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s as medi\u00e7\u00f5es, constatou-se que nas leituras do volt\u00edmetro e do amper\u00edmetro foram cometidos id\u00eanticos erros relativos por excesso de 10%, enquanto no watt\u00edmetro n\u00e3o foi constatado erro qualquer. Nestas circunst\u00e2ncias, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740432,"hashId":"5db7094b9666fba4f8bed29bcc46523d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medi\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o, corrente e pot\u00eancia ativa s\u00e3o efetuadas em uma carga monof\u00e1sica Z em condi\u00e7\u00f5es nominais de alimenta\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s as medi\u00e7\u00f5es, constatou-se que nas leituras do volt\u00edmetro e do amper\u00edmetro foram cometidos id\u00eanticos erros relativos por excesso de 10%, enquanto no watt\u00edmetro n\u00e3o foi constatado erro qualquer. Nestas circunst\u00e2ncias, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6615866,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fator de pot\u00eancia calculado a partir das leituras inicialmente realizadas corresponder\u00e1 a 90% do valor verdadeiro.","id":6615864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de pot\u00eancia calculado a partir das leituras inicialmente realizadas corresponder\u00e1 a 90% do valor verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pot\u00eancia aparente da carga Z, inicialmente encontrada, corresponde a 110% do valor exato ou verdadeiro.","id":6615865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia aparente da carga Z, inicialmente encontrada, corresponde a 110% do valor exato ou verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo da imped\u00e2ncia Z, os valores inicialmente encontrados e os valores corrigidos se mostram id\u00eanticos.","id":6615866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a determina\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo da imped\u00e2ncia Z, os valores inicialmente encontrados e os valores corrigidos se mostram id\u00eanticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto a pot\u00eancia aparente da carga Z, como seu FP, inicialmente encontrados, correspondem a 90% do valor exato ou verdadeiro.","id":6615867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a pot\u00eancia aparente da carga Z, como seu FP, inicialmente encontrados, correspondem a 90% do valor exato ou verdadeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fator de pot\u00eancia calculado a partir das leituras inicialmente realizadas corresponder\u00e1 a 120% do valor verdadeiro.","id":6615868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de pot\u00eancia calculado a partir das leituras inicialmente realizadas corresponder\u00e1 a 120% do valor verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito el\u00e9trico apresentado na Figura 04. Nele, os valores dos resistores est\u00e3o apresentados em k\u03a9, onde Ic \u00e9 a corrente el\u00e9trica no coletor de T1, VB \u00e9 a tens\u00e3o de base e Ve \u00e9 a tens\u00e3o de emissor, ambas em rela\u00e7\u00e3o ao terra.Figura 04Os valores aproximados de Ic, VB e Ve s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740439,"hashId":"d9b9dda7b9fc1c7f377b8ee337599904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito el\u00e9trico apresentado na Figura 04. Nele, os valores dos resistores est\u00e3o apresentados em k\u03a9, onde Ic \u00e9 a corrente el\u00e9trica no coletor de T1, VB \u00e9 a tens\u00e3o de base e Ve \u00e9 a tens\u00e3o de emissor, ambas em rela\u00e7\u00e3o ao terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57896\/questao\/1740439-20210607114807000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 04<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores aproximados de Ic, VB e Ve s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6615897,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,56 mA, 7,0 V e 6,5 V.","id":6615896,"corpo":"<p>5,56 mA, 7,0 V e 6,5 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,59 mA, 4,59 V e 3,89 V.","id":6615897,"corpo":"<p>2,59 mA, 4,59 V e 3,89 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,0 mA, 6,0 V e 4,7 V.","id":6615898,"corpo":"<p>13,0 mA, 6,0 V e 4,7 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,67 mA, 5, 9 V e 5,6 V.","id":6615899,"corpo":"<p>4,67 mA, 5, 9 V e 5,6 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,57 mA, 3,45 V e 4,15 V.","id":6615900,"corpo":"<p>3,57 mA, 3,45 V e 4,15 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 22 e 23, considere o circuito da Figura 05, onde o valor de todos os resistores est\u00e3o expressos em ohm (\u03a9).Figura 05Qual o valor a ser ajustado em R4 para que a corrente el\u00e9trica que atravessa R5 seja ZERO?","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740447,"hashId":"11dc80b2d9924ef2c8cf9f9cd65b8b11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 22 e 23, considere o circuito da Figura 05, onde o valor de todos os resistores est\u00e3o expressos em ohm (\u03a9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57896\/questao\/1740447-20210607115013000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 05<\/p><p>Qual o valor a ser ajustado em R4 para que a corrente el\u00e9trica que atravessa R5 seja ZERO?<\/p>","resposta":6615936,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 \u03a9.","id":6615933,"corpo":"<p>100 \u03a9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 \u03a9.","id":6615934,"corpo":"<p>80 \u03a9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 \u03a9.","id":6615935,"corpo":"<p>40 \u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160 \u03a9.","id":6615936,"corpo":"<p>160 \u03a9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140 \u03a9.","id":6615937,"corpo":"<p>140 \u03a9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es abaixo se referem a motores monof\u00e1sicos.I. Os motores de polos sombreados t\u00eam alto rendimento e por isso s\u00e3o aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas que exigem alto torque na partida.II. Os motores de fase dividida (split phase) devem ser aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas de baixo torque de partida.III. Os motores com capacitor de partida s\u00e3o semelhantes aos de fase dividida e podem ser aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de carga de alto torque de partida.IV. Os motores com capacitor permanente n\u00e3o podem ser aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de carga de alto torque de partida.V. Os motores universais s\u00e3o normalmente aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas de grande massa, comumente encontradas na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil.Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":57896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2017-ifpe-tecnico-em-eletrotecnica-https-cvest-ifpe-edu-br-concurso2016-adm-2-provas-index-php","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1740471,"hashId":"a19fd04ee70c75d031cfc113e3b60134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es abaixo se referem a motores monof\u00e1sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os motores de polos sombreados t\u00eam alto rendimento e por isso s\u00e3o aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas que exigem alto torque na partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os motores de fase dividida (<em>split phase<\/em>) devem ser aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas de baixo torque de partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os motores com capacitor de partida s\u00e3o semelhantes aos de fase dividida e podem ser aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de carga de alto torque de partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os motores com capacitor permanente n\u00e3o podem ser aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de carga de alto torque de partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os motores universais s\u00e3o normalmente aplicados para movimenta\u00e7\u00e3o de cargas de grande massa, comumente encontradas na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6616045,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6616043,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6616044,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6616045,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6616046,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6616047,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bibliotecas universit\u00e1rias est\u00e3o expandindo seus servi\u00e7os e, inovando-se de acordo com as novas demandas e com o perfil de seus usu\u00e1rios, est\u00e3o em constante evolu\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO: ","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747338,"hashId":"bbc9adefd6456762b6607408d458d0e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bibliotecas universit\u00e1rias est\u00e3o expandindo seus servi\u00e7os e, inovando-se de acordo com as novas demandas e com o perfil de seus usu\u00e1rios, est\u00e3o em constante evolu\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, as alternativas est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":6647322,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novas formas de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, como e-books, bases de dados, peri\u00f3dicos virtuais, s\u00e3o cada vez mais comuns nas bibliotecas universit\u00e1rias.","id":6647321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novas formas de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, como e-books, bases de dados, peri\u00f3dicos virtuais, s\u00e3o cada vez mais comuns nas bibliotecas universit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bibliotecas intituladas como bibliotecas virtuais, bibliotecas digitais e bibliotecas eletr\u00f4nicas correspondem, no mesmo plano ou em plano superior, \u00e0s bibliotecas tradicionais. ","id":6647322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bibliotecas intituladas como bibliotecas virtuais, bibliotecas digitais e bibliotecas eletr\u00f4nicas correspondem, no mesmo plano ou em plano superior, \u00e0s bibliotecas tradicionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redes sociais, atualmente, s\u00e3o utilizadas, por v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es, para a divulga\u00e7\u00e3o de sua marca e\/ou produtos para a aproxima\u00e7\u00e3o com seus clientes\/usu\u00e1rios. Em bibliotecas, as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m para divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, eventos, servi\u00e7os e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tutoriais de treinamentos.","id":6647323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes sociais, atualmente, s\u00e3o utilizadas, por v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es, para a divulga\u00e7\u00e3o de sua marca e\/ou produtos para a aproxima\u00e7\u00e3o com seus clientes\/usu\u00e1rios. Em bibliotecas, as redes sociais s\u00e3o utilizadas, tamb\u00e9m para divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, eventos, servi\u00e7os e disponibiliza\u00e7\u00e3o de tutoriais de treinamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o trouxeram significativas mudan\u00e7as em v\u00e1rios setores, entre eles, as bibliotecas, que oferecem diferentes suportes e canais de comunica\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios.","id":6647324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o trouxeram significativas mudan\u00e7as em v\u00e1rios setores, entre eles, as bibliotecas, que oferecem diferentes suportes e canais de comunica\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas no trecho abaixo, retirado da obra Fontes de Informa\u00e7\u00e3o para Pesquisadores e Profissionais (CAMPELLO; CEND\u00d3N; KREMER, 2000):As disserta\u00e7\u00f5es e teses s\u00e3o documentos originados de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu. A publica\u00e7\u00e3o dessas obras em formato de ____________ \u00e9 uma pr\u00e1tica estimulada no Brasil pelo(a) ___________. Apesar de serem consideradas ___________, teses e disserta\u00e7\u00f5es n\u00e3o apresentam grandes problemas no que diz respeito a sua identifica\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o, pois sempre houve institui\u00e7\u00f5es interessadas na sua divulga\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747342,"hashId":"e259977f571e46965bcf3f4fcd964b09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas no trecho abaixo, retirado da obra <em>Fontes de Informa\u00e7\u00e3o para Pesquisadores e Profissionais<\/em> (CAMPELLO; CEND\u00d3N; KREMER, 2000):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As disserta\u00e7\u00f5es e teses s\u00e3o documentos originados de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu. A publica\u00e7\u00e3o dessas obras em formato de ____________ \u00e9 uma pr\u00e1tica estimulada no Brasil pelo(a) ___________. Apesar de serem consideradas ___________, teses e disserta\u00e7\u00f5es n\u00e3o apresentam grandes problemas no que diz respeito a sua identifica\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o, pois sempre houve institui\u00e7\u00f5es interessadas na sua divulga\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p>","resposta":6647342,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"livro, IBICT, \u201cliteratura branca\u201d.","id":6647339,"corpo":"<p>livro, IBICT, \u201cliteratura branca\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"livro, CAPES, \u201cliteratura cinzenta\u201d.","id":6647340,"corpo":"<p>livro, CAPES, \u201cliteratura cinzenta\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo de peri\u00f3dico, IBICT, \u201cliteratura branca\u201d","id":6647341,"corpo":"<p>artigo de peri\u00f3dico, IBICT, \u201cliteratura branca\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artigo de peri\u00f3dico, CAPES, \u201cliteratura cinzenta\u201d.","id":6647342,"corpo":"<p>artigo de peri\u00f3dico, CAPES, \u201cliteratura cinzenta\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grogan (1995) cita, em A Pr\u00e1tica do Servi\u00e7o de Refer\u00eancia, um aforismo entalhado na porta de uma biblioteca: \u201cMetade do conhecimento consiste em saber onde encontr\u00e1-lo\u201d. O quadro abaixo apresenta as demandas de informa\u00e7\u00e3o de cinco usu\u00e1rios.USU\u00c1RIO DEMANDA DE INFORMA\u00c7\u00c3O 1Informa\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o nacional de algod\u00e3o, no Brasil, na safra 2013\/2014.2Contato de um pesquisador de uma institui\u00e7\u00e3o especializada no tratamento de c\u00e2ncer.3Informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a Alemanha, para serem apresentadas em um projeto escolar.4Informa\u00e7\u00f5es sobre o que ocorreu de mais importante no ano de 2012.5Listagens de indica\u00e7\u00f5es de artigos publicados em determinados peri\u00f3dicos.Assinale a alternativa que apresenta qual tipo de obra poder\u00e1 suprir, de modo mais adequado, a demanda de cada usu\u00e1rio: ","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747349,"hashId":"93c55f851ce7459f2147ee73cd35dc90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Grogan (1995) cita, em <em>A Pr\u00e1tica do Servi\u00e7o de Refer\u00eancia<\/em>, um aforismo entalhado na porta de uma biblioteca: \u201cMetade do conhecimento consiste em saber onde encontr\u00e1-lo\u201d. O quadro abaixo apresenta as demandas de informa\u00e7\u00e3o de cinco usu\u00e1rios.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 617px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"517\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zaji\"><td data-row=\"row-zaji\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zaji\" data-cell=\"cell-bqj3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>USU\u00c1RIO <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-zaji\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zaji\" data-cell=\"cell-8sti\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DEMANDA DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong> <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7pnz\"><td data-row=\"row-7pnz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7pnz\" data-cell=\"cell-zww0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-7pnz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7pnz\" data-cell=\"cell-4tmu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Informa\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o nacional de algod\u00e3o, no Brasil, na safra 2013\/2014.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0uju\"><td data-row=\"row-0uju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0uju\" data-cell=\"cell-6j2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-0uju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0uju\" data-cell=\"cell-1rfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contato de um pesquisador de uma institui\u00e7\u00e3o especializada no tratamento de c\u00e2ncer.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-or8x\"><td data-row=\"row-or8x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-or8x\" data-cell=\"cell-aqxu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-or8x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-or8x\" data-cell=\"cell-56sn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre a Alemanha, para serem apresentadas em um projeto escolar.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wsfy\"><td data-row=\"row-wsfy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wsfy\" data-cell=\"cell-qnxv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-wsfy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wsfy\" data-cell=\"cell-i17n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Informa\u00e7\u00f5es sobre o que ocorreu de mais importante no ano de 2012.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vyk1\"><td data-row=\"row-vyk1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyk1\" data-cell=\"cell-ew8p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-vyk1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyk1\" data-cell=\"cell-7h0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Listagens de indica\u00e7\u00f5es de artigos publicados em determinados peri\u00f3dicos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual tipo de obra poder\u00e1 suprir, de modo mais adequado, a demanda de cada usu\u00e1rio: <\/p>","resposta":6647373,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 Cat\u00e1logos; 2 \u2013 Diret\u00f3rios; 3 \u2013 Atlas; 4 \u2013 Almanaques; 5 \u2013 Abstracts. ","id":6647372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Cat\u00e1logos; 2 \u2013 Diret\u00f3rios; 3 \u2013 Atlas; 4 \u2013 Almanaques; 5 \u2013 Abstracts. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Anu\u00e1rios estat\u00edsticos; 2 \u2013 Diret\u00f3rios; 3 \u2013 Enciclop\u00e9dias; 4 \u2013 Almanaques; 5 \u2013 \u00cdndices.","id":6647373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Anu\u00e1rios estat\u00edsticos; 2 \u2013 Diret\u00f3rios; 3 \u2013 Enciclop\u00e9dias; 4 \u2013 Almanaques; 5 \u2013 \u00cdndices.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Almanaques; 2 \u2013 Repert\u00f3rios biogr\u00e1ficos; 3 \u2013 Atlas; 4 \u2013 Anu\u00e1rios estat\u00edsticos; 5 \u2013 \u00cdndices.","id":6647374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Almanaques; 2 \u2013 Repert\u00f3rios biogr\u00e1ficos; 3 \u2013 Atlas; 4 \u2013 Anu\u00e1rios estat\u00edsticos; 5 \u2013 \u00cdndices.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Anu\u00e1rios estat\u00edsticos; 2 \u2013 Repert\u00f3rios biogr\u00e1ficos; 3 \u2013 Atlas; 4 \u2013 Almanaques; 5 \u2013 Abstracts.","id":6647375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Anu\u00e1rios estat\u00edsticos; 2 \u2013 Repert\u00f3rios biogr\u00e1ficos; 3 \u2013 Atlas; 4 \u2013 Almanaques; 5 \u2013 <em>Abstracts<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Campelo (2003), \u201ca fun\u00e7\u00e3o educativa da biblioteca torna-se vis\u00edvel com o aparecimento do \u201eservi\u00e7o de refer\u00eancia\u201f e se amplia com a introdu\u00e7\u00e3o da \u201eeduca\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios\u201f\u201d. Analise as senten\u00e7as abaixo e atribua V \u00e0s verdadeiras, e F \u00e0s falsas: ( ) Mediadores de leitura s\u00e3o sujeitos que leem, discutem, promovem e facilitam o di\u00e1logo entre texto e leitor.( ) Educa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios \u00e9 um conceito que est\u00e1 relacionado a a\u00e7\u00f5es planejadas de uso da biblioteca e de seus recursos.( ) A biblioteca deve ser um espa\u00e7o de di\u00e1logo, liberdade e descoberta, n\u00e3o, exclusivamente, um lugar de acumula\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o de livros.( ) A media\u00e7\u00e3o de leitura requer ambiente e mobili\u00e1rio adequados, al\u00e9m de hor\u00e1rio de funcionamento r\u00edgido e profissional capacitado.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747365,"hashId":"bc736fd568963e3718586a784f4db163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Campelo (2003), \u201c<em>a fun\u00e7\u00e3o educativa da biblioteca torna-se vis\u00edvel com o aparecimento do \u201eservi\u00e7o de refer\u00eancia<\/em>\u201f e se amplia com a introdu\u00e7\u00e3o da \u201eeduca\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios\u201f\u201d. Analise as senten\u00e7as abaixo e atribua V \u00e0s verdadeiras, e F \u00e0s falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mediadores de leitura s\u00e3o sujeitos que leem, discutem, promovem e facilitam o di\u00e1logo entre texto e leitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Educa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios \u00e9 um conceito que est\u00e1 relacionado a a\u00e7\u00f5es planejadas de uso da biblioteca e de seus recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A biblioteca deve ser um espa\u00e7o de di\u00e1logo, liberdade e descoberta, n\u00e3o, exclusivamente, um lugar de acumula\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o de livros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A media\u00e7\u00e3o de leitura requer ambiente e mobili\u00e1rio adequados, al\u00e9m de hor\u00e1rio de funcionamento r\u00edgido e profissional capacitado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6647445,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":6647445,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":6647446,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":6647447,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V ","id":6647448,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre o uso de tecnologias digitais:I \u2013 As tecnologias digitais contribuem para romper rela\u00e7\u00f5es sociais de privil\u00e9gios existentes no capitalismo.II \u2013 As tecnologias digitais promovem compartilhamento na constru\u00e7\u00e3o do saber.III \u2013 As tecnologias digitais cristalizaram as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas entre subordinados e chefes.IV \u2013 As tecnologias digitais, com seu car\u00e1ter subversivo, potencializam a robotiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747380,"hashId":"9595687c1363d12814535f26c7ff1687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir sobre o uso de tecnologias digitais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 As tecnologias digitais contribuem para romper rela\u00e7\u00f5es sociais de privil\u00e9gios existentes no capitalismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 As tecnologias digitais promovem compartilhamento na constru\u00e7\u00e3o do saber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As tecnologias digitais cristalizaram as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas entre subordinados e chefes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 As tecnologias digitais, com seu car\u00e1ter subversivo, potencializam a robotiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6647513,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas.","id":6647513,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o corretas.","id":6647514,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o corretas.","id":6647515,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV s\u00e3o corretas. ","id":6647516,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 24.TEXTO 1TECNOLOGIA COM ALMAANDREA RAMAL01 O universo virtual avan\u00e7a e a quest\u00e3o se coloca com mais for\u00e7a: a tecnologia vai tomar o lugar da02 Humanidade? Com efeito, as rela\u00e7\u00f5es interpessoais est\u00e3o se modificando, e o elemento t\u00e9cnico j\u00e1 \u00e903 constitutivo da nova identidade humana.\t04 Entretanto, por um certo prisma, nunca fomos t\u00e3o humanos. Antes, nas empresas em que a05 informa\u00e7\u00e3o digital n\u00e3o circulava permanentemente e n\u00e3o era necess\u00e1rio renovar os conhecimentos a todo06 instante, havia fun\u00e7\u00f5es cristalizadas \u2014 chefes que detinham o poder e empregados que obedeciam07 cumprindo rigorosamente seus papeis. Hoje, as empresas crescem na propor\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o capazes de08 criar novas redes de conhecimento entre funcion\u00e1rios e parceiros, e muitas o fazem por meio de ambientes09 tecnol\u00f3gicos.\t10 Isso exige mobilidade, troca, di\u00e1logo. Faz rever paradigmas e conceitos. Os projetos s\u00e3o assumidos11 por equipes multidisciplinares, que precisam negociar com olhares diversos sobre o mesmo foco. Trabalhar12 \u00e9 marcar presen\u00e7a com sua identidade, \u00e9 ser capaz de aprender e gerar mudan\u00e7as. Tende a desaparecer13 o trabalho-depend\u00eancia do outro para surgir o trabalho-complementar ao do outro, que integra e associa14 compet\u00eancias.\t15 (...)\t16 A palavra-chave deste momento \u00e9 o link. \u201cLa\u00e7o\u201d, em portugu\u00eas. La\u00e7os entre sujeitos que s\u00f3 podem17 entrar na roda, na rede, quando assumem o pr\u00f3prio papel e ganham lugar no mundo, mostrando sua cara.18 Mais aut\u00f4nomos e tamb\u00e9m mais capazes de ser com o outro. Possivelmente, mais seguros. Certamente,19 mais felizes. A tecnologia, o hipertextual, apenas materializa, com seus links, o que j\u00e1 estamos fazendo:20 tornando-nos protagonistas da navega\u00e7\u00e3o no mundo e estabelecendo la\u00e7os entre conhecimentos e21 pessoas.\t22 N\u00e3o queremos nos tornar seres plugados em monitores; justamente por isso, parece que estamos23 buscando maior qualidade ou, pelo menos, alternativas humanizadoras para nossas rela\u00e7\u00f5es.\t24 Os relacionamentos s\u00e3o agora mais complexos, devido \u00e0 grande rede de pessoas com quem nos25 comunicamos. O conceito de comunidade muda: de um bairro ou de uma cidade, ampliamos o horizonte26 do local para o global. A tecnologia promove a cria\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de interdepend\u00eancia social.\t27 O pr\u00f3ximo passo: valer-nos da tecnologia para construir la\u00e7os enquanto cidad\u00e3os, para que estas28 identidades tamb\u00e9m ganhem espa\u00e7o no jogo social, no qual ainda prevalece a rela\u00e7\u00e3o bipolar obsoleta das29 sociedades da era industrial, em que poucos possuem o saber, o capital e o poder\t30 \u00c9 preciso concretizar o link na vida cidad\u00e3 para associar compet\u00eancias, estender o di\u00e1logo, garantir31 o espa\u00e7o do povo por meio desse vasto mundo cibern\u00e9tico de poder disseminado que se parece muito32 mais com a democracia. Essa \u00e9 uma das formas de utiliza\u00e7\u00e3o da Web ainda por explorar: seu enorme33 potencial subversivo, contra a corrente da robotiza\u00e7\u00e3o.\t34 \u00c9 que queremos mais do que simplesmente tecnologia: buscamos um universo digital para servir35 melhor a essas pessoas que, por meio dos links, dos hipertextos e das redes, expressam e acalentam um36 \u00fanico desejo: ser plenamente pessoas, com toda a humanidade que lhes foi destinada.ANDREA RAMAL \u00e9 doutora em educa\u00e7\u00e3o pela PUC-Rio.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.ipae.com.br\/pub\/pt\/re\/ae\/89\/materia7.htm. Acesso em: 29\/11\/2017.","id":459312,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 24.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TECNOLOGIA COM ALMA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDREA RAMAL<\/p><p>01 O universo virtual avan\u00e7a e a quest\u00e3o se coloca com mais for\u00e7a: a tecnologia vai tomar o lugar da<\/p><p>02 Humanidade? Com efeito, as rela\u00e7\u00f5es interpessoais est\u00e3o se modificando, e o elemento t\u00e9cnico j\u00e1 \u00e9<\/p><p>03 constitutivo da nova identidade humana.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t04 Entretanto, por um certo prisma, nunca fomos t\u00e3o humanos. Antes, nas empresas em que a<\/p><p>05 informa\u00e7\u00e3o digital n\u00e3o circulava permanentemente e n\u00e3o era necess\u00e1rio renovar os conhecimentos a todo<\/p><p>06 instante, havia fun\u00e7\u00f5es cristalizadas \u2014 chefes que detinham o poder e empregados que obedeciam<\/p><p>07 cumprindo rigorosamente seus papeis. Hoje, as empresas crescem na propor\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o capazes de<\/p><p>08 criar novas redes de conhecimento entre funcion\u00e1rios e parceiros, e muitas o fazem por meio de ambientes<\/p><p>09 tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t10 Isso exige mobilidade, troca, di\u00e1logo. Faz rever paradigmas e conceitos. Os projetos s\u00e3o assumidos<\/p><p>11 por equipes multidisciplinares, que precisam negociar com olhares diversos sobre o mesmo foco. Trabalhar<\/p><p>12 \u00e9 marcar presen\u00e7a com sua identidade, \u00e9 ser capaz de aprender e gerar mudan\u00e7as. Tende a desaparecer<\/p><p>13 o trabalho-depend\u00eancia do outro para surgir o trabalho-complementar ao do outro, que integra e associa<\/p><p>14 compet\u00eancias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t15 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t16 A palavra-chave deste momento \u00e9 o link. \u201cLa\u00e7o\u201d, em portugu\u00eas. La\u00e7os entre sujeitos que s\u00f3 podem<\/p><p>17 entrar na roda, na rede, quando assumem o pr\u00f3prio papel e ganham lugar no mundo, mostrando sua cara.<\/p><p>18 Mais aut\u00f4nomos e tamb\u00e9m mais capazes de ser com o outro. Possivelmente, mais seguros. Certamente,<\/p><p>19 mais felizes. A tecnologia, o hipertextual, apenas materializa, com seus links, o que j\u00e1 estamos fazendo:<\/p><p>20 tornando-nos protagonistas da navega\u00e7\u00e3o no mundo e estabelecendo la\u00e7os entre conhecimentos e<\/p><p>21 pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t22 N\u00e3o queremos nos tornar seres plugados em monitores; justamente por isso, parece que estamos<\/p><p>23 buscando maior qualidade ou, pelo menos, alternativas humanizadoras para nossas rela\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t24 Os relacionamentos s\u00e3o agora mais complexos, devido \u00e0 grande rede de pessoas com quem nos<\/p><p>25 comunicamos. O conceito de comunidade muda: de um bairro ou de uma cidade, ampliamos o horizonte<\/p><p>26 do local para o global. A tecnologia promove a cria\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de interdepend\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t27 O pr\u00f3ximo passo: valer-nos da tecnologia para construir la\u00e7os enquanto cidad\u00e3os, para que estas<\/p><p>28 identidades tamb\u00e9m ganhem espa\u00e7o no jogo social, no qual ainda prevalece a rela\u00e7\u00e3o bipolar obsoleta das<\/p><p>29 sociedades da era industrial, em que poucos possuem o saber, o capital e o poder<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t30 \u00c9 preciso concretizar o link na vida cidad\u00e3 para associar compet\u00eancias, estender o di\u00e1logo, garantir<\/p><p>31 o espa\u00e7o do povo por meio desse vasto mundo cibern\u00e9tico de poder disseminado que se parece muito<\/p><p>32 mais com a democracia. Essa \u00e9 uma das formas de utiliza\u00e7\u00e3o da Web ainda por explorar: seu enorme<\/p><p>33 potencial subversivo, contra a corrente da robotiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t34 \u00c9 que queremos mais do que simplesmente tecnologia: buscamos um universo digital para servir<\/p><p>35 melhor a essas pessoas que, por meio dos links, dos hipertextos e das redes, expressam e acalentam um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 \u00fanico desejo: ser plenamente pessoas, com toda a humanidade que lhes foi destinada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDREA RAMAL \u00e9 doutora em educa\u00e7\u00e3o pela PUC-Rio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.ipae.com.br\/pub\/pt\/re\/ae\/89\/materia7.htm. Acesso em: 29\/11\/2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto em que aparece, assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo destacado N\u00c3O apresenta o sentido indicado: ","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747381,"hashId":"f69bd0451fa17b368c95ebfdaf6b6dc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto em que aparece, assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo destacado <strong>N\u00c3O<\/strong> apresenta o sentido indicado: <\/p>","resposta":6647518,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccristalizadas\u201d (Linha 6) foi empregado no sentido de fixas.","id":6647517,"corpo":"<p>\u201ccristalizadas\u201d (Linha 6) foi empregado no sentido de fixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csubversivo\u201d (Linha 33) foi empregado no sentido de inovador.","id":6647518,"corpo":"<p>\u201csubversivo\u201d (Linha 33) foi empregado no sentido de inovador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cprisma\u201d (Linha 4) foi empregado no sentido de ponto de vista.","id":6647519,"corpo":"<p>\u201cprisma\u201d (Linha 4) foi empregado no sentido de ponto de vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cparadigmas\u201d (Linha 10) foi empregado no sentido de padr\u00f5es. ","id":6647520,"corpo":"<p>\u201cparadigmas\u201d (Linha 10) foi empregado no sentido de padr\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 24.TEXTO 1TECNOLOGIA COM ALMAANDREA RAMAL01 O universo virtual avan\u00e7a e a quest\u00e3o se coloca com mais for\u00e7a: a tecnologia vai tomar o lugar da02 Humanidade? Com efeito, as rela\u00e7\u00f5es interpessoais est\u00e3o se modificando, e o elemento t\u00e9cnico j\u00e1 \u00e903 constitutivo da nova identidade humana.\t04 Entretanto, por um certo prisma, nunca fomos t\u00e3o humanos. Antes, nas empresas em que a05 informa\u00e7\u00e3o digital n\u00e3o circulava permanentemente e n\u00e3o era necess\u00e1rio renovar os conhecimentos a todo06 instante, havia fun\u00e7\u00f5es cristalizadas \u2014 chefes que detinham o poder e empregados que obedeciam07 cumprindo rigorosamente seus papeis. Hoje, as empresas crescem na propor\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o capazes de08 criar novas redes de conhecimento entre funcion\u00e1rios e parceiros, e muitas o fazem por meio de ambientes09 tecnol\u00f3gicos.\t10 Isso exige mobilidade, troca, di\u00e1logo. Faz rever paradigmas e conceitos. Os projetos s\u00e3o assumidos11 por equipes multidisciplinares, que precisam negociar com olhares diversos sobre o mesmo foco. Trabalhar12 \u00e9 marcar presen\u00e7a com sua identidade, \u00e9 ser capaz de aprender e gerar mudan\u00e7as. Tende a desaparecer13 o trabalho-depend\u00eancia do outro para surgir o trabalho-complementar ao do outro, que integra e associa14 compet\u00eancias.\t15 (...)\t16 A palavra-chave deste momento \u00e9 o link. \u201cLa\u00e7o\u201d, em portugu\u00eas. La\u00e7os entre sujeitos que s\u00f3 podem17 entrar na roda, na rede, quando assumem o pr\u00f3prio papel e ganham lugar no mundo, mostrando sua cara.18 Mais aut\u00f4nomos e tamb\u00e9m mais capazes de ser com o outro. Possivelmente, mais seguros. Certamente,19 mais felizes. A tecnologia, o hipertextual, apenas materializa, com seus links, o que j\u00e1 estamos fazendo:20 tornando-nos protagonistas da navega\u00e7\u00e3o no mundo e estabelecendo la\u00e7os entre conhecimentos e21 pessoas.\t22 N\u00e3o queremos nos tornar seres plugados em monitores; justamente por isso, parece que estamos23 buscando maior qualidade ou, pelo menos, alternativas humanizadoras para nossas rela\u00e7\u00f5es.\t24 Os relacionamentos s\u00e3o agora mais complexos, devido \u00e0 grande rede de pessoas com quem nos25 comunicamos. O conceito de comunidade muda: de um bairro ou de uma cidade, ampliamos o horizonte26 do local para o global. A tecnologia promove a cria\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de interdepend\u00eancia social.\t27 O pr\u00f3ximo passo: valer-nos da tecnologia para construir la\u00e7os enquanto cidad\u00e3os, para que estas28 identidades tamb\u00e9m ganhem espa\u00e7o no jogo social, no qual ainda prevalece a rela\u00e7\u00e3o bipolar obsoleta das29 sociedades da era industrial, em que poucos possuem o saber, o capital e o poder\t30 \u00c9 preciso concretizar o link na vida cidad\u00e3 para associar compet\u00eancias, estender o di\u00e1logo, garantir31 o espa\u00e7o do povo por meio desse vasto mundo cibern\u00e9tico de poder disseminado que se parece muito32 mais com a democracia. Essa \u00e9 uma das formas de utiliza\u00e7\u00e3o da Web ainda por explorar: seu enorme33 potencial subversivo, contra a corrente da robotiza\u00e7\u00e3o.\t34 \u00c9 que queremos mais do que simplesmente tecnologia: buscamos um universo digital para servir35 melhor a essas pessoas que, por meio dos links, dos hipertextos e das redes, expressam e acalentam um36 \u00fanico desejo: ser plenamente pessoas, com toda a humanidade que lhes foi destinada.ANDREA RAMAL \u00e9 doutora em educa\u00e7\u00e3o pela PUC-Rio.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.ipae.com.br\/pub\/pt\/re\/ae\/89\/materia7.htm. Acesso em: 29\/11\/2017.","id":459312,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES: Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 24.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TECNOLOGIA COM ALMA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDREA RAMAL<\/p><p>01 O universo virtual avan\u00e7a e a quest\u00e3o se coloca com mais for\u00e7a: a tecnologia vai tomar o lugar da<\/p><p>02 Humanidade? Com efeito, as rela\u00e7\u00f5es interpessoais est\u00e3o se modificando, e o elemento t\u00e9cnico j\u00e1 \u00e9<\/p><p>03 constitutivo da nova identidade humana.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t04 Entretanto, por um certo prisma, nunca fomos t\u00e3o humanos. Antes, nas empresas em que a<\/p><p>05 informa\u00e7\u00e3o digital n\u00e3o circulava permanentemente e n\u00e3o era necess\u00e1rio renovar os conhecimentos a todo<\/p><p>06 instante, havia fun\u00e7\u00f5es cristalizadas \u2014 chefes que detinham o poder e empregados que obedeciam<\/p><p>07 cumprindo rigorosamente seus papeis. Hoje, as empresas crescem na propor\u00e7\u00e3o em que s\u00e3o capazes de<\/p><p>08 criar novas redes de conhecimento entre funcion\u00e1rios e parceiros, e muitas o fazem por meio de ambientes<\/p><p>09 tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t10 Isso exige mobilidade, troca, di\u00e1logo. Faz rever paradigmas e conceitos. Os projetos s\u00e3o assumidos<\/p><p>11 por equipes multidisciplinares, que precisam negociar com olhares diversos sobre o mesmo foco. Trabalhar<\/p><p>12 \u00e9 marcar presen\u00e7a com sua identidade, \u00e9 ser capaz de aprender e gerar mudan\u00e7as. Tende a desaparecer<\/p><p>13 o trabalho-depend\u00eancia do outro para surgir o trabalho-complementar ao do outro, que integra e associa<\/p><p>14 compet\u00eancias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t15 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t16 A palavra-chave deste momento \u00e9 o link. \u201cLa\u00e7o\u201d, em portugu\u00eas. La\u00e7os entre sujeitos que s\u00f3 podem<\/p><p>17 entrar na roda, na rede, quando assumem o pr\u00f3prio papel e ganham lugar no mundo, mostrando sua cara.<\/p><p>18 Mais aut\u00f4nomos e tamb\u00e9m mais capazes de ser com o outro. Possivelmente, mais seguros. Certamente,<\/p><p>19 mais felizes. A tecnologia, o hipertextual, apenas materializa, com seus links, o que j\u00e1 estamos fazendo:<\/p><p>20 tornando-nos protagonistas da navega\u00e7\u00e3o no mundo e estabelecendo la\u00e7os entre conhecimentos e<\/p><p>21 pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t22 N\u00e3o queremos nos tornar seres plugados em monitores; justamente por isso, parece que estamos<\/p><p>23 buscando maior qualidade ou, pelo menos, alternativas humanizadoras para nossas rela\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t24 Os relacionamentos s\u00e3o agora mais complexos, devido \u00e0 grande rede de pessoas com quem nos<\/p><p>25 comunicamos. O conceito de comunidade muda: de um bairro ou de uma cidade, ampliamos o horizonte<\/p><p>26 do local para o global. A tecnologia promove a cria\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de interdepend\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t27 O pr\u00f3ximo passo: valer-nos da tecnologia para construir la\u00e7os enquanto cidad\u00e3os, para que estas<\/p><p>28 identidades tamb\u00e9m ganhem espa\u00e7o no jogo social, no qual ainda prevalece a rela\u00e7\u00e3o bipolar obsoleta das<\/p><p>29 sociedades da era industrial, em que poucos possuem o saber, o capital e o poder<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t30 \u00c9 preciso concretizar o link na vida cidad\u00e3 para associar compet\u00eancias, estender o di\u00e1logo, garantir<\/p><p>31 o espa\u00e7o do povo por meio desse vasto mundo cibern\u00e9tico de poder disseminado que se parece muito<\/p><p>32 mais com a democracia. Essa \u00e9 uma das formas de utiliza\u00e7\u00e3o da Web ainda por explorar: seu enorme<\/p><p>33 potencial subversivo, contra a corrente da robotiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t34 \u00c9 que queremos mais do que simplesmente tecnologia: buscamos um universo digital para servir<\/p><p>35 melhor a essas pessoas que, por meio dos links, dos hipertextos e das redes, expressam e acalentam um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 \u00fanico desejo: ser plenamente pessoas, com toda a humanidade que lhes foi destinada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDREA RAMAL \u00e9 doutora em educa\u00e7\u00e3o pela PUC-Rio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.ipae.com.br\/pub\/pt\/re\/ae\/89\/materia7.htm. Acesso em: 29\/11\/2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, que trata sobre o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, fa\u00e7a a correspond\u00eancia entre as colunas:(1) Informa\u00e7\u00e3o(2) Informa\u00e7\u00e3o pessoal(3) Informa\u00e7\u00e3o sigilosa(4) Documento( ) Dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.( ) Unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato.( ) Aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.( ) Aquela relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.Marque, a seguir, a sequ\u00eancia CORRETA da segunda coluna, de acordo com a primeira:","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747414,"hashId":"c00430ff352538130d825f74a801c0f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 Lei n\u00ba 12.527, de 18 de novembro de 2011, que trata sobre o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, fa\u00e7a a correspond\u00eancia entre as colunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Informa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Informa\u00e7\u00e3o pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Informa\u00e7\u00e3o sigilosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Documento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Unidade de registro de informa\u00e7\u00f5es, qualquer que seja o suporte ou formato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aquela submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aquela relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque, a seguir, a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> da segunda coluna, de acordo com a primeira:<\/p>","resposta":6647667,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","id":6647667,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3","id":6647668,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":6647669,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1","id":6647670,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta um texto para ser formatado no editor de texto Microsoft Word.Este texto apresenta algumas palavras sublinhadas, que indicam:","provas":[{"id":57623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - Auxiliar de Biblioteca - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747440,"hashId":"cc5a0bb6a94b24b882ba4b38f2e1d814","enunciado":"<p>A figura abaixo apresenta um texto para ser formatado no editor de texto Microsoft Word.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57623\/questao\/1747440-20210610195146000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Este texto apresenta algumas palavras sublinhadas, que indicam:<\/p>","resposta":6647787,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erros de pontua\u00e7\u00e3o, que podem ser corrigidos clicando no \u00edcone ","id":6647785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de pontua\u00e7\u00e3o, que podem ser corrigidos clicando no \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57623\/item-questao\/6647785-20210610195147000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erros de formata\u00e7\u00e3o, que podem ser corrigidos clicando no \u00edcone ","id":6647786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de formata\u00e7\u00e3o, que podem ser corrigidos clicando no \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57623\/item-questao\/6647786-20210610195147000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erros de ortografia e de concord\u00e2ncia, que podem ser corrigidos pelo corretor do Editor, clicando no \u00edcone ","id":6647787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de ortografia e de concord\u00e2ncia, que podem ser corrigidos pelo corretor do Editor, clicando no \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57623\/item-questao\/6647787-20210610195147000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erros de ortografia e de concord\u00e2ncia, que podem ser corrigidos pelo corretor do Editor, clicando no \u00edcone ","id":6647788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de ortografia e de concord\u00e2ncia, que podem ser corrigidos pelo corretor do Editor, clicando no \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57623\/item-questao\/6647788-20210610195147000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre fatores que favorecem o equil\u00edbrio imunit\u00e1rio do plantel de su\u00ednos:I \u2013 Varia\u00e7\u00e3o de idade, no grupo, superior a sete dias.II \u2013 Utiliza\u00e7\u00e3o de fluxo cont\u00ednuo de produ\u00e7\u00e3o.III \u2013 Utiliza\u00e7\u00e3o do sistema \"todos dentro e todos fora\", sem fluxo cont\u00ednuo de produ\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747450,"hashId":"1635c8801c577c7c5e89da55c4cc1b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre fatores que favorecem o equil\u00edbrio imunit\u00e1rio do plantel de su\u00ednos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Varia\u00e7\u00e3o de idade, no grupo, superior a sete dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Utiliza\u00e7\u00e3o de fluxo cont\u00ednuo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Utiliza\u00e7\u00e3o do sistema \"todos dentro e todos fora\", sem fluxo cont\u00ednuo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6647832,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta. ","id":6647831,"corpo":"<p>Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":6647832,"corpo":"<p>Somente a proposi\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":6647833,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas. ","id":6647834,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas do cio em f\u00eameas su\u00ednas:I \u2013 A f\u00eamea apresenta edema e hiperemia de vulva, orelhas eretas e Reflexo de Toler\u00e2ncia ao Homem (RTH).II \u2013 A f\u00eamea apresenta temperatura corporal alta (39\u00b0C) e vulva com secre\u00e7\u00e3o mucosa, mas sem edema.III \u2013 A f\u00eamea apresenta in\u00e9rcia, na presen\u00e7a do tratador ou do cacha\u00e7o, com apetite intenso, devido \u00e0 demanda energ\u00e9tica na ovula\u00e7\u00e3o.IV \u2013 A f\u00eamea apresenta alto apetite e comportamento estereotipado, na presen\u00e7a do cacha\u00e7o.Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747461,"hashId":"b4d8e67c5f4dee5db0307637312b8e5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas do cio em f\u00eameas su\u00ednas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A f\u00eamea apresenta edema e hiperemia de vulva, orelhas eretas e Reflexo de Toler\u00e2ncia ao Homem (RTH).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A f\u00eamea apresenta temperatura corporal alta (39\u00b0C) e vulva com secre\u00e7\u00e3o mucosa, mas sem edema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A f\u00eamea apresenta in\u00e9rcia, na presen\u00e7a do tratador ou do cacha\u00e7o, com apetite intenso, devido \u00e0 demanda energ\u00e9tica na ovula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A f\u00eamea apresenta alto apetite e comportamento estereotipado, na presen\u00e7a do cacha\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6647882,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":6647882,"corpo":"<p>Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":6647883,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":6647884,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6647885,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o de efluentes em suinocultura, apresentadas no Manual brasileiro de boas pr\u00e1ticas agropecu\u00e1rias na produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos (ABCS, 2011):I \u2013 Uma matriz em ciclo completo produz 100 litros de efluente por dia.II \u2013 Uma matriz em U.P.L. (Unidade de Produ\u00e7\u00e3o de Leit\u00f5es), at\u00e9 a sa\u00edda de creche, produz 60 litros de efluente por dia.III \u2013 Um su\u00edno em termina\u00e7\u00e3o produz 7,5 litros de efluente por dia.IV \u2013 Um su\u00edno em termina\u00e7\u00e3o produz 20 litros de efluente por dia.Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747467,"hashId":"3e5ceba53fabc66221af24739c266e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as proposi\u00e7\u00f5es sobre a produ\u00e7\u00e3o de efluentes em suinocultura, apresentadas no Manual brasileiro de boas pr\u00e1ticas agropecu\u00e1rias na produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos (ABCS, 2011):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Uma matriz em ciclo completo produz 100 litros de efluente por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Uma matriz em U.P.L. (Unidade de Produ\u00e7\u00e3o de Leit\u00f5es), at\u00e9 a sa\u00edda de creche, produz 60 litros de efluente por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Um su\u00edno em termina\u00e7\u00e3o produz 7,5 litros de efluente por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Um su\u00edno em termina\u00e7\u00e3o produz 20 litros de efluente por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":6647913,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6647911,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":6647912,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6647913,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":6647914,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A creatinina s\u00e9rica \u00e9 o marcador de fun\u00e7\u00e3o renal mais utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica, por\u00e9m apresenta limita\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 dependente da massa muscular, superestimando a fun\u00e7\u00e3o renal em pacientes desnutridos, hepatopatas, portadores de doen\u00e7as consumptivas, idosos, hipervol\u00eamicos e\/ou em anasarca e hemodilu\u00eddos. Sobre os marcadores precoces de LRA (Les\u00e3o Renal Aguda) assinale a resposta CORRETA:","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753220,"hashId":"7a99c88751461397b319900b463fd160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A creatinina s\u00e9rica \u00e9 o marcador de fun\u00e7\u00e3o renal mais utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica, por\u00e9m apresenta limita\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 dependente da massa muscular, superestimando a fun\u00e7\u00e3o renal em pacientes desnutridos, hepatopatas, portadores de doen\u00e7as consumptivas, idosos, hipervol\u00eamicos e\/ou em anasarca e hemodilu\u00eddos. Sobre os marcadores precoces de LRA (Les\u00e3o Renal Aguda) assinale a resposta <u>CORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":6673927,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O NGAL (neutr\u00f3filo gelatinase associada \u00e0 lipoca\u00edna) pode diagnosticar les\u00e3o renal a partir de 6 horas de seu in\u00edcio.","id":6673927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NGAL (neutr\u00f3filo gelatinase associada \u00e0 lipoca\u00edna) pode diagnosticar les\u00e3o renal a partir de 6 horas de seu in\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O KIM-1 (Kidney Injury Molecular 1) est\u00e1 diminu\u00eddo na presen\u00e7a de LRA.","id":6673928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O KIM-1 (Kidney Injury Molecular 1) est\u00e1 diminu\u00eddo na presen\u00e7a de LRA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O NGAL n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel na pr\u00e1tica cl\u00ednica, somente para uso experimental.","id":6673929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NGAL n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel na pr\u00e1tica cl\u00ednica, somente para uso experimental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Interleucina 18 \u00e9 uma mol\u00e9cula inflamat\u00f3ria que tem sua detec\u00e7\u00e3o s\u00e9rica poss\u00edvel a partir de 72 horas do in\u00edcio da les\u00e3o renal aguda.","id":6673930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Interleucina 18 \u00e9 uma mol\u00e9cula inflamat\u00f3ria que tem sua detec\u00e7\u00e3o s\u00e9rica poss\u00edvel a partir de 72 horas do in\u00edcio da les\u00e3o renal aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de glomerulopatias, \u00e9 importante o diagn\u00f3stico morfol\u00f3gico para tomada de decis\u00f5es terap\u00eauticas. Duas situa\u00e7\u00f5es especiais dispensam o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico por bi\u00f3psia renal. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753227,"hashId":"0d53cd3ffc53fa3c3023756cc717271c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de glomerulopatias, \u00e9 importante o diagn\u00f3stico morfol\u00f3gico para tomada de decis\u00f5es terap\u00eauticas. Duas situa\u00e7\u00f5es especiais dispensam o diagn\u00f3stico histol\u00f3gico por bi\u00f3psia renal. Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":6673957,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as e s\u00edndrome nefr\u00edtica p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica.","id":6673957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as e s\u00edndrome nefr\u00edtica p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica em adultos e s\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as.","id":6673958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica em adultos e s\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as e s\u00edndrome nefr\u00f3tica em paciente n\u00e3o diab\u00e9tico.","id":6673959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as e s\u00edndrome nefr\u00f3tica em paciente n\u00e3o diab\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protein\u00faria significativa em paciente com s\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e s\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as.","id":6673960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protein\u00faria significativa em paciente com s\u00fapus eritematoso sist\u00eamico e s\u00edndrome nefr\u00f3tica pura em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, qual a causa mais comum de inj\u00faria renal aguda de instala\u00e7\u00e3o tardia no paciente politraumatizado?","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753234,"hashId":"b5e1da2ab6599a57ebfb6c7541079854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, qual a causa mais comum de inj\u00faria renal aguda de instala\u00e7\u00e3o tardia no paciente politraumatizado?<\/p>","resposta":6673988,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rabdomi\u00f3lise","id":6673986,"corpo":"<p>Rabdomi\u00f3lise<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome compartimental","id":6673987,"corpo":"<p>S\u00edndrome compartimental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sepse","id":6673988,"corpo":"<p>Sepse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda sangu\u00ednea","id":6673989,"corpo":"<p>Perda sangu\u00ednea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Na disfun\u00e7\u00e3o renal da doen\u00e7a hep\u00e1tica geralmente encontramos:","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753235,"hashId":"2646adf688d35207552ca574ffef6d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>. Na disfun\u00e7\u00e3o renal da doen\u00e7a hep\u00e1tica geralmente encontramos:<\/p>","resposta":6673993,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o tubular distal prejudicada.","id":6673990,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o tubular distal prejudicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":6673991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o tubular proximal prejudicada.","id":6673992,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o tubular proximal prejudicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o tubular preservada.","id":6673993,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o tubular preservada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Qual o mecanismo de a\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de glicose-insulina no tratamento da hiperglicemia?","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753236,"hashId":"ac04466e2774c5feed06ebf9c19273c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>. Qual o mecanismo de a\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de glicose-insulina no tratamento da hiperglicemia?<\/p>","resposta":6673994,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvia o pot\u00e1ssio para o intracelular.","id":6673994,"corpo":"<p>Desvia o pot\u00e1ssio para o intracelular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui a excitabilidade das c\u00e9lulas mioc\u00e1rdicas.","id":6673995,"corpo":"<p>Diminui a excitabilidade das c\u00e9lulas mioc\u00e1rdicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remove o pot\u00e1ssio do corpo.","id":6673996,"corpo":"<p>Remove o pot\u00e1ssio do corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desvia o pot\u00e1ssio para o extracelular.","id":6673997,"corpo":"<p>Desvia o pot\u00e1ssio para o extracelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das glomerulopatias abaixo, qual cursa com complemento s\u00e9rico normal?","provas":[{"id":57968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1753237,"hashId":"c3e26c7a78e96208a631814c3a334585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das glomerulopatias abaixo, qual cursa com complemento s\u00e9rico normal?<\/p>","resposta":6673999,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrite l\u00fapica","id":6673998,"corpo":"<p>Nefrite l\u00fapica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glomerulopatia membranosa","id":6673999,"corpo":"<p>Glomerulopatia membranosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glomerulonefrite membranoproliferativa","id":6674000,"corpo":"<p>Glomerulonefrite membranoproliferativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glomerulonefrite crioglobulin\u00eamica","id":6674001,"corpo":"<p>Glomerulonefrite crioglobulin\u00eamica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de mem\u00f3ria est\u00e1tica.","provas":[{"id":58340,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-analista-de-sistemas-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Analista de Sistemas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1753248,"hashId":"2b45ac6d596e8fe300340e2ba61c9b4d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de mem\u00f3ria est\u00e1tica.<\/p>","resposta":6674049,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dados s\u00e3o gravados de modo semipermanente em pequenos cart\u00f5es ou faixas revestidos com filme magn\u00e9tico.","id":6674046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados s\u00e3o gravados de modo semipermanente em pequenos cart\u00f5es ou faixas revestidos com filme magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados contidos nela podem ser acessados a partir de qualquer endere\u00e7o.","id":6674047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados contidos nela podem ser acessados a partir de qualquer endere\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser gravada ou regravada por meio de um equipamento que fornece voltagens adequadas para cada pino.","id":6674048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser gravada ou regravada por meio de um equipamento que fornece voltagens adequadas para cada pino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o necessita ser analisada ou recarregada a cada momento. \u00c9 fabricada com circuitos Iatch.","id":6674049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o necessita ser analisada ou recarregada a cada momento. \u00c9 fabricada com circuitos <em>Iatch<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias, v\u00edrus, micoplasmas, outros agentes infecciosos como fungos e corpos estranhos, podem causar pneumonia. Marque a alternativa cujo pat\u00f3geno \u00e9 causador da pneumonia t\u00edpica:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753323,"hashId":"f01ebc302c6b2ecedd0b92b9d18a169c","enunciado":"<p>As bact\u00e9rias, v\u00edrus, micoplasmas, outros agentes infecciosos como fungos e corpos estranhos, podem causar pneumonia. <strong>Marque a alternativa cujo pat\u00f3geno \u00e9 causador da pneumonia t\u00edpica:<\/strong><\/p>","resposta":6674381,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycoplasma pneumoniae.","id":6674378,"corpo":"<p><em>Mycoplasma pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus influenza.","id":6674379,"corpo":"<p>V\u00edrus influenza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cies de Legionella.","id":6674380,"corpo":"<p>Esp\u00e9cies de <em>Legionella.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae.","id":6674381,"corpo":"<p><em>Streptococcus pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413257,"slug":"enfermagem-pneumonia-associada-a-infeccao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica preconizadas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753342,"hashId":"51b1e9119ceaafbac2be74699056bfd7","enunciado":"<p><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica<\/strong> preconizadas pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, \u00e9 <strong>CORRETO afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":6674461,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sistemas de drenagem aberta (por exemplo, drenos penrose ou tubular) devem ser mantidos oclu\u00eddos com bolsa est\u00e9ril por 7 dias.","id":6674458,"corpo":"<p>Os sistemas de drenagem aberta (por exemplo, drenos penrose ou tubular) devem ser mantidos oclu\u00eddos com bolsa est\u00e9ril por 7 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conduta para realiza\u00e7\u00e3o de curativo em paciente com fixador externo consiste na limpeza dos locais de inser\u00e7\u00e3o dos pinos com soro fisiol\u00f3gico 0,9% e ap\u00f3s, realizar toque de \u00e1lcool 70% primeiro na \u00e1rea periferida, depois na inser\u00e7\u00e3o dos pinos e por \u00faltimo, no fixador.","id":6674459,"corpo":"<p>A conduta para realiza\u00e7\u00e3o de curativo em paciente com fixador externo consiste na limpeza dos locais de inser\u00e7\u00e3o dos pinos com soro fisiol\u00f3gico 0,9% e ap\u00f3s, realizar toque de \u00e1lcool 70% primeiro na \u00e1rea periferida, depois na inser\u00e7\u00e3o dos pinos e por \u00faltimo, no fixador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada a descoloniza\u00e7\u00e3o dos portadores nasais de Staphylococcus aureus com mupirocina intranasal e banho de clorexedina uma vez por dia por 5 dias consecutivos.","id":6674460,"corpo":"<p>\u00c9 recomendada a descoloniza\u00e7\u00e3o dos portadores nasais de <em>Staphylococcus<\/em> <em>aureus<\/em> com mupirocina intranasal e banho de clorexedina uma vez por dia por 5 dias consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle da temperatura corp\u00f3rea intra-operat\u00f3ria reduz a incid\u00eancia de sangramento no p\u00f3s-operat\u00f3rio, infec\u00e7\u00f5es e eventos card\u00edacos.","id":6674461,"corpo":"<p>O controle da temperatura corp\u00f3rea intra-operat\u00f3ria reduz a incid\u00eancia de sangramento no p\u00f3s-operat\u00f3rio, infec\u00e7\u00f5es e eventos card\u00edacos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a portaria MS\/GM n. 529\/2013, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente, constitui um dos protocolos b\u00e1sicos definidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade a ser elaborado e implantado pelos servi\u00e7os de sa\u00fade:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753352,"hashId":"6738e39c068789de1c7c686ad9c9c7aa","enunciado":"<p>De acordo com a portaria MS\/GM n. 529\/2013, que institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente, <strong>constitui um dos protocolos b\u00e1sicos<\/strong> definidos pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade <strong>a ser elaborado e implantado pelos servi\u00e7os de sa\u00fade:<\/strong><\/p>","resposta":6674501,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":6674500,"corpo":"<p>Recomenda\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do paciente.","id":6674501,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medidas de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":6674502,"corpo":"<p>Medidas de preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e indicadores.","id":6674503,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e indicadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"},{"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral total (NPT) podem ser divididas em 3 categorias principais: metab\u00f3licas, infecciosas e mec\u00e2nicas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58436,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2017-crs-pmmg-enfermeiro-nao-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1753354,"hashId":"b28842e45ac434cd6154e56402b8d439","enunciado":"<p>As complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de <strong>nutri\u00e7\u00e3o parenteral total (NPT) <\/strong>podem ser divididas em 3 categorias principais: metab\u00f3licas, infecciosas e mec\u00e2nicas. <strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, marque a alternativa INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6674509,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando uma solu\u00e7\u00e3o de NPT n\u00e3o est\u00e1 temporariamente dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o de soro glicosado a 50% \u00e9 recomendada para evitar a hipoglicemia.","id":6674509,"corpo":"<p>Quando uma solu\u00e7\u00e3o de NPT n\u00e3o est\u00e1 temporariamente dispon\u00edvel, a administra\u00e7\u00e3o de soro glicosado a 50% \u00e9 recomendada para evitar a hipoglicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais cr\u00edticas que ocorrem com o in\u00edcio da NPT caracterizada por altera\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas nos eletr\u00f3litos, glicose e estado volum\u00e9trico dentro de horas a dias da implementa\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o.","id":6674510,"corpo":"<p>A s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais cr\u00edticas que ocorrem com o in\u00edcio da NPT caracterizada por altera\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas nos eletr\u00f3litos, glicose e estado volum\u00e9trico dentro de horas a dias da implementa\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enzimas hep\u00e1ticas anormais podem ocorrer em at\u00e9 40 a 70% dos pacientes. Isso \u00e9 muitas vezes relacionado com a quantidade e a velocidade da infus\u00e3o da NPT.","id":6674511,"corpo":"<p>Enzimas hep\u00e1ticas anormais podem ocorrer em at\u00e9 40 a 70% dos pacientes. Isso \u00e9 muitas vezes relacionado com a quantidade e a velocidade da infus\u00e3o da NPT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns dist\u00farbios metab\u00f3licos podem ser prevenidos pela verifica\u00e7\u00e3o da bolsa de solu\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral para a precis\u00e3o da transcri\u00e7\u00e3o, controle preciso da bomba de infus\u00e3o venosa e monitoramento da resposta do paciente \u00e0 terapia.","id":6674512,"corpo":"<p>Alguns dist\u00farbios metab\u00f3licos podem ser prevenidos pela verifica\u00e7\u00e3o da bolsa de solu\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral para a precis\u00e3o da transcri\u00e7\u00e3o, controle preciso da bomba de infus\u00e3o venosa e monitoramento da resposta do paciente \u00e0 terapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428205,"slug":"enfermagem-alimentacao-parenteral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um ERRO referente \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","provas":[{"id":58347,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1753388,"hashId":"ada2d7cfef4b76416e7c6dbb79be2c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um <strong>ERRO <\/strong>referente \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","resposta":6674667,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre um ente da Federa\u00e7\u00e3o, diretamente ou por interm\u00e9dio de fundo, autarquia, funda\u00e7\u00e3o ou empresa estatal dependente, e outro, inclusive suas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, ainda que sob a forma de nova\u00e7\u00e3o, refinanciamento ou posterga\u00e7\u00e3o de d\u00edvida contra\u00edda anteriormente.","id":6674664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre um ente da Federa\u00e7\u00e3o, diretamente ou por interm\u00e9dio de fundo, autarquia, funda\u00e7\u00e3o ou empresa estatal dependente, e outro, inclusive suas entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, ainda que sob a forma de nova\u00e7\u00e3o, refinanciamento ou posterga\u00e7\u00e3o de d\u00edvida contra\u00edda anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo.","id":6674665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, na qualidade de benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o financeira que contratar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito com ente da Federa\u00e7\u00e3o, exceto quando relativa \u00e0 d\u00edvida mobili\u00e1ria ou \u00e0 externa, dever\u00e1 exigir comprova\u00e7\u00e3o de que a opera\u00e7\u00e3o atende \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e limites estabelecidos.","id":6674666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o financeira que contratar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito com ente da Federa\u00e7\u00e3o, exceto quando relativa \u00e0 d\u00edvida mobili\u00e1ria ou \u00e0 externa, dever\u00e1 exigir comprova\u00e7\u00e3o de que a opera\u00e7\u00e3o atende \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e limites estabelecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o recebimento antecipado de valores de empresa em que o Poder P\u00fablico detenha, direta ou indiretamente, a maioria do capital social com direito a voto, mesmo os lucros e dividendos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o.","id":6674667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o recebimento antecipado de valores de empresa em que o Poder P\u00fablico detenha, direta ou indiretamente, a maioria do capital social com direito a voto, mesmo os lucros e dividendos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424329,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-operacoes-de-credito"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424331,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-vedacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto B\u00e1sico \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o, devendo conter os seguintes elementos, EXCETO:","provas":[{"id":58347,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2017-nosso-rumo-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - MGS - Contador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1753392,"hashId":"fd78a8bb9dbc27f48e83c1e2e4a96985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto B\u00e1sico \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o, devendo conter os seguintes elementos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6674685,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subs\u00eddios para montagem do plano de licita\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da obra, compreendendo a sua programa\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia de suprimentos, as normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e outros dados necess\u00e1rios em cada caso.","id":6674683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subs\u00eddios para montagem do plano de licita\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da obra, compreendendo a sua programa\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia de suprimentos, as normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e outros dados necess\u00e1rios em cada caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento detalhado do custo global da obra, fundamentado em quantitativos de servi\u00e7os e fornecimentos propriamente avaliados.","id":6674684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7amento detalhado do custo global da obra, fundamentado em quantitativos de servi\u00e7os e fornecimentos propriamente avaliados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguro-garantia que garante o fiel cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas por empresas em licita\u00e7\u00f5es e contratos.","id":6674685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguro-garantia que garante o fiel cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas por empresas em licita\u00e7\u00f5es e contratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos tipos de servi\u00e7os a executar e de materiais e equipamentos a incorporar \u00e0 obra, bem como suas especifica\u00e7\u00f5es que assegurem os melhores resultados para o empreendimento, sem frustrar o car\u00e1ter competitivo para a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":6674686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o dos tipos de servi\u00e7os a executar e de materiais e equipamentos a incorporar \u00e0 obra, bem como suas especifica\u00e7\u00f5es que assegurem os melhores resultados para o empreendimento, sem frustrar o car\u00e1ter competitivo para a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1753392","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MEZZOMO (2006) sobre a composi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das cer\u00e2micas feldsp\u00e1ticas, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748662,"hashId":"918e4a22de6527b3e69c9b5bbab95065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MEZZOMO (2006) sobre a composi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das cer\u00e2micas feldsp\u00e1ticas, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":6653353,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edlica (SiO2) \u00e9 o componente mais abundante, com 63,2%.","id":6653350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edlica (SiO<sub>2<\/sub>) \u00e9 o componente mais abundante, com 63,2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alumina (Al2O3) est\u00e1 presente na propor\u00e7\u00e3o de 17,5%.","id":6653351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alumina (Al<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>) est\u00e1 presente na propor\u00e7\u00e3o de 17,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f3xido de c\u00e1lcio (CaO) \u00e9 o componente com a menor propor\u00e7\u00e3o, 0,8%.","id":6653352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3xido de c\u00e1lcio (CaO) \u00e9 o componente com a menor propor\u00e7\u00e3o, 0,8%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A potassa (K2O3) \u00e9 o segundo componente mais abundante, com 21,7%.","id":6653353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A potassa (K<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>) \u00e9 o segundo componente mais abundante, com 21,7%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo WANNAMACHER (2007), para pacientes com alto risco de tromboembolismo, qual o protocolo medicamentoso com heparina deve ser institu\u00eddo?","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748691,"hashId":"1303aea2e163b629a6d5ad8e38c1705c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo WANNAMACHER (2007), para pacientes com alto risco de tromboembolismo, qual o protocolo medicamentoso com heparina deve ser institu\u00eddo?<\/p>","resposta":6653478,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.000 UI, por via subucut\u00e2nea, a cada 12 horas, sendo suspensa 24 horas antes da cirurgia.","id":6653478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.000 UI, por via subucut\u00e2nea, a cada 12 horas, sendo suspensa 24 horas antes da cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.000 UI, por via subcut\u00e2nea, a cada 12 horas, recome\u00e7ando-se o anticoagulante t\u00e3o logo seja seguro no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":6653479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.000 UI, por via subcut\u00e2nea, a cada 12 horas, recome\u00e7ando-se o anticoagulante t\u00e3o logo seja seguro no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25.000 UI, por via subcut\u00e2nea a cada 24 horas, sendo suspensa 24 horas antes da cirurgia.","id":6653480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25.000 UI, por via subcut\u00e2nea a cada 24 horas, sendo suspensa 24 horas antes da cirurgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.000 UI, por via subcut\u00e2nea a cada 12 horas, recome\u00e7ando-se o anticoagulante t\u00e3o logo seja seguro no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":6653481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.000 UI, por via subcut\u00e2nea a cada 12 horas, recome\u00e7ando-se o anticoagulante t\u00e3o logo seja seguro no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s P\u00e9rolas de Epstein, de acordo com Mc DONALD e AVERY (2011) podemos afirmar que:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"},{"id":57988,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia","id":3792},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficiais-de-saude-area-odontologia-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Odontologia Endodontia - 2017"},{"id":57987,"cargo":{"descricao":"Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":24157},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-oficial-odontologia-area-protese-dentaria-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Odontologia - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2017"},{"id":57986,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora","id":22712},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-dentistica-restauradora","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Dent\u00edstica Restauradora - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748698,"hashId":"aaed8b9f06cda05ba4ede68da4a8f5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s P\u00e9rolas de Epstein, de acordo com Mc DONALD e AVERY (2011) podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6653510,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o remanescentes das gl\u00e2ndulas mucosas.","id":6653507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o remanescentes das gl\u00e2ndulas mucosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o formadas ao longo dos lados vestibular e lingual das cristas dent\u00e1rias.","id":6653508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o formadas ao longo dos lados vestibular e lingual das cristas dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Originam-se da l\u00e2mina dent\u00e1ria.","id":6653509,"corpo":"<p>Originam-se da l\u00e2mina dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o formadas ao longo da rafe palatina mediana.","id":6653510,"corpo":"<p>S\u00e3o formadas ao longo da rafe palatina mediana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Histologia e Embriologia Oral","oab":false,"nome":"Histologia e Embriologia Oral","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399431,"slug":"odontologia-histologia-e-embriologia-oral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo BORAKS (2011), assinale a alternativa que corresponde a um tipo de manifesta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a das c\u00e9lulas de Langerhans:","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748720,"hashId":"3803c281e66447688b69c77d7715d57e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo BORAKS (2011), assinale a alternativa que corresponde a um tipo de manifesta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a das c\u00e9lulas de Langerhans:<\/p>","resposta":6653599,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Hand-Sch\u00fcller-Cristian","id":6653599,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Hand-Sch\u00fcller-Cristian<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Wilson","id":6653600,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Wilson<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Huntington","id":6653601,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Huntington<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Fabry","id":6653602,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Fabry<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo PRADO (2004), no planejamento das cirurgias ortogn\u00e1ticas o \u00e2ngulo SNB \u00e9 um dos indicativos da posi\u00e7\u00e3o antero-posterior da maxila. Qual o seu valor normal?","provas":[{"id":57989,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":22757},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"essex-2017-essex-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-tanto-no-site-do-certame-quanto-nos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1748734,"hashId":"402ca2a507ff044cafd2f164245d11a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo PRADO (2004), no planejamento das cirurgias ortogn\u00e1ticas o \u00e2ngulo SNB \u00e9 um dos indicativos da posi\u00e7\u00e3o antero-posterior da maxila. Qual o seu valor normal?<\/p>","resposta":6653665,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32\u00ba + ou \u2013 2\u00ba","id":6653662,"corpo":"<p>32\u00ba + ou \u2013 2\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72\u00ba + ou \u2013 2\u00ba","id":6653663,"corpo":"<p>72\u00ba + ou \u2013 2\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60\u00ba + ou \u2013 2\u00ba","id":6653664,"corpo":"<p>60\u00ba + ou \u2013 2\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"82\u00ba + ou \u2013 2\u00ba","id":6653665,"corpo":"<p>82\u00ba + ou \u2013 2\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 40 anos, trabalho durante o per\u00edodo vespertino com soldagem el\u00e9trica. Durante a madrugada acordou com dor intensa em ambos os olhos, hiperemia conjuntival, lacrimejamento e leve diminui\u00e7\u00e3o de acuidade visual. Qual a prov\u00e1vel causa dos sintomas?","provas":[{"id":57634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2017-ifsc-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1765492,"hashId":"f1ba874dbabd34bb4925163dc317c731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 40 anos, trabalho durante o per\u00edodo vespertino com soldagem el\u00e9trica. Durante a madrugada acordou com dor intensa em ambos os olhos, hiperemia conjuntival, lacrimejamento e leve diminui\u00e7\u00e3o de acuidade visual. Qual a prov\u00e1vel causa dos sintomas?<\/p>","resposta":6728906,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glaucoma agudo.","id":6728904,"corpo":"<p>Glaucoma agudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uve\u00edte anterior.","id":6728905,"corpo":"<p>Uve\u00edte anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceratite puntacta","id":6728906,"corpo":"<p>Ceratite <em>puntacta<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descolamento de retina.","id":6728907,"corpo":"<p>Descolamento de retina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conjuntivite adenoviral.","id":6728908,"corpo":"<p>Conjuntivite adenoviral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de \"flushing\", em ovinos, \u00e9 adotada para: ","provas":[{"id":57625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2017-ifsuldeminas-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747516,"hashId":"c8d14bcebb956fedec4651351a71ae59","enunciado":"<p>A pr\u00e1tica de \"<em>flushing<\/em>\", em ovinos, \u00e9 adotada para: <\/p>","resposta":6648143,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir a ocorr\u00eancia de abortos.","id":6648140,"corpo":"<p>Reduzir a ocorr\u00eancia de abortos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o peso dos cordeiros, ao nascimento.","id":6648141,"corpo":"<p>Aumentar o peso dos cordeiros, ao nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir o intervalo de partos, por ovelha, por ano. ","id":6648142,"corpo":"<p>Reduzir o intervalo de partos, por ovelha, por ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a taxa de ovula\u00e7\u00e3o e, provavelmente, o n\u00famero de cordeiros nascidos por ovelha.","id":6648143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a taxa de ovula\u00e7\u00e3o e, provavelmente, o n\u00famero de cordeiros nascidos por ovelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pergunta de Miguelito: \u201cMas por que \u00e9 preciso desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida?\u201d (TEXTO 16) emprega adequadamente a locu\u00e7\u00e3o \u201cpor que\u201d. Assinale a alternativa que tamb\u00e9m apresenta o uso CORRETO do porqu\u00ea.","provas":[{"id":57888,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-revisor-de-texto-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Revisor de Texto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1740082,"hashId":"2414f8aa4539035aa76712bda3b62a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pergunta de Miguelito: \u201cMas por que \u00e9 preciso desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida?\u201d (TEXTO 16) emprega adequadamente a locu\u00e7\u00e3o \u201cpor que\u201d. Assinale a alternativa que tamb\u00e9m apresenta o uso CORRETO do porqu\u00ea.<\/p>","resposta":6614190,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu queria saber porque a gente desperdi\u00e7a a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida.","id":6614189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu queria saber porque a gente desperdi\u00e7a a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida? Por qu\u00ea?","id":6614190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida? Por qu\u00ea?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qual o por qu\u00ea de se desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida?","id":6614191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o por qu\u00ea de se desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eu fico pensando: porque desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida?","id":6614192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu fico pensando: porque desperdi\u00e7ar a vida que a gente ganha trabalhando para ganhar a vida?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se desperdi\u00e7amos a vida que a gente ganha trabalhando \u00e9 por que temos que ganhar a vida.","id":6614193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se desperdi\u00e7amos a vida que a gente ganha trabalhando \u00e9 por que temos que ganhar a vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO 16 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40TEXTO 16","id":458456,"enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 16 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><strong>TEXTO 16<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57888\/grupo-questao\/458456-20210607082500000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Anusavice, Shen e Rawls (2013), com rela\u00e7\u00e3o aos materiais de moldagem, \u00e9 coreto afirmar que","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740086,"hashId":"434ba61cd03f62bce991d464bf208e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Anusavice, Shen e Rawls (2013), com rela\u00e7\u00e3o aos materiais de moldagem, \u00e9 coreto afirmar que<\/p>","resposta":6614211,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os elast\u00f4meros formam um grupo de materiais de moldagem polim\u00e9ricos naturais, que s\u00e3o quimicamente lineares ap\u00f3s a presa, o que confere elasticidade, e que podem ser esticados, recuperando rapidamente suas dimens\u00f5es originais quando a tens\u00e3o \u00e9 liberada.","id":6614209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os elast\u00f4meros formam um grupo de materiais de moldagem polim\u00e9ricos naturais, que s\u00e3o quimicamente lineares ap\u00f3s a presa, o que confere elasticidade, e que podem ser esticados, recuperando rapidamente suas dimens\u00f5es originais quando a tens\u00e3o \u00e9 liberada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quimicamente, os polissulfetos podem ser classificados quanto \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o como \u201cde adi\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cde condensa\u00e7\u00e3o\u201d, sendo que os de adi\u00e7\u00e3o apresentam maior estabilidade dimensional.","id":6614210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quimicamente, os polissulfetos podem ser classificados quanto \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o como \u201cde adi\u00e7\u00e3o\u201d ou \u201cde condensa\u00e7\u00e3o\u201d, sendo que os de adi\u00e7\u00e3o apresentam maior estabilidade dimensional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de etanol como subproduto da rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o dos silicones de condensa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a mistura da pasta-base com a catalisadora, \u00e9 respons\u00e1vel por grande parte da contra\u00e7\u00e3o do material ap\u00f3s a presa.","id":6614211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o de etanol como subproduto da rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o dos silicones de condensa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a mistura da pasta-base com a catalisadora, \u00e9 respons\u00e1vel por grande parte da contra\u00e7\u00e3o do material ap\u00f3s a presa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o do poli(vinilsiloxano) n\u00e3o gera \u00e1gua como subproduto. O \u00fanico subproduto produzido \u00e9 o g\u00e1s hidrog\u00eanio, o que possibilita que o vazamento com gessos possa ser feito imediatamente ap\u00f3s a moldagem ou em at\u00e9 24h.","id":6614212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o do poli(vinilsiloxano) n\u00e3o gera \u00e1gua como subproduto. O \u00fanico subproduto produzido \u00e9 o g\u00e1s hidrog\u00eanio, o que possibilita que o vazamento com gessos possa ser feito imediatamente ap\u00f3s a moldagem ou em at\u00e9 24h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo de escolha para desinfetar moldagens em poli\u00e9ter que ser\u00e3o transportadas para laborat\u00f3rio de pr\u00f3tese \u00e9 a imers\u00e3o em glutaraldeido por um per\u00edodo curto (&lt;10 minutos).","id":6614213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o m\u00e9todo de escolha para desinfetar moldagens em poli\u00e9ter que ser\u00e3o transportadas para laborat\u00f3rio de pr\u00f3tese \u00e9 a imers\u00e3o em glutaraldeido por um per\u00edodo curto (&lt;10 minutos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias s\u00e3o fundamentais para o sucesso dos tratamentos restauradores indiretos e podem ser confeccionadas com diferentes tipos de materiais por meio de diversas t\u00e9cnicas. De acordo com Baratieri et al. (2010), qual \u00e9 a principal vantagem da t\u00e9cnica de confec\u00e7\u00e3o de coroa provis\u00f3ria com comp\u00f3sito aplicado sobre uma infraestrutura de resina acr\u00edlica?","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740093,"hashId":"97223c609923e293cb4d101c9ce66dfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias s\u00e3o fundamentais para o sucesso dos tratamentos restauradores indiretos e podem ser confeccionadas com diferentes tipos de materiais por meio de diversas t\u00e9cnicas. De acordo com Baratieri et al. (2010), qual \u00e9 a principal vantagem da t\u00e9cnica de confec\u00e7\u00e3o de coroa provis\u00f3ria com comp\u00f3sito aplicado sobre uma infraestrutura de resina acr\u00edlica?<\/p>","resposta":6614244,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilidade de obten\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias altamente est\u00e9ticas, gra\u00e7as \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o de comp\u00f3sitos com m\u00faltiplos n\u00edveis de satura\u00e7\u00e3o Simplicidade translucidez.","id":6614244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de obten\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias altamente est\u00e9ticas, gra\u00e7as \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o de comp\u00f3sitos com m\u00faltiplos n\u00edveis de satura\u00e7\u00e3o Simplicidade translucidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simplicidade e rapidez na confec\u00e7\u00e3o das e restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias, reduzindo a necessidade de m\u00faltiplos reembasamentos.","id":6614245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simplicidade e rapidez na confec\u00e7\u00e3o das e restaura\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias, reduzindo a necessidade de m\u00faltiplos reembasamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilidade de detec\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis problemas que podem requerer modifica\u00e7\u00f5es no planejamento inicial.","id":6614246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de detec\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis problemas que podem requerer modifica\u00e7\u00f5es no planejamento inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhor adapta\u00e7\u00e3o marginal da restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, garantindo um adequado selamento marginal, o que reduz os riscos de infiltra\u00e7\u00e3o marginal e sensibilidade p\u00f3s-operat\u00f3ria, no caso de preparo em dentes vitais.","id":6614247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhor adapta\u00e7\u00e3o marginal da restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, garantindo um adequado selamento marginal, o que reduz os riscos de infiltra\u00e7\u00e3o marginal e sensibilidade p\u00f3s-operat\u00f3ria, no caso de preparo em dentes vitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior versatilidade, uma vez que esse tipo de restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria est\u00e1 indicada tanto para dentes anteriores como para dentes posteriores.","id":6614248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior versatilidade, uma vez que esse tipo de restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria est\u00e1 indicada tanto para dentes anteriores como para dentes posteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cor e Provis\u00f3rios em Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Cor e Provis\u00f3rios em Pr\u00f3tese","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417696,"slug":"odontologia-cor-e-provisorios-em-protese"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos apresentam duas esp\u00e9cies de valores inerentes: o prim\u00e1rio e o secund\u00e1rio. O valor prim\u00e1rio \u00e9 aquele estabelecido em fun\u00e7\u00e3o do grau de import\u00e2ncia que o documento tem para a entidade que o acumulou. Quanto aos diferentes tipos de valor prim\u00e1rio, analise as seguintes afirmativas.I. Valor Jur\u00eddico ou Legal \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documentos que envolvem direitos a curto ou a longo prazo, do Governo ou dos cidad\u00e3os, e que produzem efeito perante os tribunais.II. Valor Hist\u00f3rico Probat\u00f3rio \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documentos que retratam a origem, a organiza\u00e7\u00e3o, a reforma e a hist\u00f3ria de uma administra\u00e7\u00e3o;III. Valor Fiscal \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documentos que se referem a opera\u00e7\u00f5es financeiras e \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de receitas e despesas geradas para atender \u00e0s exig\u00eancias governamentais.IV. Valor Hist\u00f3rico \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documento que tem fim diferente daquele para o qual foi originalmente criado.V. Valor Fiscal Administrativo \u00e9 aquele que possue os documentos relativos a opera\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S), apenas,","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740095,"hashId":"278a003bde5fe68d916b6e7404e34d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos apresentam duas esp\u00e9cies de valores inerentes: o prim\u00e1rio e o secund\u00e1rio. O valor prim\u00e1rio \u00e9 aquele estabelecido em fun\u00e7\u00e3o do grau de import\u00e2ncia que o documento tem para a entidade que o acumulou. Quanto aos diferentes tipos de valor prim\u00e1rio, analise as seguintes afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Valor Jur\u00eddico ou Legal \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documentos que envolvem direitos a curto ou a longo prazo, do Governo ou dos cidad\u00e3os, e que produzem efeito perante os tribunais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Valor Hist\u00f3rico Probat\u00f3rio \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documentos que retratam a origem, a organiza\u00e7\u00e3o, a reforma e a hist\u00f3ria de uma administra\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Valor Fiscal \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documentos que se referem a opera\u00e7\u00f5es financeiras e \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de receitas e despesas geradas para atender \u00e0s exig\u00eancias governamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Valor Hist\u00f3rico \u00e9 aquele atribu\u00eddo a documento que tem fim diferente daquele para o qual foi originalmente criado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Valor Fiscal Administrativo \u00e9 aquele que possue os documentos relativos a opera\u00e7\u00f5es financeiras de curto prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S), apenas,<\/p>","resposta":6614254,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6614254,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V.","id":6614255,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6614256,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6614257,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6614258,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402793,"slug":"secretariado-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da comunica\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica tornou-se imprescind\u00edvel em todas as \u00e1reas. Assim, correlacione o que o(a) secret\u00e1rio(a) deve evitar dizer, em um atendimento telef\u00f4nico, com a frase adequada correspondente.1.Um momento, por favor!2. O senhor tem que...3. \u00c9 norma da empresa.4. \u00c9 s\u00f3?5. Sinto muito, mas n\u00e3o sei.( ) Sentimos muito, mas isso foge \u00e0s nossas possibilidades no momento.( ) Vou me informar sobre o assunto.( ) Mais alguma coisa que poderia fazer pelo (a) senhor(a)?( ) O senhor poderia fazer a gentileza de aguardar um momento, pois estou com outro cliente na linha?( ) Sugiro que o senhor...A sequ\u00eancia CORRETA para preenchimento da 2\u00aa coluna \u00e9","provas":[{"id":57889,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2017-ifpe-secretario-executivo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Secret\u00e1rio Executivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1740098,"hashId":"f35b807bdf590821da375aca57e8064b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da comunica\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica tornou-se imprescind\u00edvel em todas as \u00e1reas. Assim, correlacione o que o(a) secret\u00e1rio(a) deve evitar dizer, em um atendimento telef\u00f4nico, com a frase adequada correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Um momento, por favor!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O senhor tem que...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \u00c9 norma da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. \u00c9 s\u00f3?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Sinto muito, mas n\u00e3o sei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sentimos muito, mas isso foge \u00e0s nossas possibilidades no momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vou me informar sobre o assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mais alguma coisa que poderia fazer pelo (a) senhor(a)?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O senhor poderia fazer a gentileza de aguardar um momento, pois estou com outro cliente na linha?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sugiro que o senhor...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA para preenchimento da 2\u00aa coluna \u00e9<\/p>","resposta":6614271,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 4, 5, 2.","id":6614269,"corpo":"<p>3, 1, 4, 5, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4, 5.","id":6614270,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 1, 2.","id":6614271,"corpo":"<p>3, 5, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 5, 4.","id":6614272,"corpo":"<p>2, 3, 1, 5, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4, 5.","id":6614273,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4, 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Anusavice, Shen e Rawis (2013), em uma resina composta, que tipo de carga confere radiopacidade ao material?","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740110,"hashId":"bbb23384c2c085a6d619702ff789973f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Anusavice, Shen e Rawis (2013), em uma resina composta, que tipo de carga confere radiopacidade ao material?<\/p>","resposta":6614333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edlica amorfa.","id":6614329,"corpo":"<p>S\u00edlica amorfa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quartzo fundido.","id":6614330,"corpo":"<p>Quartzo fundido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silicato de alum\u00ednio.","id":6614331,"corpo":"<p>Silicato de alum\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Silicato de l\u00edtio-alum\u00ednio.","id":6614332,"corpo":"<p>Silicato de l\u00edtio-alum\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluoreto de it\u00e9rbio.","id":6614333,"corpo":"<p>Fluoreto de it\u00e9rbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resinas compostas s\u00e3o, atualmente, um dos materiais mais empregados na odontologia restauradora. Entretanto, esse material sofreu diversas modifica\u00e7\u00f5es em sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, desde o desenvolvimento da primeira resina composta idealizada por Bowen em 1962. De acordo com Hirata et al. (2011), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das atuais resinas compostas, analise as afirmativas abaixo.I - O UDMA \u00e9 um mon\u00f4mero diluente que pode ser incorporado \u00e0 matriz org\u00e2nica das resinas compostas para aumentar a resist\u00eancia mec\u00e2nica dessas resinas, por\u00e9m pode gerar modifica\u00e7\u00f5es de cor com o tempo. Para evitar esse efeito indesej\u00e1vel, atualmente, existe um limite para a adi\u00e7\u00e3o desses mon\u00f4mero na composi\u00e7\u00e3o das resinas compostas.II - O bis-EMA \u00e9 um mon\u00f4mero alternativo ao bis-GMA, com menor peso molecular, que foi desenvolvido com o intuito de aperfei\u00e7oar as propriedades das resinas compostas. A aus\u00eancia do grupo hidroxila permite deslizamento entre suas mol\u00e9culas, o que confere menorviscosidade ao material e, portanto, necessita de quantidades inferiores de mon\u00f4meros diluentes, o que reduz a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, proporcionando maior estabilidade frente \u00e0s adversidades do meio bucal.III - O hidroxitolueno butilado est\u00e1 presente na composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das novas resinas com caracter\u00edsticas de esculpibilidade para proporcionar maior tempo de trabalho cl\u00ednico, evitando a polimeriza\u00e7\u00e3o prematura pela luz presente no ambiente de trabalho.IV - O conhecimento e dom\u00ednio da nanotecnologia permitiu a s\u00edntese e a estabiliza\u00e7\u00e3o de nanopart\u00edculas e nanoclusters capazes de serem incorporados \u00e0s resinas compostas resultando em resinas designadas nanohibridas que apresentam um melhor comportamento mec\u00e2nico e de polimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s resinas microh\u00edbridas.V - O Silorano \u00e9 um mon\u00f4mero-base que apresenta a capacidade de reduzir a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais resinas compostas, sendo derivado de uma equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de anel-aberto, que combina mol\u00e9culas de siloxanos e oxiranos, dando origem ao silorano,","provas":[{"id":57271,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica","id":22568},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2017-direns-marinha-cirurgiao-dentista-area-dentistica-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Dent\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"}],"id":1740116,"hashId":"2d8c2040dd0a33bd4ba736fd2c07787b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As resinas compostas s\u00e3o, atualmente, um dos materiais mais empregados na odontologia restauradora. Entretanto, esse material sofreu diversas modifica\u00e7\u00f5es em sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, desde o desenvolvimento da primeira resina composta idealizada por Bowen em 1962. De acordo com Hirata et al. (2011), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das atuais resinas compostas, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O UDMA \u00e9 um mon\u00f4mero diluente que pode ser incorporado \u00e0 matriz org\u00e2nica das resinas compostas para aumentar a resist\u00eancia mec\u00e2nica dessas resinas, por\u00e9m pode gerar modifica\u00e7\u00f5es de cor com o tempo. Para evitar esse efeito indesej\u00e1vel, atualmente, existe um limite para a adi\u00e7\u00e3o desses mon\u00f4mero na composi\u00e7\u00e3o das resinas compostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O bis-EMA \u00e9 um mon\u00f4mero alternativo ao bis-GMA, com menor peso molecular, que foi desenvolvido com o intuito de aperfei\u00e7oar as propriedades das resinas compostas. A aus\u00eancia do grupo hidroxila permite deslizamento entre suas mol\u00e9culas, o que confere menorviscosidade ao material e, portanto, necessita de quantidades inferiores de mon\u00f4meros diluentes, o que reduz a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o e a absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, proporcionando maior estabilidade frente \u00e0s adversidades do meio bucal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O hidroxitolueno butilado est\u00e1 presente na composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das novas resinas com caracter\u00edsticas de esculpibilidade para proporcionar maior tempo de trabalho cl\u00ednico, evitando a polimeriza\u00e7\u00e3o prematura pela luz presente no ambiente de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O conhecimento e dom\u00ednio da nanotecnologia permitiu a s\u00edntese e a estabiliza\u00e7\u00e3o de nanopart\u00edculas e nanoclusters capazes de serem incorporados \u00e0s resinas compostas resultando em resinas designadas nanohibridas que apresentam um melhor comportamento mec\u00e2nico e de polimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s resinas microh\u00edbridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O Silorano \u00e9 um mon\u00f4mero-base que apresenta a capacidade de reduzir a contra\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais resinas compostas, sendo derivado de uma equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de anel-aberto, que combina mol\u00e9culas de siloxanos e oxiranos, dando origem ao silorano,<\/p>","resposta":6614361,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":6614359,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":6614360,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente \u00e0s afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":6614361,"corpo":"<p>Somente \u00e0s afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6614362,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, Il, II, IV e IV est\u00e3o corretas.","id":6614363,"corpo":"<p>As afirmativas I, Il, II, IV e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}