{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161171,"perPage":"100","pages":21612,"page":10975,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para alterar as margens de um documento do Word 2013, deve-se acessar a guia: ","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1993781,"hashId":"b176b110ae80f10f83368bd833fcb703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alterar as margens de um documento do Word 2013, deve-se acessar a guia: <\/p>","resposta":7748139,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout de P\u00e1gina.","id":7748139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Layout de P\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Margens.","id":7748140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Margens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar.","id":7748141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formatar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuda.","id":7748142,"corpo":"<p>Ajuda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Exibi\u00e7\u00e3o.","id":7748143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.ABC1ProdutoQualidadeValor2Papel3R$ 5,003Tesoura5R$3,004Caneta3R$ 2,005L\u00e1pis8R$ 1,00","id":486109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"48\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qualidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Papel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tesoura<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$3,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caneta<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\u00e1pis<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:I. Poder\u00edamos reescrever a ora\u00e7\u00e3o \u201cSente-se sufocado e quer mudar de ares?\u201d retirada do texto, sem provocar erro \u2013 segundo a norma culta formal \u2013 ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, da seguinte maneira: Sufoco \u00e9 sentido, mesmo assim quer mudan\u00e7as no ar.II. Poder\u00edamos substituir a preposi\u00e7\u00e3o em, na frase \u201ce v\u00e3o em frente\u201d (l. 17), por na, sem que isso provocasse erro \u00e0 estrutura frasal ou altera\u00e7\u00e3o de sentido.III. Caso suprim\u00edssemos a preposi\u00e7\u00e3o por em \u201cEla est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima.\u201d (l. 19)\u201d, n\u00e3o ocorreria nenhuma altera\u00e7\u00e3o no sentido da ora\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"},{"id":75786,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":75782,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":75779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Artes - 2017"},{"id":75780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Ci\u00eancias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1993465,"hashId":"be41a091f0dc6d4df381265adf5ffe3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Poder\u00edamos reescrever a ora\u00e7\u00e3o \u201c<em>Sente-se sufocado e quer mudar de ares?<\/em>\u201d retirada do texto, sem provocar erro \u2013 segundo a norma culta formal \u2013 ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, da seguinte maneira: <em>Sufoco \u00e9 sentido, mesmo assim quer mudan\u00e7as no ar<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00edamos substituir a preposi\u00e7\u00e3o <strong><em>em<\/em><\/strong>, na frase <em>\u201ce v\u00e3o em frente<\/em>\u201d (l. 17), por <strong>na<\/strong>, sem que isso provocasse erro \u00e0 estrutura frasal ou altera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caso suprim\u00edssemos a preposi\u00e7\u00e3o <strong><em>por<\/em><\/strong> em \u201c<em>Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima<\/em>.\u201d (l. 19)\u201d, n\u00e3o ocorreria nenhuma altera\u00e7\u00e3o no sentido da ora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":7746739,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7746735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7746736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7746737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7746738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7746739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Esperan\u00e7a: o impulso para melhorarPor Eduardo Araia01__ ______ Est\u00e1 complicado. Por aqui, penamos em meio __ pior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria, que02__deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. Associadas __ ela est\u00e3o uma mons03__truosa cultura de corrup\u00e7\u00e3o e uma casta dominante que, no geral, n\u00e3o tem pudores de sacrificar04__aqueles que representam para manter seus privil\u00e9gios. Enquanto isso, a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua,05__de norte a sul do pa\u00eds. Sente-se sufocado e quer mudar de ares? Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m06__n\u00e3o anima muito. Veja a vizinha Venezuela: para as dezenas de milhares de seus habitantes que07__chegaram __ Col\u00f4mbia e ao Brasil nos \u00faltimos meses, os problemas desses pa\u00edses s\u00e3o prefer\u00edveis08__aos que eles enfrentavam na sua p\u00e1tria.09________ Mais ao norte, o presidente da maior pot\u00eancia mundial vai confirmando algumas das piores10__expectativas que havia sobre seu governo. Do outro lado do Atl\u00e2ntico, a onda de imigra\u00e7\u00e3o abala11__a Uni\u00e3o Europeia, que ainda lida com o Brexit e a let\u00e1rgica economia. A Coreia do Norte amea\u00e7a12__iniciar uma guerra nuclear com os Estados Unidos, no gesto mais inusitado das ditaduras13__escancaradas ou disfar\u00e7adas que t\u00eam prosperado no mundo. O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos14__cometem atos terroristas aqui e ali. Nem falamos ainda do aquecimento global, e o rol de not\u00edcias15__preocupantes est\u00e1 longe de acabar.16________ Diante de um quadro desses, muitos desanimam. Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente17__ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa de que \u201ccrise \u00e9 oportunidade\u201d e v\u00e3o em frente, abrindo-se __ novas18__possibilidades. A impulsion\u00e1-los est\u00e1 uma atitude mental presente desde os primeiros tempos da19__humanidade: a esperan\u00e7a. Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima que pessoas,20__comunidades e pa\u00edses v\u00eam dando ao longo da hist\u00f3ria.(Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/esperanca-o-impulso-para-melhorar 13\/10\/2017 - fragmentoadaptado)","id":486070,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esperan\u00e7a: o impulso para melhorar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eduardo Araia<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Est\u00e1 complicado. Por aqui, penamos em meio __ pior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. Associadas __ ela est\u00e3o uma mons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>truosa cultura de corrup\u00e7\u00e3o e uma casta dominante <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong>, no geral, n\u00e3o tem pudores de sacrificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aqueles <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> representam para manter seus privil\u00e9gios. Enquanto isso, a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de norte a sul do pa\u00eds. Sente-se sufocado e quer mudar de ares? Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>n\u00e3o anima muito. Veja a vizinha Venezuela: para as dezenas de milhares de seus habitantes <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>chegaram __ Col\u00f4mbia e ao Brasil nos \u00faltimos meses, os problemas desses pa\u00edses s\u00e3o prefer\u00edveis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aos que eles enfrentavam na sua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Mais ao norte, o presidente da maior pot\u00eancia mundial vai confirmando algumas das piores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>expectativas que havia sobre seu governo. Do outro lado do Atl\u00e2ntico, a onda de imigra\u00e7\u00e3o abala<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>a Uni\u00e3o Europeia, que ainda lida com o Brexit e a let\u00e1rgica economia. A Coreia do Norte amea\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>iniciar uma guerra nuclear com os Estados Unidos, no gesto mais inusitado das ditaduras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>escancaradas ou disfar\u00e7adas <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> t\u00eam prosperado no mundo. O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>cometem atos terroristas aqui e ali. Nem falamos ainda do aquecimento global, e o rol de not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>preocupantes est\u00e1 longe de acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Diante de um quadro desses, muitos desanimam. Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa de que \u201ccrise \u00e9 oportunidade\u201d e v\u00e3o em frente, abrindo-se __ novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>possibilidades. A impulsion\u00e1-los est\u00e1 uma atitude mental presente desde os primeiros tempos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>humanidade: a esperan\u00e7a. Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima que pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>comunidades e pa\u00edses v\u00eam dando ao longo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/esperanca-o-impulso-para-melhorar 13\/10\/2017 - fragmento<\/p><p style=\"text-align: right;\">adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise abaixo as possibilidades ao navegar no explorador de arquivos do Windows 10 e clicar sobre um arquivo qualquer com o bot\u00e3o direito:I. Criar Atalho. II. Copiar. III. Desinstalar.Quais s\u00e3o op\u00e7\u00f5es existentes? ","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1993788,"hashId":"7948c2c4e682ae92323738d6d89d49cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise abaixo as possibilidades ao navegar no explorador de arquivos do Windows 10 e clicar sobre um arquivo qualquer com o bot\u00e3o direito:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Criar Atalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Copiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desinstalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o op\u00e7\u00f5es existentes? <\/p>","resposta":7748173,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7748171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7748172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7748173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7748174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7748175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.ABC1ProdutoQualidadeValor2Papel3R$ 5,003Tesoura5R$3,004Caneta3R$ 2,005L\u00e1pis8R$ 1,00","id":486109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"48\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qualidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Papel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tesoura<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$3,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caneta<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\u00e1pis<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perspectiva cr\u00edtica do autor prop\u00f5e que:","provas":[{"id":50785,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Endemias - 2017"},{"id":50828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:41:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533309,"hashId":"1076f2c557c0b26c054d60fde2f58d2c","enunciado":"<p>A perspectiva cr\u00edtica do autor prop\u00f5e que:<\/p>","resposta":5732686,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um conflito instant\u00e2neo sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento irris\u00f3rio.","id":5732684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um conflito instant\u00e2neo sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento irris\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um conflito irrelevante sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento confi\u00e1vel.","id":5732685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um conflito irrelevante sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um conflito fundamental sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento confi\u00e1vel.","id":5732686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um conflito fundamental sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um conflito natural sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento irris\u00f3rio.","id":5732687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um conflito natural sobre os m\u00e9todos que os seres humanos devem usar para chegar a um conhecimento irris\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o excerto e responda as quest\u00f5es 16 e 17:A ideia de Steve Jay Gould, que diz que a ci\u00eancia e a religi\u00e3o s\u00e3o dois caminhos que n\u00e3o se sobrep\u00f5e, que a ci\u00eancia limita-se a falar de fatos e a religi\u00e3o a falar de \u00e9tica, \u00e9 insustent\u00e1vel. Em primeiro lugar, porque os fi\u00e9is n\u00e3o podem assumir a sugest\u00e3o de Jay Gould e n\u00e3o falar sobre fatos. Um crist\u00e3o n\u00e3o pode dizer que Deus n\u00e3o existe, nem que Jesus n\u00e3o era seu filho. Al\u00e9m disso, se a religi\u00e3o n\u00e3o falasse de fatos, que autoridade ela teria para falar de \u00e9tica? A \u00fanica raz\u00e3o para prestar aten\u00e7\u00e3o ao que uma religi\u00e3o diz \u00e9 ver se suas doutrinas sobre os fatos s\u00e3o verdadeiras. Se Deus realmente existe, devemos adaptar nossa \u00e9tica ao que Deus quiser. Toda a autoridade das religi\u00f5es em mat\u00e9ria \u00e9tica depende da veracidade de suas doutrinas sobre os fatos. Por isso, existe uma colis\u00e3o inevit\u00e1vel entre ci\u00eancia e religi\u00e3o sobre os fatos. A religi\u00e3o n\u00e3o pode abster-se de fazer afirma\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria do universo e a hist\u00f3ria humana. (Alan Sokal. El pais. Abr. 2007)","id":434348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Leia o excerto e responda as quest\u00f5es 16 e 17:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A ideia de Steve Jay Gould, que diz que a ci\u00eancia e a religi\u00e3o s\u00e3o dois caminhos que n\u00e3o se sobrep\u00f5e, que a ci\u00eancia limita-se a falar de fatos e a religi\u00e3o a falar de \u00e9tica, \u00e9 insustent\u00e1vel. Em primeiro lugar, porque os fi\u00e9is n\u00e3o podem assumir a sugest\u00e3o de Jay Gould e n\u00e3o falar sobre fatos. Um crist\u00e3o n\u00e3o pode dizer que Deus n\u00e3o existe, nem que Jesus n\u00e3o era seu filho. Al\u00e9m disso, se a religi\u00e3o n\u00e3o falasse de fatos, que autoridade ela teria para falar de \u00e9tica? A \u00fanica raz\u00e3o para prestar aten\u00e7\u00e3o ao que uma religi\u00e3o diz \u00e9 ver se suas doutrinas sobre os fatos s\u00e3o verdadeiras. Se Deus realmente existe, devemos adaptar nossa \u00e9tica ao que Deus quiser. Toda a autoridade das religi\u00f5es em mat\u00e9ria \u00e9tica depende da veracidade de suas doutrinas sobre os fatos. Por isso, existe uma colis\u00e3o inevit\u00e1vel entre ci\u00eancia e religi\u00e3o sobre os fatos. A religi\u00e3o n\u00e3o pode abster-se de fazer afirma\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria do universo e a hist\u00f3ria humana. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Alan Sokal. El pais. Abr. 2007)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1533309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Maranh\u00e3o apresenta um conjunto de chapadas dissecadas por diversos processos erosivos e extensas plan\u00edcies de deposi\u00e7\u00e3o sedimentar que influenciam a geodiversidade do territ\u00f3rio desse estado.","provas":[{"id":37484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ma-ma-2017-cespe-cebraspe-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM MA - Soldado - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:41:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1074850,"hashId":"b6e1c046f436f077abcd1c5876d7a185","enunciado":"<p align=\"justify\">O Maranh\u00e3o apresenta um conjunto de chapadas dissecadas por diversos processos erosivos e extensas plan\u00edcies de deposi\u00e7\u00e3o sedimentar que influenciam a geodiversidade do territ\u00f3rio desse estado.<\/p>","resposta":3782046,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3782046,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3782047,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da geodiversidade do estado do Maranh\u00e3o, o qual \u00e9 composto, em sua maior parte, por relevo plano a suave ondulado, com clima tropical e equatorial e onde se formam solos profundos excessivamente \u00e1cidos, com baixa fertilidade natural e baixa capacidade para reter nutrientes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":382100,"enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da geodiversidade do estado do Maranh\u00e3o, o qual \u00e9\r\ncomposto, em sua maior parte, por relevo plano a suave ondulado,\r\ncom clima tropical e equatorial e onde se formam solos profundos\r\nexcessivamente \u00e1cidos, com baixa fertilidade natural e baixa\r\ncapacidade para reter nutrientes, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397339,"slug":"geografia-maranhao-ma"}],"slug":"geografia\/1074850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, em rela\u00e7\u00e3o ao segmento \"E o ECA ... possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato\", constitui um equ\u00edvoco de leitura entender que:","provas":[{"id":64270,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"preves-es-2017-ibade-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - PREVES - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 17:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1971163,"hashId":"5ef547b04c153fd6907f2d110325bd9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, em rela\u00e7\u00e3o ao segmento \"E o ECA ... possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato\", constitui um equ\u00edvoco de leitura entender que:<\/p>","resposta":7644032,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NO DIA SEGUINTE AO ATO tem valor adverbial temporal.","id":7644031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NO DIA SEGUINTE AO ATO tem valor adverbial temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma verbal POSSA est\u00e1 empregada no modo indicativo.","id":7644032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma verbal POSSA est\u00e1 empregada no modo indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pronome relativo QUE refere-se anaforicamente a INSTRUMENTO.","id":7644033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome relativo QUE refere-se anaforicamente a INSTRUMENTO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira ora\u00e7\u00e3o possui valor aditivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia anterior.","id":7644034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira ora\u00e7\u00e3o possui valor aditivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a palavra \u00c0 obedece a uma regra do uso do acento indicativo de crase.","id":7644035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u00c0 obedece a uma regra do uso do acento indicativo de crase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. N\u00c3O Pelo cumprimento do estatuto Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. [ ... ] As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. \u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. NAVES, Rubens. Pelo cumprimento do estatuto. Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.","id":483696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo cumprimento do estatuto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NAVES, Rubens. <em>Pelo cumprimento do estatuto.<\/em> Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de tempo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de tempo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409265,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409406,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-aditivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409450,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-que"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sarandi","sigla":"","id":5629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-sarandi-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 26, 33, 43 e 48, considerando as regras para ocorr\u00eancia de crase.","provas":[{"id":76362,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sarandi","sigla":"","id":5629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-sarandi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sarandi-rs-2017-fundatec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Sarandi - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 14:04:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2305841,"hashId":"15ba05d6155a99ffe8a4f8a03297e0bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 26, 33, 43 e 48, considerando as regras para ocorr\u00eancia de crase.<\/p>","resposta":9096025,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 aquela \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":9096022,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 aquela \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0quela \u2013 a \u2013 a","id":9096023,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0quela \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0quela \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":9096024,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0quela \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0quela \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":9096025,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0quela \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a \u2013 aquela \u2013 a \u2013 \u00e0","id":9096026,"corpo":"<p> a \u2013 aquela \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A lei em conflito com crian\u00e7as Por Tiago de Toledo Rodrigues _____Inquestionavelmente, os graus de inseguran\u00e7a, viol\u00eancia e impunidade, no Brasil, s\u00e3o elevados. Tamb\u00e9m nos parece indiscut\u00edvel que os epis\u00f3dios de desrespeito aos direitos humanos fundamentais envolvendo adolescentes \u2013 como autores ou v\u00edtimas \u2013, inadmiss\u00edveis em uma sociedade que se ambiciona civilizada, s\u00e3o frequentes. _____Houve um recrudescimento da viol\u00eancia, sobretudo nos grandes centros urbanos onde se constata um crescimento exponencial das apreens\u00f5es por atos infracionais, cada vez mais graves. Dados da Subsecretaria de Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e do IPEA (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada) registram um aumento de 544,16%, entre os anos de 1996 e 2013, na popula\u00e7\u00e3o de adolescentes em regime de priva\u00e7\u00e3o de liberdade \u2013 medida que pressup\u00f5e a pr\u00e1tica das mais graves infra\u00e7\u00f5es. _____Ao mesmo tempo, conforme o N\u00facleo de Estudos da Viol\u00eancia da Universidade de S\u00e3o Paulo, no per\u00edodo de 1980 a 2006, o n\u00famero de casos de viol\u00eancia policial, no Brasil, aumentou 56,25%. _____\u00c9 igualmente certo que os mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, de preserva\u00e7\u00e3o da paz e de garantia do respeito aos direitos dos menores de dezoito anos, tal como empregados at\u00e9 o momento, foram incapazes de propiciar condi\u00e7\u00f5es de harmonia e seguran\u00e7a que afiancem uma saud\u00e1vel vida coletiva, e evitem a ocorr\u00eancia de fatos graves como os testemunhados recentemente. _____Sem d\u00favida o aperfei\u00e7oamento do sistema, lastreado em diagn\u00f3sticos indubit\u00e1veis, exige mudan\u00e7as no conjunto normativo que atinge, imediata ou mediatamente, a prote\u00e7\u00e3o integral de crian\u00e7as e adolescentes. _____Mas infortunadamente o horizonte n\u00e3o exibe indicadores de altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas positivas e eficientes. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 preciso aguardar o surgimento de mudan\u00e7as legislativas para aperfei\u00e7oar a execu\u00e7\u00e3o do sistema da prote\u00e7\u00e3o integral e implementar sua doutrina de maneira efetiva e qualificada. _____Sabidamente, muitos dos atos infracionais s\u00e3o fruto da coopta\u00e7\u00e3o feita por imput\u00e1veis, que aliciam menores, induzindo-os, instigando-os e auxiliando-os ___ infracionar. N\u00e3o \u00e9 raro que estes recrutamentos iniciem adolescentes no ambiente infracional que, posteriormente, ter\u00e3o extrema dificuldade de exonerar. _____Neste ponto, fam\u00edlia, sociedade e Estado t\u00eam papel fundamental a desempenhar. O aliciamento infracional encontra espa\u00e7o e fertilidade onde o acompanhamento familiar, o amparo comunit\u00e1rio e a rede de atendimento p\u00fablico deixaram lacunas. _____E esta importante fun\u00e7\u00e3o se inicia dentro de cada lar, com a educa\u00e7\u00e3o familiar. Refiro-me ____ transmiss\u00e3o de valores e princ\u00edpios, feita de uma gera\u00e7\u00e3o para outra, que semeia, desde os primeiros dias de vida, compreens\u00e3o, solidariedade, respeito, considera\u00e7\u00e3o, compaix\u00e3o e limites, entre outros in\u00fameros conceitos sem os quais seria imposs\u00edvel \u2013 ou muito dif\u00edcil, no m\u00ednimo \u2013 a vida em sociedade. _____Esta educa\u00e7\u00e3o familiar, base de todo processo educativo do ser humano, \u00e9 insubstitu\u00edvel. Pode ser sedimentada, ampliada e fortalecida pela educa\u00e7\u00e3o formal fornecida pelo Estado (rede p\u00fablica) ou sociedade (rede privada), mas \u00e9 \u00fanica e imprescind\u00edvel. Nenhum Estado do mundo, por mais aperfei\u00e7oado que seja, conseguira suprir integral e plenamente a aus\u00eancia de uma m\u00e3e ou um pai. _____Para permitir que este fundamental papel seja exercido pela fam\u00edlia, dispomos de uma s\u00e9rie de ferramentas jur\u00eddicas e sociais, que envolvem a rede p\u00fablica de atendimento ___ sa\u00fade, assist\u00eancia social e emprego; orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento sociofamiliar; apoio socioeducativo; inclus\u00e3o em servi\u00e7os e programas oficiais ou comunit\u00e1rios de prote\u00e7\u00e3o, apoio e promo\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da crian\u00e7a e do adolescente; requisi\u00e7\u00e3o de tratamento m\u00e9dico, psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico, em regime hospitalar ou ambulatorial; inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento ___ alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos; abrigo em entidade; acolhimento institucional; inclus\u00e3o em programa de acolhimento familiar; e coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta._____Al\u00e9m disso, \u00e9 importante ter em mente que jamais acabaremos, de maneira absoluta e definitiva, com os atos infracionais ou crimes. Infelizmente n\u00e3o h\u00e1 medida milagrosa que nos permita acabar, vez por todas, com todas as infra\u00e7\u00f5es. _____Entretanto, \u00e9 poss\u00edvel concluir: o conflito com a lei somente germina e floresce onde, dentre outros aspectos, a educa\u00e7\u00e3o familiar falta. (http:\/\/www.jurisite.com.br\/textosjuridicos\/texto836.html \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":521774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A lei em conflito com crian\u00e7as<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Tiago de Toledo Rodrigues<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Inquestionavelmente, os graus de inseguran\u00e7a, viol\u00eancia e impunidade, no Brasil, s\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>elevados. Tamb\u00e9m nos parece indiscut\u00edvel que os epis\u00f3dios de desrespeito aos direitos humanos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundamentais envolvendo adolescentes \u2013 como autores ou v\u00edtimas \u2013, inadmiss\u00edveis em uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade que se ambiciona civilizada, s\u00e3o frequentes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Houve um recrudescimento da viol\u00eancia, sobretudo nos grandes centros urbanos onde se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constata um crescimento exponencial das apreens\u00f5es por atos infracionais, cada vez mais graves. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Dados da Subsecretaria de Promo\u00e7\u00e3o dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e do IPEA (Instituto <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada) registram um aumento de 544,16%, entre os anos de 1996 e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>2013, na popula\u00e7\u00e3o de adolescentes em regime de priva\u00e7\u00e3o de liberdade \u2013 medida que pressup\u00f5e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a pr\u00e1tica das mais graves infra\u00e7\u00f5es. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ao mesmo tempo, conforme o N\u00facleo de Estudos da Viol\u00eancia da Universidade de S\u00e3o Paulo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no per\u00edodo de 1980 a 2006, o n\u00famero de casos de viol\u00eancia policial, no Brasil, aumentou 56,25%. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u00c9 igualmente certo que os mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, de preserva\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da paz e de garantia do respeito aos direitos dos menores de dezoito anos, tal como empregados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>at\u00e9 o momento, foram incapazes de propiciar condi\u00e7\u00f5es de harmonia e seguran\u00e7a que afiancem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma saud\u00e1vel vida coletiva, e evitem a ocorr\u00eancia de fatos graves como os testemunhados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recentemente. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sem d\u00favida o aperfei\u00e7oamento do sistema, lastreado em diagn\u00f3sticos indubit\u00e1veis, exige <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mudan\u00e7as no conjunto normativo que atinge, imediata ou mediatamente, a prote\u00e7\u00e3o integral de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as e adolescentes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Mas infortunadamente o horizonte n\u00e3o exibe indicadores de altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas positivas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e eficientes. Entretanto, n\u00e3o \u00e9 preciso aguardar o surgimento de mudan\u00e7as legislativas para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aperfei\u00e7oar a execu\u00e7\u00e3o do sistema da prote\u00e7\u00e3o integral e implementar sua doutrina de maneira <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>efetiva e qualificada. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sabidamente, muitos dos atos infracionais s\u00e3o fruto da coopta\u00e7\u00e3o feita por imput\u00e1veis, que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aliciam menores, induzindo-os, instigando-os e auxiliando-os ___ infracionar. N\u00e3o \u00e9 raro que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estes recrutamentos iniciem adolescentes no ambiente infracional que, posteriormente, ter\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extrema dificuldade de exonerar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Neste ponto, fam\u00edlia, sociedade e Estado t\u00eam papel fundamental a desempenhar. O <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aliciamento infracional encontra espa\u00e7o e fertilidade onde o acompanhamento familiar, o amparo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunit\u00e1rio e a rede de atendimento p\u00fablico deixaram lacunas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>E esta importante fun\u00e7\u00e3o se inicia dentro de cada lar, com a educa\u00e7\u00e3o familiar. Refiro-me <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>____ transmiss\u00e3o de valores e princ\u00edpios, feita de uma gera\u00e7\u00e3o para outra, que semeia, desde os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeiros dias de vida, compreens\u00e3o, solidariedade, respeito, considera\u00e7\u00e3o, compaix\u00e3o e limites, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre outros in\u00fameros conceitos sem os quais seria imposs\u00edvel \u2013 ou muito dif\u00edcil, no m\u00ednimo \u2013 a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida em sociedade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Esta educa\u00e7\u00e3o familiar, base de todo processo educativo do ser humano, \u00e9 insubstitu\u00edvel. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pode ser sedimentada, ampliada e fortalecida pela educa\u00e7\u00e3o formal fornecida pelo Estado (rede <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00fablica) ou sociedade (rede privada), mas \u00e9 \u00fanica e imprescind\u00edvel. Nenhum Estado do mundo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por mais aperfei\u00e7oado que seja, conseguira suprir integral e plenamente a aus\u00eancia de uma m\u00e3e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ou um pai. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Para permitir que este fundamental papel seja exercido pela fam\u00edlia, dispomos de uma s\u00e9rie <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ferramentas jur\u00eddicas e sociais, que envolvem a rede p\u00fablica de atendimento ___ sa\u00fade, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assist\u00eancia social e emprego; orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento sociofamiliar; apoio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>socioeducativo; inclus\u00e3o em servi\u00e7os e programas oficiais ou comunit\u00e1rios de prote\u00e7\u00e3o, apoio e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promo\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da crian\u00e7a e do adolescente; requisi\u00e7\u00e3o de tratamento m\u00e9dico, psicol\u00f3gico <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ou psiqui\u00e1trico, em regime hospitalar ou ambulatorial; inclus\u00e3o em programa oficial ou <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento ___ alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos; abrigo em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entidade; acolhimento institucional; inclus\u00e3o em programa de acolhimento familiar; e coloca\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em fam\u00edlia substituta.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Al\u00e9m disso, \u00e9 importante ter em mente que jamais acabaremos, de maneira absoluta e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>definitiva, com os atos infracionais ou crimes. Infelizmente n\u00e3o h\u00e1 medida milagrosa que nos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>permita acabar, vez por todas, com todas as infra\u00e7\u00f5es. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Entretanto, \u00e9 poss\u00edvel concluir: o conflito com a lei somente germina e floresce onde, dentre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outros aspectos, a educa\u00e7\u00e3o familiar falta. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/www.jurisite.com.br\/textosjuridicos\/texto836.html \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo N\u00c3O pode ser passado para a voz passiva nas frases retiradas do texto.","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"},{"id":75786,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":75782,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":75779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Artes - 2017"},{"id":75780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Ci\u00eancias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1993525,"hashId":"b4571dcec273aecf26ee85367737cc6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o verbo N\u00c3O pode ser passado para a voz passiva nas frases retiradas do texto.<\/p>","resposta":7747024,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados.","id":7747022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que <u>deixou<\/u> mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua, de norte a sul do pa\u00eds.","id":7747023,"corpo":"<p>a viol\u00eancia n\u00e3o <u>d\u00e1<\/u> tr\u00e9gua, de norte a sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m n\u00e3o anima muito.","id":7747024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m n\u00e3o <u>anima<\/u> muito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos cometem atos terroristas aqui e ali.","id":7747025,"corpo":"<p>O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos <u>cometem<\/u> atos terroristas aqui e ali.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa.","id":7747026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outros, por\u00e9m, <u>seguem<\/u> \u2013 intuitivamente ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Esperan\u00e7a: o impulso para melhorarPor Eduardo Araia01__ ______ Est\u00e1 complicado. Por aqui, penamos em meio __ pior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria, que02__deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. Associadas __ ela est\u00e3o uma mons03__truosa cultura de corrup\u00e7\u00e3o e uma casta dominante que, no geral, n\u00e3o tem pudores de sacrificar04__aqueles que representam para manter seus privil\u00e9gios. Enquanto isso, a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua,05__de norte a sul do pa\u00eds. Sente-se sufocado e quer mudar de ares? Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m06__n\u00e3o anima muito. Veja a vizinha Venezuela: para as dezenas de milhares de seus habitantes que07__chegaram __ Col\u00f4mbia e ao Brasil nos \u00faltimos meses, os problemas desses pa\u00edses s\u00e3o prefer\u00edveis08__aos que eles enfrentavam na sua p\u00e1tria.09________ Mais ao norte, o presidente da maior pot\u00eancia mundial vai confirmando algumas das piores10__expectativas que havia sobre seu governo. Do outro lado do Atl\u00e2ntico, a onda de imigra\u00e7\u00e3o abala11__a Uni\u00e3o Europeia, que ainda lida com o Brexit e a let\u00e1rgica economia. A Coreia do Norte amea\u00e7a12__iniciar uma guerra nuclear com os Estados Unidos, no gesto mais inusitado das ditaduras13__escancaradas ou disfar\u00e7adas que t\u00eam prosperado no mundo. O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos14__cometem atos terroristas aqui e ali. Nem falamos ainda do aquecimento global, e o rol de not\u00edcias15__preocupantes est\u00e1 longe de acabar.16________ Diante de um quadro desses, muitos desanimam. Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente17__ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa de que \u201ccrise \u00e9 oportunidade\u201d e v\u00e3o em frente, abrindo-se __ novas18__possibilidades. A impulsion\u00e1-los est\u00e1 uma atitude mental presente desde os primeiros tempos da19__humanidade: a esperan\u00e7a. Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima que pessoas,20__comunidades e pa\u00edses v\u00eam dando ao longo da hist\u00f3ria.(Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/esperanca-o-impulso-para-melhorar 13\/10\/2017 - fragmentoadaptado)","id":486070,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esperan\u00e7a: o impulso para melhorar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eduardo Araia<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Est\u00e1 complicado. Por aqui, penamos em meio __ pior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. Associadas __ ela est\u00e3o uma mons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>truosa cultura de corrup\u00e7\u00e3o e uma casta dominante <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong>, no geral, n\u00e3o tem pudores de sacrificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aqueles <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> representam para manter seus privil\u00e9gios. Enquanto isso, a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de norte a sul do pa\u00eds. Sente-se sufocado e quer mudar de ares? Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>n\u00e3o anima muito. Veja a vizinha Venezuela: para as dezenas de milhares de seus habitantes <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>chegaram __ Col\u00f4mbia e ao Brasil nos \u00faltimos meses, os problemas desses pa\u00edses s\u00e3o prefer\u00edveis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aos que eles enfrentavam na sua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Mais ao norte, o presidente da maior pot\u00eancia mundial vai confirmando algumas das piores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>expectativas que havia sobre seu governo. Do outro lado do Atl\u00e2ntico, a onda de imigra\u00e7\u00e3o abala<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>a Uni\u00e3o Europeia, que ainda lida com o Brexit e a let\u00e1rgica economia. A Coreia do Norte amea\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>iniciar uma guerra nuclear com os Estados Unidos, no gesto mais inusitado das ditaduras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>escancaradas ou disfar\u00e7adas <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> t\u00eam prosperado no mundo. O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>cometem atos terroristas aqui e ali. Nem falamos ainda do aquecimento global, e o rol de not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>preocupantes est\u00e1 longe de acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Diante de um quadro desses, muitos desanimam. Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa de que \u201ccrise \u00e9 oportunidade\u201d e v\u00e3o em frente, abrindo-se __ novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>possibilidades. A impulsion\u00e1-los est\u00e1 uma atitude mental presente desde os primeiros tempos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>humanidade: a esperan\u00e7a. Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima que pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>comunidades e pa\u00edses v\u00eam dando ao longo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/esperanca-o-impulso-para-melhorar 13\/10\/2017 - fragmento<\/p><p style=\"text-align: right;\">adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Liamara obteve aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e foi nomeada para cargo de provimento efetivo, h\u00e1 aproximadamente 4 (quatro) anos. Dentre os motivos abaixo, assinale aquele que constitui manuten\u00e7\u00e3o da estabilidade adquirida.","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1993645,"hashId":"11f0edcf5fd8e7e3e9978cf92d2b16b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Liamara obteve aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e foi nomeada para cargo de provimento efetivo, h\u00e1 aproximadamente 4 (quatro) anos. Dentre os motivos abaixo, assinale aquele que constitui manuten\u00e7\u00e3o da estabilidade adquirida.<\/p>","resposta":7747557,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senten\u00e7a judicial transitada em julgado, onde foi considerada culpada.","id":7747554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senten\u00e7a judicial transitada em julgado, onde foi considerada culpada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo administrativo em que lhe foi assegurada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio, resultando em condena\u00e7\u00e3o pelo ato praticado.","id":7747555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo administrativo em que lhe foi assegurada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio, resultando em condena\u00e7\u00e3o pelo ato praticado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho com resultados insatisfat\u00f3rios por per\u00edodos frequentes e consecutivos, na forma de Lei complementar.","id":7747556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho com resultados insatisfat\u00f3rios por per\u00edodos frequentes e consecutivos, na forma de Lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relacionamento interpessoal adequado ao ambiente de trabalho, responsabilidade e disciplina para com a execu\u00e7\u00e3o das tarefas profissionais.","id":7747557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionamento interpessoal adequado ao ambiente de trabalho, responsabilidade e disciplina para com a execu\u00e7\u00e3o das tarefas profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desligamento em virtude de cumprimento dos limites da despesa com pessoal, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e da legisla\u00e7\u00e3o correlata.","id":7747558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desligamento em virtude de cumprimento dos limites da despesa com pessoal, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e da legisla\u00e7\u00e3o correlata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere a Lei Complementar n\u00ba 95\/2013.","id":486098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere a Lei Complementar n\u00ba 95\/2013.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430309,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-flores-da-cunha-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise abaixo as extens\u00f5es de arquivos que abrem no Excel 2013. I. TXT. II. CSV. III. PNG.Quais tipos s\u00e3o poss\u00edveis? ","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1993757,"hashId":"5b7ef00cf6c32d65d7c99d8af5735718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise abaixo as extens\u00f5es de arquivos que abrem no Excel 2013. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. TXT. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. CSV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. PNG.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais tipos s\u00e3o poss\u00edveis? <\/p>","resposta":7748031,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7748029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7748030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7748031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7748032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7748033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.ABC1ProdutoQualidadeValor2Papel3R$ 5,003Tesoura5R$3,004Caneta3R$ 2,005L\u00e1pis8R$ 1,00","id":486109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"48\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qualidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Papel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tesoura<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$3,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caneta<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\u00e1pis<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 exercida exclusivamente por servidor p\u00fablico titular de cargo de provimento efetivo e que ocorrer\u00e1 sob a forma de fun\u00e7\u00e3o gratificada, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1993680,"hashId":"ae7094d3d4a6ba964df90d21864a894c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 exercida exclusivamente por servidor p\u00fablico titular de cargo de provimento efetivo e que ocorrer\u00e1 sob a forma de fun\u00e7\u00e3o gratificada, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7747699,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 institu\u00edda por lei para atender somente atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o ou chefia.","id":7747698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o gratificada \u00e9 institu\u00edda por lei para atender somente atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o ou chefia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 tornada sem efeito a designa\u00e7\u00e3o do servidor que n\u00e3o entrar no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada no dia imediatamente posterior ao da publica\u00e7\u00e3o do ato de designa\u00e7\u00e3o.","id":7747699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 tornada sem efeito a designa\u00e7\u00e3o do servidor que n\u00e3o entrar no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada no dia imediatamente posterior ao da publica\u00e7\u00e3o do ato de designa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 feita por ato da autoridade competente, podendo ser cumulativa com a nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o.","id":7747700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada ser\u00e1 feita por ato da autoridade competente, podendo ser cumulativa com a nomea\u00e7\u00e3o para cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor dever\u00e1 optar entre o recebimento do valor da fun\u00e7\u00e3o gratificada e o da remunera\u00e7\u00e3o do cargo de provimento efetivo.","id":7747701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor dever\u00e1 optar entre o recebimento do valor da fun\u00e7\u00e3o gratificada e o da remunera\u00e7\u00e3o do cargo de provimento efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio ao servidor efetivo do Munic\u00edpio, quando nomeado para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o, aceitar a designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada correspondente.","id":7747702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio ao servidor efetivo do Munic\u00edpio, quando nomeado para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o, aceitar a designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada correspondente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere a Lei Complementar n\u00ba 95\/2013.","id":486098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere a Lei Complementar n\u00ba 95\/2013.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430309,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-flores-da-cunha-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ideias contidas no texto, afirma-se que: I. A crise econ\u00f4mica, a viol\u00eancia, a desigualdade social n\u00e3o s\u00e3o inerentes apenas ao Brasil; essas dificuldades s\u00e3o vivenciadas por outras na\u00e7\u00f5es, em diferentes continentes. II. De acordo com o texto, o modelo ditatorial \u00e9 o principal motivo que leva as na\u00e7\u00f5es \u00e0s crises econ\u00f4micas e humanit\u00e1rias.III. Apesar de todas as crises, o texto ressalta que a esperan\u00e7a \u00e9 o que impulsiona a mudan\u00e7a, seja na vida de cada um, seja nos pa\u00edses. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"},{"id":75786,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":75782,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":75779,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Artes - 2017"},{"id":75780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Ci\u00eancias - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1993547,"hashId":"39e0bc9c168b964451a35c30626194b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as ideias contidas no texto, afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A crise econ\u00f4mica, a viol\u00eancia, a desigualdade social n\u00e3o s\u00e3o inerentes apenas ao Brasil; essas dificuldades s\u00e3o vivenciadas por outras na\u00e7\u00f5es, em diferentes continentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, o modelo ditatorial \u00e9 o principal motivo que leva as na\u00e7\u00f5es \u00e0s crises econ\u00f4micas e humanit\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apesar de todas as crises, o texto ressalta que a esperan\u00e7a \u00e9 o que impulsiona a mudan\u00e7a, seja na vida de cada um, seja nos pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7747131,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7747127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7747128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7747129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7747130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7747131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Esperan\u00e7a: o impulso para melhorarPor Eduardo Araia01__ ______ Est\u00e1 complicado. Por aqui, penamos em meio __ pior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria, que02__deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. Associadas __ ela est\u00e3o uma mons03__truosa cultura de corrup\u00e7\u00e3o e uma casta dominante que, no geral, n\u00e3o tem pudores de sacrificar04__aqueles que representam para manter seus privil\u00e9gios. Enquanto isso, a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua,05__de norte a sul do pa\u00eds. Sente-se sufocado e quer mudar de ares? Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m06__n\u00e3o anima muito. Veja a vizinha Venezuela: para as dezenas de milhares de seus habitantes que07__chegaram __ Col\u00f4mbia e ao Brasil nos \u00faltimos meses, os problemas desses pa\u00edses s\u00e3o prefer\u00edveis08__aos que eles enfrentavam na sua p\u00e1tria.09________ Mais ao norte, o presidente da maior pot\u00eancia mundial vai confirmando algumas das piores10__expectativas que havia sobre seu governo. Do outro lado do Atl\u00e2ntico, a onda de imigra\u00e7\u00e3o abala11__a Uni\u00e3o Europeia, que ainda lida com o Brexit e a let\u00e1rgica economia. A Coreia do Norte amea\u00e7a12__iniciar uma guerra nuclear com os Estados Unidos, no gesto mais inusitado das ditaduras13__escancaradas ou disfar\u00e7adas que t\u00eam prosperado no mundo. O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos14__cometem atos terroristas aqui e ali. Nem falamos ainda do aquecimento global, e o rol de not\u00edcias15__preocupantes est\u00e1 longe de acabar.16________ Diante de um quadro desses, muitos desanimam. Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente17__ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa de que \u201ccrise \u00e9 oportunidade\u201d e v\u00e3o em frente, abrindo-se __ novas18__possibilidades. A impulsion\u00e1-los est\u00e1 uma atitude mental presente desde os primeiros tempos da19__humanidade: a esperan\u00e7a. Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima que pessoas,20__comunidades e pa\u00edses v\u00eam dando ao longo da hist\u00f3ria.(Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/esperanca-o-impulso-para-melhorar 13\/10\/2017 - fragmentoadaptado)","id":486070,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esperan\u00e7a: o impulso para melhorar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eduardo Araia<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Est\u00e1 complicado. Por aqui, penamos em meio __ pior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>deixou mais de 26 milh\u00f5es de brasileiros desempregados. Associadas __ ela est\u00e3o uma mons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>truosa cultura de corrup\u00e7\u00e3o e uma casta dominante <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong>, no geral, n\u00e3o tem pudores de sacrificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aqueles <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> representam para manter seus privil\u00e9gios. Enquanto isso, a viol\u00eancia n\u00e3o d\u00e1 tr\u00e9gua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de norte a sul do pa\u00eds. Sente-se sufocado e quer mudar de ares? Pois a situa\u00e7\u00e3o a\u00ed fora tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>n\u00e3o anima muito. Veja a vizinha Venezuela: para as dezenas de milhares de seus habitantes <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>chegaram __ Col\u00f4mbia e ao Brasil nos \u00faltimos meses, os problemas desses pa\u00edses s\u00e3o prefer\u00edveis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>aos que eles enfrentavam na sua p\u00e1tria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Mais ao norte, o presidente da maior pot\u00eancia mundial vai confirmando algumas das piores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>expectativas que havia sobre seu governo. Do outro lado do Atl\u00e2ntico, a onda de imigra\u00e7\u00e3o abala<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>a Uni\u00e3o Europeia, que ainda lida com o Brexit e a let\u00e1rgica economia. A Coreia do Norte amea\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>iniciar uma guerra nuclear com os Estados Unidos, no gesto mais inusitado das ditaduras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>escancaradas ou disfar\u00e7adas <strong style=\"background-color: rgb(204, 224, 245);\">que<\/strong> t\u00eam prosperado no mundo. O Estado Isl\u00e2mico e outros grupos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>cometem atos terroristas aqui e ali. Nem falamos ainda do aquecimento global, e o rol de not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>preocupantes est\u00e1 longe de acabar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Diante de um quadro desses, muitos desanimam. Outros, por\u00e9m, seguem \u2013 intuitivamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ou n\u00e3o \u2013 a m\u00e1xima chinesa de que \u201ccrise \u00e9 oportunidade\u201d e v\u00e3o em frente, abrindo-se __ novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>possibilidades. A impulsion\u00e1-los est\u00e1 uma atitude mental presente desde os primeiros tempos da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>humanidade: a esperan\u00e7a. Ela est\u00e1 por tr\u00e1s das in\u00fameras voltas por cima que pessoas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>comunidades e pa\u00edses v\u00eam dando ao longo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: https:\/\/www.revistaplaneta.com.br\/esperanca-o-impulso-para-melhorar 13\/10\/2017 - fragmento<\/p><p style=\"text-align: right;\">adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso fosse necess\u00e1rio saber a m\u00e9dia do valor dos produtos que est\u00e3o na imagem, qual f\u00f3rmula deveria ser utilizada?","provas":[{"id":65015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2017"},{"id":75778,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1993709,"hashId":"4fba812d4d63a98b16f000f5b23c5818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso fosse necess\u00e1rio saber a m\u00e9dia do valor dos produtos que est\u00e3o na imagem, qual f\u00f3rmula deveria ser utilizada?<\/p>","resposta":7747830,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(valor)","id":7747828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c9DIA(valor)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(quantidade)","id":7747829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c9DIA(quantidade)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(C2:C5)","id":7747830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c9DIA(C2:C5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(C2:C5) ","id":7747831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SOMA(C2:C5) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=VALOR(C2:C5)","id":7747832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=VALOR(C2:C5)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.ABC1ProdutoQualidadeValor2Papel3R$ 5,003Tesoura5R$3,004Caneta3R$ 2,005L\u00e1pis8R$ 1,00","id":486109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere a imagem abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"48\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Qualidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Papel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 5,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tesoura<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$3,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caneta<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\u00e1pis<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto leia as afirmativas a seguir. I. O autor considera que a idade penal n\u00e3o deve ser reduzida. II. As outras vozes apresentadas pelo autor interferem na sequ\u00eancia tem\u00e1tica constru\u00edda. IlI. Para construir sua argumenta\u00e7\u00e3o, o autor usa recursos, tais como: dados estat\u00edsticos e perguntas. IV. O t\u00edtulo contraria a posi\u00e7\u00e3o defendida pelo autor. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64270,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"preves-es-2017-ibade-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - PREVES - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:59:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1971160,"hashId":"a2adfb5347b5625a24c2eaf8f1b22c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto leia as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor considera que a idade penal n\u00e3o deve ser reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As outras vozes apresentadas pelo autor interferem na sequ\u00eancia tem\u00e1tica constru\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Para construir sua argumenta\u00e7\u00e3o, o autor usa recursos, tais como: dados estat\u00edsticos e perguntas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O t\u00edtulo contraria a posi\u00e7\u00e3o defendida pelo autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7644019,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7644016,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e lV.","id":7644017,"corpo":"<p>I e lV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7644018,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7644019,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7644020,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. N\u00c3O Pelo cumprimento do estatuto Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. [ ... ] As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. \u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. NAVES, Rubens. Pelo cumprimento do estatuto. Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.","id":483696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo cumprimento do estatuto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NAVES, Rubens. <em>Pelo cumprimento do estatuto.<\/em> Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente apenas palavras hip\u00f4nimas.","provas":[{"id":65027,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2017-instituto-excelencia-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:59:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2006401,"hashId":"72ac47d2073f77a2017c1e5ac8461481","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresente apenas palavras hip\u00f4nimas.<\/p>","resposta":7804376,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delatar, dilatar, cavaleiro e cavalheiro.","id":7804375,"corpo":"<p>Delatar, dilatar, cavaleiro e cavalheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7\u00e3, banana, laranja, mel\u00e3o e melancia.","id":7804376,"corpo":"<p>Ma\u00e7\u00e3, banana, laranja, mel\u00e3o e melancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer, desfazer, humilde e esnobe.","id":7804377,"corpo":"<p>Fazer, desfazer, humilde e esnobe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7804378,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A alma esf\u00e9rica do cariocaArmando NogueiraChego do mato vendo tanta gente de cara triste pelas ruas, tanto sil\u00eancio de derrota dentro e fora das casas, como se o gosto da vida se tivesse encerrado, de vez, com as cinzas do finado carnaval dos \u00faltimos dias. Imperdo\u00e1vel melancolia de quem sabe, e sabe muito bem, que esta deliciosa cidade n\u00e3o \u00e9 samba, apenas; que o Rio, alma do Brasil, afina tamb\u00e9m seus melhores sentimentos populares por outra paix\u00e3o n\u00e3o menos respeit\u00e1vel \u2013 o futebol. Esse aben\u00e7oado bin\u00f4mio, carnaval \u2013 futebol, \u00e9 que explica e eterniza a alma esf\u00e9rica da gente mais alegre de nosso alegre Pa\u00eds. Por que, ent\u00e3o, chorar a festa passada se ao breve ciclo da fantasia do samba logo se segue a ardente realidade do futebol? Desmontaram o palanque por onde desfilou a elite do samba? E da\u00ed? L\u00e1 est\u00e1 o Maracan\u00e3, rampas gigantescas, assentos intermin\u00e1veis, tudo pronto para o grande desfile de ang\u00fastias e paix\u00f5es que precedem a gl\u00f3ria de um chute. Agora mesmo, algu\u00e9m me veio dizer, contente, que a grama est\u00e1 uma beleza, de \u00e1rea a \u00e1rea, e que, com as \u00faltimas chuvas, o verde rebentou verd\u00edssimo. Salgueiro, Fluminense, Mangueira, Flamengo, Imp\u00e9rio, Botafogo \u2013 milagrosa alterna\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es na vida de uma cidade; passos e passes de uma gente que curtiu seu amor ao mesmo tempo no contratempo de um tamborim e no instante infinito de um gol. Mal se foi o Salgueiro, j\u00e1 vem chegando o Flamengo, preto e vermelho, apontando, ardente, na boca do t\u00fanel que se abre para a multid\u00e3o em del\u00edrio. Couro de gato, bola de couro, quicando e repicando pela gl\u00f3ria de uma cidade que n\u00e3o tem por que chorar tristezas.","id":487626,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A alma esf\u00e9rica do carioca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Armando Nogueira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chego do mato vendo tanta gente de cara triste pelas ruas, tanto sil\u00eancio de derrota dentro e fora das casas, como se o gosto da vida se tivesse encerrado, de vez, com as cinzas do finado carnaval dos \u00faltimos dias. Imperdo\u00e1vel melancolia de quem sabe, e sabe muito bem, que esta deliciosa cidade n\u00e3o \u00e9 samba, apenas; que o Rio, alma do Brasil, afina tamb\u00e9m seus melhores sentimentos populares por outra paix\u00e3o n\u00e3o menos respeit\u00e1vel \u2013 o futebol. Esse aben\u00e7oado bin\u00f4mio, carnaval \u2013 futebol, \u00e9 que explica e eterniza a alma esf\u00e9rica da gente mais alegre de nosso alegre Pa\u00eds. Por que, ent\u00e3o, chorar a festa passada se ao breve ciclo da fantasia do samba logo se segue a ardente realidade do futebol? Desmontaram o palanque por onde desfilou a elite do samba? E da\u00ed? L\u00e1 est\u00e1 o Maracan\u00e3, rampas gigantescas, assentos intermin\u00e1veis, tudo pronto para o grande desfile de ang\u00fastias e paix\u00f5es que precedem a gl\u00f3ria de um chute. Agora mesmo, algu\u00e9m me veio dizer, contente, que a grama est\u00e1 uma beleza, de \u00e1rea a \u00e1rea, e que, com as \u00faltimas chuvas, o verde rebentou verd\u00edssimo. Salgueiro, Fluminense, Mangueira, Flamengo, Imp\u00e9rio, Botafogo \u2013 milagrosa alterna\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es na vida de uma cidade; passos e passes de uma gente que curtiu seu amor ao mesmo tempo no contratempo de um tamborim e no instante infinito de um gol. Mal se foi o Salgueiro, j\u00e1 vem chegando o Flamengo, preto e vermelho, apontando, ardente, na boca do t\u00fanel que se abre para a multid\u00e3o em del\u00edrio. Couro de gato, bola de couro, quicando e repicando pela gl\u00f3ria de uma cidade que n\u00e3o tem por que chorar tristezas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409319,"slug":"lingua-portuguesa-hiperonimos-e-hiponimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2006401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sintaticamente, o segmento destacado est\u00e1 corretamente analisado em:","provas":[{"id":64270,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"preves-es-2017-ibade-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - PREVES - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 17:07:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1971180,"hashId":"c99c03115f775c7d6e958217732ff080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintaticamente, o segmento destacado est\u00e1 corretamente analisado em:<\/p>","resposta":7644118,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\" Tampouco aqui temos IMPUNIDADE.\"\/complemento nominal.","id":7644116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\" Tampouco aqui temos IMPUNIDADE.\"\/complemento nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o SOBRE A REDU\u00c7\u00c3O DA MAIORIDADE PENAL.\" \/objeto indireto.","id":7644117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o SOBRE A REDU\u00c7\u00c3O DA MAIORIDADE PENAL.\" \/objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A dor dos pais \u00e9 mais que JUSTA\" \/predicativo do sujeito.","id":7644118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A dor dos pais \u00e9 mais que JUSTA\" \/predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o se pode dar a isso O NOME DE IMPUNIDADE.\" \/sujeito.","id":7644119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o se pode dar a isso O NOME DE IMPUNIDADE.\" \/sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, NOVAMENTE, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.\" \/aposto.","id":7644120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, NOVAMENTE, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal.\" \/aposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. N\u00c3O Pelo cumprimento do estatuto Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. [ ... ] As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. \u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. NAVES, Rubens. Pelo cumprimento do estatuto. Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.","id":483696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo cumprimento do estatuto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NAVES, Rubens. <em>Pelo cumprimento do estatuto.<\/em> Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicativo do sujeito","oab":false,"nome":"Predicativo do sujeito","pai":409363,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409364,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo-do-sujeito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feitos eventuais ajustes indispens\u00e1veis, ao se passar a flex\u00e3o verbal destacada em \"Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% FORAM PRATICADOS por adolescentes\" para a voz passiva sint\u00e9tica, a forma correta na transposi\u00e7\u00e3o seria:","provas":[{"id":64270,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"preves-es-2017-ibade-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - PREVES - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 17:08:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1971182,"hashId":"eaec9ed35b49a405cfac7f9cbdec15f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feitos eventuais ajustes indispens\u00e1veis, ao se passar a flex\u00e3o verbal destacada em \"Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% FORAM PRATICADOS por adolescentes\" para a voz passiva sint\u00e9tica, a forma correta na transposi\u00e7\u00e3o seria:<\/p>","resposta":7644127,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticou-se.","id":7644126,"corpo":"<p>praticou-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praticaram-se.","id":7644127,"corpo":"<p>praticaram-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praticassem-se.","id":7644128,"corpo":"<p>praticassem-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticava-se.","id":7644129,"corpo":"<p>praticava-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eram praticados.","id":7644130,"corpo":"<p>eram praticados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. N\u00c3O Pelo cumprimento do estatuto Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. [ ... ] As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. \u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. NAVES, Rubens. Pelo cumprimento do estatuto. Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.","id":483696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo cumprimento do estatuto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NAVES, Rubens. <em>Pelo cumprimento do estatuto.<\/em> Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva sint\u00e9tica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva sint\u00e9tica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409197,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-sintetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo contexto, os voc\u00e1bulos destacados em \"O Jap\u00e3o, ao se SURPREENDER com um S\u00daBITO aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia.\" significam, respectivamente:","provas":[{"id":64270,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PREVES","id":5058,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"preves-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"preves-es-2017-ibade-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - PREVES - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 17:10:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1971187,"hashId":"bf9066355761bf4f4bb04818d6c1507a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo contexto, os voc\u00e1bulos destacados em \"O Jap\u00e3o, ao se SURPREENDER com um S\u00daBITO aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia.\" significam, respectivamente:<\/p>","resposta":7644153,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maravilhar, paulatino.","id":7644151,"corpo":"<p>maravilhar, paulatino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontrar, previsto.","id":7644152,"corpo":"<p>encontrar, previsto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flagrar, repentino.","id":7644153,"corpo":"<p>flagrar, repentino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deslumbrar, planejado.","id":7644154,"corpo":"<p>deslumbrar, planejado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encontrar, expect\u00e1vel.","id":7644155,"corpo":"<p>encontrar, expect\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. N\u00c3O Pelo cumprimento do estatuto Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. [ ... ] As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. \u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. NAVES, Rubens. Pelo cumprimento do estatuto. Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.","id":483696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo cumprimento do estatuto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os crimes cometidos por quatro adultos e um adolescente contra o casal de estudantes do Col\u00e9gio S\u00e3o Lu\u00eds chocaram a todos. A dor dos pais \u00e9 mais que justa e de igual forma o anseio pela responsabiliza\u00e7\u00e3o. Da como\u00e7\u00e3o provocada emerge, novamente, a discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro equ\u00edvoco por tr\u00e1s desse debate \u00e9 supor que o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente n\u00e3o pune aqueles que infringem a lei. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade. O ECA prev\u00ea seis tipos de medidas socioeducativas para os adolescentes infratores, que v\u00e3o da advert\u00eancia \u00e0 interna\u00e7\u00e3o, com priva\u00e7\u00e3o de liberdade por um per\u00edodo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso \u00e9 pouco? Para algu\u00e9m de 15 anos que fique preso at\u00e9 os 18, significou um sexto de sua vida. N\u00e3o se pode dar a isso o nome de impunidade. E o ECA, al\u00e9m de trazer uma concep\u00e7\u00e3o de reeduca\u00e7\u00e3o em vez da repress\u00e3o, possui instrumento de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, que permite que um adolescente possa ser sentenciado a uma medida de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade no dia seguinte ao ato. Tampouco aqui temos impunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O adolescente \u00e9 uma pessoa em forma\u00e7\u00e3o. Esse \u00e9 o conceito adotado pela ONU e pela sociedade brasileira. Analisando a legisla\u00e7\u00e3o sobre idade penal de 57 pa\u00edses, a pesquisa \"Crime Trends\", realizada pela ONU, constatou que apenas 17% adotam idade menor do que 18 anos como defini\u00e7\u00e3o legal de adulto. E, excetuando os EUA e a Inglaterra, todos os demais s\u00e3o pa\u00edses de m\u00e9dio ou baixo \u00edndice de desenvolvimento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O movimento nos pa\u00edses desenvolvidos \u00e9 justamente o contr\u00e1rio: a Alemanha fez retornar a idade penal para 18 anos e criou, inclusive, uma sistem\u00e1tica diferenciada para o tratamento de infratores entre 18 e 21 anos. O Jap\u00e3o, ao se surpreender com um s\u00fabito aumento da criminalidade entre seus jovens, ampliou a maioridade penal para 20 anos, por entender que \u00e9 com educa\u00e7\u00e3o que se previne a viol\u00eancia. It\u00e1lia, B\u00e9lgica, Fran\u00e7a, \u00c1ustria, Su\u00e9cia, Dinamarca e Chile, dentre outros , seguem igualmente as recomenda\u00e7\u00f5es dos especialistas mundiais e as principais conven\u00e7\u00f5es internacionais. Diminuir a idade penal implica estar na contracorrente da maioria dos pa\u00edses desenvolvidos. Mais, significa lan\u00e7ar adolescentes em pris\u00f5es abarrotadas, dominadas por dentro pelo crime organizado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A verdade \u00e9 que o ECA jamais foi de fato implementado, e onde isso aconteceu os \u00edndices de reincid\u00eancia ca\u00edram, como prova a experi\u00eancia da cidade de S\u00e3o Carlos (SP). Nos tr\u00eas anos de exist\u00eancia do N\u00facleo de Atendimento Integrado, uma parceria de governo estadual, prefeitura, Minist\u00e9rio P\u00fablico, sociedade civil e Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, houve queda de 70% nas ocorr\u00eancias de roubo.[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que h\u00e1 de diferente ali? Trabalha-se principalmente com preven\u00e7\u00e3o e reeduca\u00e7\u00e3o. O adolescente que cometeu um delito menos grave, como furto, \u00e9 atendido para que n\u00e3o venha a praticar um ato mais violento depois. \u00c9 mais inteligente, mais humano e mais econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outro equ\u00edvoco \u00e9 o de que nossa juventude est\u00e1 cada vez mais violenta. Dos crimes violentos cometidos no pa\u00eds, apenas 1,09% foram praticados por adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[ ... ] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil trabalham pela efetiva implementa\u00e7\u00e3o do ECA, uma legisla\u00e7\u00e3o que existe h\u00e1 13 anos, para que possamos sair do pensamento repressivo e vingativo para uma perspectiva educacional de responsabiliza\u00e7\u00e3o. Reduzir a idade penal \u00e9 a falsa solu\u00e7\u00e3o de um problema real. Nossos jovens precisam de seguran\u00e7a para eles, n\u00e3o contra eles. Se o lar n\u00e3o oferece essa seguran\u00e7a ao jovem, dizia o pediatra ingl\u00eas Winnicott, este busca fora de casa as quatro paredes de que necessita. E essas quatro paredes n\u00e3o s\u00e3o as de uma pris\u00e3o, mas as da escola, da fam\u00edlia, do clube, da associa\u00e7\u00e3o de bairro, do cinema, da igreja e da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante envidarmos esfor\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o do futuro da juventude brasileira, com propostas que transformem essa sociedade geradora de tantos infratores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NAVES, Rubens. <em>Pelo cumprimento do estatuto.<\/em> Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 15 nov. 2003. Brasil. Opini\u00e3o,p.A3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia","id":13434,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico \u00e9 entendido como o(a)","provas":[{"id":26623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia","id":13434,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pedagogia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:02:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":892419,"hashId":"44c2363ef88f98f7fbb7e061ab637f44","enunciado":"O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico \u00e9 entendido como o(a)","resposta":3124572,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico da escola.","id":3124572,"corpo":"pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico da escola.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de igualdade, qualidade e liberdade.","id":3124573,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de igualdade, qualidade e liberdade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o democr\u00e1tica e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","id":3124574,"corpo":"gest\u00e3o democr\u00e1tica e valoriza\u00e7\u00e3o do magist\u00e9rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o social marcado pela manifesta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas contradit\u00f3rias.","id":3124575,"corpo":"espa\u00e7o social marcado pela manifesta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas contradit\u00f3rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acomoda\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos no planejamento pedag\u00f3gico.","id":3124576,"corpo":"acomoda\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos no planejamento pedag\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349612,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26623\/16.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/892419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sarandi","sigla":"","id":5629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-sarandi-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto de ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo \u2018a\u2019 no texto, as lacunas tracejadas das linhas 04, 15 e 43 devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:","provas":[{"id":76375,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sarandi","sigla":"","id":5629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-sarandi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sarandi-rs-2017-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Sarandi - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 18:12:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2305347,"hashId":"dad9c47f7a4d8e733dd7f1c9a6568982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto de ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo \u2018a\u2019 no texto, as lacunas tracejadas das linhas 04, 15 e 43 devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:<\/p>","resposta":9093708,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a \u2013 a ","id":9093704,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 a \u2013 a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 a ","id":9093705,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 a <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 ","id":9093706,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0 ","id":9093707,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 ","id":9093708,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O retrocesso em direitos humanos do Brasil em n\u00fameros por Ingrid Matuoka _____A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch (HRW) divulgou seu 26\u00ba relat\u00f3rio anual avaliando as pr\u00e1ticas de direitos humanos em mais de 90 pa\u00edses. _____Sobre o Brasil, a organiza\u00e7\u00e3o apontou tr\u00eas avan\u00e7os fundamentais: as Audi\u00eancias de Cust\u00f3dia, o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e as pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o __ refugiados \u2013 o n\u00famero de pessoas abrigadas em territ\u00f3rio brasileiro dobrou nos \u00faltimos dez anos e hoje passa de 8400. _____Apesar dos avan\u00e7os, o relat\u00f3rio apresenta dados de seguran\u00e7a p\u00fablica e do sistema prisional que indicam um forte retrocesso para o Brasil no campo de direitos humanos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia brasileira, os estudos feitos pela organiza\u00e7\u00e3o ........... mostrado o uso excessivo da for\u00e7a e a ocorr\u00eancia de execu\u00e7\u00f5es. \u201cAo ................ de combater a criminalidade, a pol\u00edcia aumenta esses n\u00fameros, perdendo a confian\u00e7a da comunidade que ela visa proteger. A pol\u00edcia serve para proteger e n\u00e3o para punir a sociedade\u201d, diz Maria Laura. _____Sobre o sistema carcer\u00e1rio, a taxa de encarceramento do pa\u00eds cresceu nos \u00faltimos dez anos em mais de 80%. \u00c9 um n\u00famero excessivo em compara\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses, afirma a HRW. S\u00e3o cerca de 600 mil presos, o que corresponde __ uma capacidade 60% superior __ que o sistema comporta. _____Uma das consequ\u00eancias da superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios que mais preocupa a organiza\u00e7\u00e3o diz respeito a doen\u00e7as nestes lugares. Os casos de tuberculose, por exemplo, ocorrem 40% de vezes mais dentro dos pres\u00eddios do que fora. O \u00edndice de HIV \u00e9 60% maior do que na popula\u00e7\u00e3o em geral. \u201cEstes s\u00e3o dados inaceit\u00e1veis em uma democracia, onde deve prevalecer a dignidade do ser humano\u201d. _____C\u00e9sar Mu\u00f1oz, pesquisador cujo principal trabalho foi documentar a situa\u00e7\u00e3o prisional no Brasil, chama a aten\u00e7\u00e3o para as fac\u00e7\u00f5es criminosas dentro dos pres\u00eddios e a necessidade de criar espa\u00e7os neutros, em que os presos possam ter a liberdade de n\u00e3o fazer parte de nenhuma fac\u00e7\u00e3o, e que separe quem est\u00e1 esperando julgamento de quem est\u00e1 condenado. \u201cPode parecer uma coisa b\u00e1sica, mas n\u00e3o acontece\u201d, diz o pesquisador, que conclui que esta \u00e9 uma falha n\u00e3o s\u00f3 de direitos humanos, mas tamb\u00e9m de seguran\u00e7a p\u00fablica. _____Em suas visitas a pres\u00eddios, Mu\u00f1oz apurou e documentou casos de tortura, maus tratos, estupros coletivos e homic\u00eddios: s\u00f3 na primeira metade de 2014, ocorreram 280 mortes. Apesar de o n\u00famero ser alto, o pesquisador afirma que ele \u00e9 subestimado, uma vez que os estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro n\u00e3o fornecem essas estat\u00edsticas. _____\u201cUma pessoa ao ser presa tem direito a ver um juiz dentro do prazo de 24h na maioria dos pa\u00edses. Na Am\u00e9rica, Cuba e Brasil s\u00e3o os \u00fanicos que n\u00e3o respeitam esse tempo\u201d, diz Mu\u00f1oz. Uma das consequ\u00eancias disso \u00e9 a superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios. \u201cTem gente que est\u00e1 l\u00e1 h\u00e1 dois anos e nunca viu um juiz. E tamb\u00e9m tem presos que j\u00e1 cumpriram a pena e ainda n\u00e3o foram soltos. Soube de um caso em que um homem ficou dez anos preso al\u00e9m da pena\u201d. _____Por essa raz\u00e3o, o pesquisador acredita que a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 construir mais pres\u00eddios, mas processar melhor os casos. \u201cSe n\u00e3o reformar o restante do sistema, vai-se construir pres\u00eddios durante anos\u201d. _____Em rela\u00e7\u00e3o aos temas tratados de forma global durante a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a HRW destacou os ataques terroristas, a crescente onda de ..................... e a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados. Sobre este \u00faltimo t\u00f3pico, os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes: um milh\u00e3o de refugiados chegaram __ Europa em 2015, no entanto, mais de 3770 morreram na tentativa de atravessar o mediterr\u00e2neo, sendo que um ter\u00e7o destes eram crian\u00e7as. (http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/o-retrocesso-em-direitos-humanos-do-brasil-em-numeros \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":521710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O retrocesso em direitos humanos do Brasil em n\u00fameros <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>por Ingrid Matuoka<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch (HRW) divulgou seu 26\u00ba relat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anual avaliando as pr\u00e1ticas de direitos humanos em mais de 90 pa\u00edses. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sobre o Brasil, a organiza\u00e7\u00e3o apontou tr\u00eas avan\u00e7os fundamentais: as Audi\u00eancias de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cust\u00f3dia, o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e as pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o __ refugiados \u2013 o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00famero de pessoas abrigadas em territ\u00f3rio brasileiro dobrou nos \u00faltimos dez anos e hoje passa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 8400. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Apesar dos avan\u00e7os, o relat\u00f3rio apresenta dados de seguran\u00e7a p\u00fablica e do sistema <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prisional que indicam um forte retrocesso para o Brasil no campo de direitos humanos. Em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia brasileira, os estudos feitos pela organiza\u00e7\u00e3o ........... mostrado o uso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>excessivo da for\u00e7a e a ocorr\u00eancia de execu\u00e7\u00f5es. \u201cAo ................ de combater a criminalidade, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a pol\u00edcia aumenta esses n\u00fameros, perdendo a confian\u00e7a da comunidade que ela visa proteger. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A pol\u00edcia serve para proteger e n\u00e3o para punir a sociedade\u201d, diz Maria Laura. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sobre o sistema carcer\u00e1rio, a taxa de encarceramento do pa\u00eds cresceu nos \u00faltimos dez <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos em mais de 80%. \u00c9 um n\u00famero excessivo em compara\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses, afirma a HRW. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>S\u00e3o cerca de 600 mil presos, o que corresponde __ uma capacidade 60% superior __ que o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema comporta. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Uma das consequ\u00eancias da superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios que mais preocupa a organiza\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diz respeito a doen\u00e7as nestes lugares. Os casos de tuberculose, por exemplo, ocorrem 40% <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de vezes mais dentro dos pres\u00eddios do que fora. O \u00edndice de HIV \u00e9 60% maior do que na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o em geral. \u201cEstes s\u00e3o dados inaceit\u00e1veis em uma democracia, onde deve prevalecer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a dignidade do ser humano\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>C\u00e9sar Mu\u00f1oz, pesquisador cujo principal trabalho foi documentar a situa\u00e7\u00e3o prisional <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no Brasil, chama a aten\u00e7\u00e3o para as fac\u00e7\u00f5es criminosas dentro dos pres\u00eddios e a necessidade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de criar espa\u00e7os neutros, em que os presos possam ter a liberdade de n\u00e3o fazer parte de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nenhuma fac\u00e7\u00e3o, e que separe quem est\u00e1 esperando julgamento de quem est\u00e1 condenado. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cPode parecer uma coisa b\u00e1sica, mas n\u00e3o acontece\u201d, diz o pesquisador, que conclui que esta <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 uma falha n\u00e3o s\u00f3 de direitos humanos, mas tamb\u00e9m de seguran\u00e7a p\u00fablica. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em suas visitas a pres\u00eddios, Mu\u00f1oz apurou e documentou casos de tortura, maus tratos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estupros coletivos e homic\u00eddios: s\u00f3 na primeira metade de 2014, ocorreram 280 mortes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar de o n\u00famero ser alto, o pesquisador afirma que ele \u00e9 subestimado, uma vez que os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro n\u00e3o fornecem essas estat\u00edsticas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cUma pessoa ao ser presa tem direito a ver um juiz dentro do prazo de 24h na maioria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos pa\u00edses. Na Am\u00e9rica, Cuba e Brasil s\u00e3o os \u00fanicos que n\u00e3o respeitam esse tempo\u201d, diz Mu\u00f1oz. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma das consequ\u00eancias disso \u00e9 a superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios. \u201cTem gente que est\u00e1 l\u00e1 h\u00e1 dois <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos e nunca viu um juiz. E tamb\u00e9m tem presos que j\u00e1 cumpriram a pena e ainda n\u00e3o foram <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>soltos. Soube de um caso em que um homem ficou dez anos preso al\u00e9m da pena\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Por essa raz\u00e3o, o pesquisador acredita que a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 construir mais pres\u00eddios, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas processar melhor os casos. \u201cSe n\u00e3o reformar o restante do sistema, vai-se construir <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pres\u00eddios durante anos\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em rela\u00e7\u00e3o aos temas tratados de forma global durante a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>HRW destacou os ataques terroristas, a crescente onda de ..................... e a situa\u00e7\u00e3o dos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>refugiados. Sobre este \u00faltimo t\u00f3pico, os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes: um milh\u00e3o de refugiados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram __ Europa em 2015, no entanto, mais de 3770 morreram na tentativa de atravessar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o mediterr\u00e2neo, sendo que um ter\u00e7o destes eram crian\u00e7as. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><u style=\"font-size: 11px; color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/o-retrocesso-em-direitos-humanos-do-brasil-em-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px; color: rgb(0, 102, 204);\">numeros<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sarandi","sigla":"","id":5629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-sarandi-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a ortografia oficial, preencha, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 09, 10 e 41.","provas":[{"id":76375,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sarandi","sigla":"","id":5629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-sarandi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sarandi-rs-2017-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Sarandi - Agente Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 18:12:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2305348,"hashId":"e84f80ab71ffff2f831afd9ea28ab831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a ortografia oficial, preencha, correta e respectivamente, as lacunas pontilhadas das linhas 09, 10 e 41.<\/p>","resposta":9093712,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem \u2013 inv\u00e9z \u2013 repre\u00e7\u00e3o","id":9093709,"corpo":"<p>tem \u2013 inv\u00e9z \u2013 repre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam \u2013 inv\u00e9s \u2013 repre\u00e7\u00e3o","id":9093710,"corpo":"<p>t\u00eam \u2013 inv\u00e9s \u2013 repre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem \u2013 inv\u00e9s \u2013 repress\u00e3o","id":9093711,"corpo":"<p>tem \u2013 inv\u00e9s \u2013 repress\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" t\u00eam \u2013 inv\u00e9s \u2013 repress\u00e3o","id":9093712,"corpo":"<p> t\u00eam \u2013 inv\u00e9s \u2013 repress\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem \u2013 inv\u00e9z \u2013 repress\u00e3o","id":9093713,"corpo":"<p>tem \u2013 inv\u00e9z \u2013 repress\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O retrocesso em direitos humanos do Brasil em n\u00fameros por Ingrid Matuoka _____A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch (HRW) divulgou seu 26\u00ba relat\u00f3rio anual avaliando as pr\u00e1ticas de direitos humanos em mais de 90 pa\u00edses. _____Sobre o Brasil, a organiza\u00e7\u00e3o apontou tr\u00eas avan\u00e7os fundamentais: as Audi\u00eancias de Cust\u00f3dia, o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e as pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o __ refugiados \u2013 o n\u00famero de pessoas abrigadas em territ\u00f3rio brasileiro dobrou nos \u00faltimos dez anos e hoje passa de 8400. _____Apesar dos avan\u00e7os, o relat\u00f3rio apresenta dados de seguran\u00e7a p\u00fablica e do sistema prisional que indicam um forte retrocesso para o Brasil no campo de direitos humanos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia brasileira, os estudos feitos pela organiza\u00e7\u00e3o ........... mostrado o uso excessivo da for\u00e7a e a ocorr\u00eancia de execu\u00e7\u00f5es. \u201cAo ................ de combater a criminalidade, a pol\u00edcia aumenta esses n\u00fameros, perdendo a confian\u00e7a da comunidade que ela visa proteger. A pol\u00edcia serve para proteger e n\u00e3o para punir a sociedade\u201d, diz Maria Laura. _____Sobre o sistema carcer\u00e1rio, a taxa de encarceramento do pa\u00eds cresceu nos \u00faltimos dez anos em mais de 80%. \u00c9 um n\u00famero excessivo em compara\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses, afirma a HRW. S\u00e3o cerca de 600 mil presos, o que corresponde __ uma capacidade 60% superior __ que o sistema comporta. _____Uma das consequ\u00eancias da superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios que mais preocupa a organiza\u00e7\u00e3o diz respeito a doen\u00e7as nestes lugares. Os casos de tuberculose, por exemplo, ocorrem 40% de vezes mais dentro dos pres\u00eddios do que fora. O \u00edndice de HIV \u00e9 60% maior do que na popula\u00e7\u00e3o em geral. \u201cEstes s\u00e3o dados inaceit\u00e1veis em uma democracia, onde deve prevalecer a dignidade do ser humano\u201d. _____C\u00e9sar Mu\u00f1oz, pesquisador cujo principal trabalho foi documentar a situa\u00e7\u00e3o prisional no Brasil, chama a aten\u00e7\u00e3o para as fac\u00e7\u00f5es criminosas dentro dos pres\u00eddios e a necessidade de criar espa\u00e7os neutros, em que os presos possam ter a liberdade de n\u00e3o fazer parte de nenhuma fac\u00e7\u00e3o, e que separe quem est\u00e1 esperando julgamento de quem est\u00e1 condenado. \u201cPode parecer uma coisa b\u00e1sica, mas n\u00e3o acontece\u201d, diz o pesquisador, que conclui que esta \u00e9 uma falha n\u00e3o s\u00f3 de direitos humanos, mas tamb\u00e9m de seguran\u00e7a p\u00fablica. _____Em suas visitas a pres\u00eddios, Mu\u00f1oz apurou e documentou casos de tortura, maus tratos, estupros coletivos e homic\u00eddios: s\u00f3 na primeira metade de 2014, ocorreram 280 mortes. Apesar de o n\u00famero ser alto, o pesquisador afirma que ele \u00e9 subestimado, uma vez que os estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro n\u00e3o fornecem essas estat\u00edsticas. _____\u201cUma pessoa ao ser presa tem direito a ver um juiz dentro do prazo de 24h na maioria dos pa\u00edses. Na Am\u00e9rica, Cuba e Brasil s\u00e3o os \u00fanicos que n\u00e3o respeitam esse tempo\u201d, diz Mu\u00f1oz. Uma das consequ\u00eancias disso \u00e9 a superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios. \u201cTem gente que est\u00e1 l\u00e1 h\u00e1 dois anos e nunca viu um juiz. E tamb\u00e9m tem presos que j\u00e1 cumpriram a pena e ainda n\u00e3o foram soltos. Soube de um caso em que um homem ficou dez anos preso al\u00e9m da pena\u201d. _____Por essa raz\u00e3o, o pesquisador acredita que a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 construir mais pres\u00eddios, mas processar melhor os casos. \u201cSe n\u00e3o reformar o restante do sistema, vai-se construir pres\u00eddios durante anos\u201d. _____Em rela\u00e7\u00e3o aos temas tratados de forma global durante a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a HRW destacou os ataques terroristas, a crescente onda de ..................... e a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados. Sobre este \u00faltimo t\u00f3pico, os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes: um milh\u00e3o de refugiados chegaram __ Europa em 2015, no entanto, mais de 3770 morreram na tentativa de atravessar o mediterr\u00e2neo, sendo que um ter\u00e7o destes eram crian\u00e7as. (http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/o-retrocesso-em-direitos-humanos-do-brasil-em-numeros \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":521710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O retrocesso em direitos humanos do Brasil em n\u00fameros <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>por Ingrid Matuoka<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch (HRW) divulgou seu 26\u00ba relat\u00f3rio <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anual avaliando as pr\u00e1ticas de direitos humanos em mais de 90 pa\u00edses. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sobre o Brasil, a organiza\u00e7\u00e3o apontou tr\u00eas avan\u00e7os fundamentais: as Audi\u00eancias de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Cust\u00f3dia, o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e as pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o __ refugiados \u2013 o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00famero de pessoas abrigadas em territ\u00f3rio brasileiro dobrou nos \u00faltimos dez anos e hoje passa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 8400. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Apesar dos avan\u00e7os, o relat\u00f3rio apresenta dados de seguran\u00e7a p\u00fablica e do sistema <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prisional que indicam um forte retrocesso para o Brasil no campo de direitos humanos. Em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edcia brasileira, os estudos feitos pela organiza\u00e7\u00e3o ........... mostrado o uso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>excessivo da for\u00e7a e a ocorr\u00eancia de execu\u00e7\u00f5es. \u201cAo ................ de combater a criminalidade, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a pol\u00edcia aumenta esses n\u00fameros, perdendo a confian\u00e7a da comunidade que ela visa proteger. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A pol\u00edcia serve para proteger e n\u00e3o para punir a sociedade\u201d, diz Maria Laura. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sobre o sistema carcer\u00e1rio, a taxa de encarceramento do pa\u00eds cresceu nos \u00faltimos dez <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos em mais de 80%. \u00c9 um n\u00famero excessivo em compara\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses, afirma a HRW. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>S\u00e3o cerca de 600 mil presos, o que corresponde __ uma capacidade 60% superior __ que o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sistema comporta. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Uma das consequ\u00eancias da superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios que mais preocupa a organiza\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diz respeito a doen\u00e7as nestes lugares. Os casos de tuberculose, por exemplo, ocorrem 40% <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de vezes mais dentro dos pres\u00eddios do que fora. O \u00edndice de HIV \u00e9 60% maior do que na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popula\u00e7\u00e3o em geral. \u201cEstes s\u00e3o dados inaceit\u00e1veis em uma democracia, onde deve prevalecer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a dignidade do ser humano\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>C\u00e9sar Mu\u00f1oz, pesquisador cujo principal trabalho foi documentar a situa\u00e7\u00e3o prisional <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no Brasil, chama a aten\u00e7\u00e3o para as fac\u00e7\u00f5es criminosas dentro dos pres\u00eddios e a necessidade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de criar espa\u00e7os neutros, em que os presos possam ter a liberdade de n\u00e3o fazer parte de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nenhuma fac\u00e7\u00e3o, e que separe quem est\u00e1 esperando julgamento de quem est\u00e1 condenado. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cPode parecer uma coisa b\u00e1sica, mas n\u00e3o acontece\u201d, diz o pesquisador, que conclui que esta <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 uma falha n\u00e3o s\u00f3 de direitos humanos, mas tamb\u00e9m de seguran\u00e7a p\u00fablica. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em suas visitas a pres\u00eddios, Mu\u00f1oz apurou e documentou casos de tortura, maus tratos, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estupros coletivos e homic\u00eddios: s\u00f3 na primeira metade de 2014, ocorreram 280 mortes. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar de o n\u00famero ser alto, o pesquisador afirma que ele \u00e9 subestimado, uma vez que os <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro n\u00e3o fornecem essas estat\u00edsticas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cUma pessoa ao ser presa tem direito a ver um juiz dentro do prazo de 24h na maioria <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos pa\u00edses. Na Am\u00e9rica, Cuba e Brasil s\u00e3o os \u00fanicos que n\u00e3o respeitam esse tempo\u201d, diz Mu\u00f1oz. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma das consequ\u00eancias disso \u00e9 a superlota\u00e7\u00e3o dos pres\u00eddios. \u201cTem gente que est\u00e1 l\u00e1 h\u00e1 dois <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos e nunca viu um juiz. E tamb\u00e9m tem presos que j\u00e1 cumpriram a pena e ainda n\u00e3o foram <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>soltos. Soube de um caso em que um homem ficou dez anos preso al\u00e9m da pena\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Por essa raz\u00e3o, o pesquisador acredita que a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 construir mais pres\u00eddios, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas processar melhor os casos. \u201cSe n\u00e3o reformar o restante do sistema, vai-se construir <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pres\u00eddios durante anos\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em rela\u00e7\u00e3o aos temas tratados de forma global durante a apresenta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>HRW destacou os ataques terroristas, a crescente onda de ..................... e a situa\u00e7\u00e3o dos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>refugiados. Sobre este \u00faltimo t\u00f3pico, os n\u00fameros s\u00e3o alarmantes: um milh\u00e3o de refugiados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chegaram __ Europa em 2015, no entanto, mais de 3770 morreram na tentativa de atravessar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o mediterr\u00e2neo, sendo que um ter\u00e7o destes eram crian\u00e7as. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><u style=\"font-size: 11px; color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/o-retrocesso-em-direitos-humanos-do-brasil-em-<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"font-size: 11px; color: rgb(0, 102, 204);\">numeros<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parceria das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil com os familiares \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento do curr\u00edculo, nesse n\u00edvel de escolaridade. Nesse tipo de parceria,","provas":[{"id":27607,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-pedagogo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Pedagogo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:14:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":917981,"hashId":"94b7b260bb287caf0f9f15b810bd3696","enunciado":"A parceria das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil com os familiares \u00e9 de suma import\u00e2ncia para\r\no desenvolvimento do curr\u00edculo, nesse n\u00edvel de escolaridade. Nesse tipo de parceria,","resposta":3220790,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a via essencial para acolher as diferentes culturas e outros diferenciais no seio da escola \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o de comemora\u00e7\u00f5es festivas.","id":3220789,"corpo":"a via essencial para acolher as diferentes culturas e outros diferenciais no seio da escola\r\n\u00e9 a promo\u00e7\u00e3o de comemora\u00e7\u00f5es festivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias na gest\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica junto com os professores e demais profissionais da escola \u00e9 imprescind\u00edvel.","id":3220790,"corpo":"a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias na gest\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica junto com os professores e\r\ndemais profissionais da escola \u00e9 imprescind\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias deve ocorrer desde o in\u00edcio, de forma espont\u00e2nea, o que n\u00e3o exige planejamento.","id":3220791,"corpo":"a comunica\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias deve ocorrer desde o in\u00edcio, de forma\r\nespont\u00e2nea, o que n\u00e3o exige planejamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a escola deve desenvolver programas que visem a instruir as fam\u00edlias sobre como educar os filhos dentro de um padr\u00e3o pr\u00e9-estabelecido considerado adequado.","id":3220792,"corpo":" a escola deve desenvolver programas que visem a instruir as fam\u00edlias sobre como educar\r\nos filhos dentro de um padr\u00e3o pr\u00e9-estabelecido considerado adequado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354071,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/917981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12711,"slug":"analista-de-atividades-do-hemocentro-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fhb-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o menor componente de um processo j\u00e1 mapeado, usualmente definido por procedimentos formais ou informais.","provas":[{"id":24952,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12711,"slug":"analista-de-atividades-do-hemocentro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hemocentro de Bras\u00edlia","sigla":"FHB","id":1408,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fhb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fhb-df-2017-iades-analista-de-atividades-do-hemocentro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - FHB - Analista de Atividades do Hemocentro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:13:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":846071,"hashId":"af7a7b5d77bd9618bab201e275d87689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o menor componente de um processo j\u00e1 mapeado, usualmente definido por procedimentos formais ou informais.<\/p>","resposta":2924307,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tarefa.","id":2924307,"corpo":"<p>Tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade.","id":2924308,"corpo":"<p>Atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regra.","id":2924309,"corpo":"<p>Regra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evento.","id":2924310,"corpo":"<p>Evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entrada.","id":2924311,"corpo":"<p>Entrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/846071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos eixos tem\u00e1ticos da l\u00edngua portuguesa, a oralidade se refere:","provas":[{"id":50562,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:12:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1527103,"hashId":"2f97041c9d9e96e14757406d4f739d3a","enunciado":"<p>A respeito dos eixos tem\u00e1ticos da l\u00edngua portuguesa, a oralidade se refere:<\/p>","resposta":5705231,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s formas de o aluno participar dos processos de intera\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o informais ou formais.","id":5705231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s formas de o aluno participar dos processos de intera\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o informais ou formais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao uso do recurso da prova oral como m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o mais eficaz para a alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":5705232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao uso do recurso da prova oral como m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o mais eficaz para a alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao modo como se deve ler corretamente em apresenta\u00e7\u00f5es formais e semin\u00e1rios acad\u00eamicos.","id":5705233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao modo como se deve ler corretamente em apresenta\u00e7\u00f5es formais e semin\u00e1rios acad\u00eamicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0s formas de solucionar equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas de maneira coerente e objetiva.","id":5705234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s formas de solucionar equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas de maneira coerente e objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interacionismo","oab":false,"nome":"Interacionismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426026,"slug":"pedagogia-interacionismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1527103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do que \u00e9 uma crian\u00e7a, de como ela aprende e se desenvolve, e de como se insere no mundo \u00e9 um grande desafio para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o infantil. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":27607,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-pedagogo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Pedagogo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:15:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":917983,"hashId":"dfc7c7844c63a961a1cb57117f46714a","enunciado":"A compreens\u00e3o do que \u00e9 uma crian\u00e7a, de como ela aprende e se desenvolve, e de como se\r\ninsere no mundo \u00e9 um grande desafio para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o infantil. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3220799,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na aprendizagem das crian\u00e7as baseada na imita\u00e7\u00e3o, os erros devem ser considerados como prejudiciais ao processo.","id":3220797,"corpo":"na aprendizagem das crian\u00e7as baseada na imita\u00e7\u00e3o, os erros devem ser considerados\r\ncomo prejudiciais ao processo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as possuem uma mesma natureza geral, que as caracterizam como seres que pensam e sentem o mundo de um jeito comum, o que se sobrep\u00f5e \u00e0s singularidades.","id":3220798,"corpo":"as crian\u00e7as possuem uma mesma natureza geral, que as caracterizam como seres que\r\npensam e sentem o mundo de um jeito comum, o que se sobrep\u00f5e \u00e0s singularidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento infantil, em todos seus aspectos, \u00e9 um processo dial\u00e9tico constru\u00eddo, implicando em avan\u00e7os e recuos interdependentes.","id":3220799,"corpo":"o desenvolvimento infantil, em todos seus aspectos, \u00e9 um processo dial\u00e9tico constru\u00eddo,\r\nimplicando em avan\u00e7os e recuos interdependentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento cognitivo, em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es (pensamento, linguagem, rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, conceitos, afeto, motiva\u00e7\u00e3o), \u00e9 um processo de internaliza\u00e7\u00e3o da atividade externa.","id":3220800,"corpo":"o desenvolvimento cognitivo, em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es (pensamento, linguagem,\r\nrela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, conceitos, afeto, motiva\u00e7\u00e3o), \u00e9 um processo de internaliza\u00e7\u00e3o da\r\natividade externa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354071,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/917983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um profissional que deve fazer parte da composi\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional de sa\u00fade da fam\u00edlia:","provas":[{"id":50785,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:15:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533302,"hashId":"9a6234b30556abd2b62ee11d539db969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um profissional que deve fazer parte da composi\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional de sa\u00fade da fam\u00edlia:<\/p>","resposta":5732654,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistente social.","id":5732654,"corpo":"<p>Assistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dico generalista.","id":5732655,"corpo":"<p>M\u00e9dico generalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfermeiro.","id":5732656,"corpo":"<p>Enfermeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliar de enfermagem.","id":5732657,"corpo":"<p>Auxiliar de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1533302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto que durante a visita domiciliar o Agente de Combate as Endemias:","provas":[{"id":50785,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Endemias - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:16:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533295,"hashId":"80360e7156c53888ab32ffd5ef2cf621","enunciado":"<p>\u00c9 correto que durante a visita domiciliar o Agente de Combate as Endemias:<\/p>","resposta":5732625,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifique se existem locais facilitadores de procria\u00e7\u00e3o de mosquitos transmissores de doen\u00e7as.","id":5732625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique se existem locais facilitadores de procria\u00e7\u00e3o de mosquitos transmissores de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verifique a condi\u00e7\u00e3o social da fam\u00edlia visitada.","id":5732626,"corpo":"<p>Verifique a condi\u00e7\u00e3o social da fam\u00edlia visitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verifique os h\u00e1bitos da fam\u00edlia.","id":5732627,"corpo":"<p>Verifique os h\u00e1bitos da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifique a incid\u00eancia da fome na regi\u00e3o do domic\u00edlio visitado.","id":5732628,"corpo":"<p>Verifique a incid\u00eancia da fome na regi\u00e3o do domic\u00edlio visitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1533295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":19178,"slug":"soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto n\u00ba 31.817\/2010, compete ao Centro de Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Viaturas do Corpo de Bombeiros Militares do Distrito Federal, EXCETO:","provas":[{"id":44591,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":19178,"slug":"soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2017-idecan-soldado-bombeiro-militar-area-condutor-e-operador-de-viaturas-reaplicacao-4","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM DF - Soldado Bombeiro Militar - \u00c1rea Condutor e Operador de Viaturas - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 19:17:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1348752,"hashId":"294a55026d06a6965b1a92afa97e847c","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Decreto n\u00ba 31.817\/2010, compete ao Centro de Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Viaturas do Corpo de\r\nBombeiros Militares do Distrito Federal, EXCETO:<\/p>","resposta":4942714,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoiar a Diretoria de Ensino na capacita\u00e7\u00e3o de condutores e operadores de viaturas.","id":4942712,"corpo":"<p align=justify>Apoiar a Diretoria de Ensino na capacita\u00e7\u00e3o de condutores e operadores de viaturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es com o objetivo de minimizar gastos de manuten\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Corpora\u00e7\u00e3o.","id":4942713,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver a\u00e7\u00f5es com o objetivo de minimizar gastos de manuten\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar os procedimentos de concorr\u00eancia para compra de viaturas, embarca\u00e7\u00f5es e equipamentos.","id":4942714,"corpo":"<p align=justify>Realizar os procedimentos de concorr\u00eancia para compra de viaturas, embarca\u00e7\u00f5es e equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retirar de circula\u00e7\u00e3o as viaturas e embarca\u00e7\u00f5es sem condi\u00e7\u00f5es de uso ou em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":4942715,"corpo":"<p align=justify>Retirar de circula\u00e7\u00e3o as viaturas e embarca\u00e7\u00f5es sem condi\u00e7\u00f5es de uso ou em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","pai":399852,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399853,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbmdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1348752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crf-mt-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos valem at\u00e9 a data neles prevista ou, como regra geral, at\u00e9 que outro ato os revogue ou anule. Desde o nascimento, seja ele leg\u00edtimo ou n\u00e3o, produz seus efeitos, em face da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade. Duas s\u00e3o as maneiras de um ato ser desfeito: revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o. Analise as seguintes afirmativas quanto \u00e0 anula\u00e7\u00e3o. I. Um ato \u00e9 nulo quando afronta a lei, quando foi produzido com alguma ilegalidade. Pode ser declarada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no exerc\u00edcio de sua autotutela, ou pelo Judici\u00e1rio. II. \u00c9 a forma de desfazer um ato v\u00e1lido, leg\u00edtimo, mas que n\u00e3o \u00e9 mais conveniente, \u00fatil ou oportuno. Ocorre em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es que deveriam ser atendidas para manter a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica jur\u00eddica. III. Opera efeitos retroativos \u201cex tunc\u201d, como se nunca tivesse existido, exceto em rela\u00e7\u00e3o a terceiros de boa-f\u00e9. Entre as partes, n\u00e3o gera direitos ou obriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o constitui situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas definitivas, nem admite convalida\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":28716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Mato Grosso","sigla":"CRF MT","id":3355,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crf-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-mt-mt-2017-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF MT - Agente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 00:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":939023,"hashId":"4d7ec678a9c89e741bc45af1a4bea5d9","enunciado":"<p>Os atos administrativos valem at\u00e9 a data neles prevista ou, como regra geral, at\u00e9 que outro ato os revogue ou anule. Desde o nascimento, seja ele leg\u00edtimo ou n\u00e3o, produz seus efeitos, em face da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade. Duas s\u00e3o as maneiras de um ato ser desfeito: revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o. Analise as seguintes afirmativas quanto \u00e0 anula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>I. Um ato \u00e9 nulo quando afronta a lei, quando foi produzido com alguma ilegalidade. Pode ser declarada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no exerc\u00edcio de sua autotutela, ou pelo Judici\u00e1rio.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 a forma de desfazer um ato v\u00e1lido, leg\u00edtimo, mas que n\u00e3o \u00e9 mais conveniente, \u00fatil ou oportuno. Ocorre em fun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es que deveriam ser atendidas para manter a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica jur\u00eddica.\r\n<\/p><p>III. Opera efeitos retroativos \u201cex tunc\u201d, como se nunca tivesse existido, exceto em rela\u00e7\u00e3o a terceiros de boa-f\u00e9. Entre as partes, n\u00e3o gera direitos ou obriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o constitui situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas definitivas, nem admite convalida\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nPode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3290538,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":3290535,"corpo":"somente I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":3290536,"corpo":"somente II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":3290537,"corpo":"somente III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","id":3290538,"corpo":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":3290539,"corpo":"todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358028,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/939023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura e dos processos de forma\u00e7\u00e3o de palavras, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem sobre palavras retiradas do texto e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75776,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente de Tr\u00e2nsito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288170,"hashId":"d05e25b7577cb9d237ed4115cd8df60c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da estrutura e dos processos de forma\u00e7\u00e3o de palavras, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem sobre palavras retiradas do texto e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9016450,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos esquerda e direita s\u00e3o cognatas, considerando a ocorr\u00eancia do radical.","id":9016449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos <em>esquerda <\/em>e <em>direita<\/em> s\u00e3o cognatas, considerando a ocorr\u00eancia do radical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em positivas e negativas, ocorre desin\u00eancia de n\u00famero.","id":9016450,"corpo":"<p>Em <em>positivas <\/em>e <em>negativas<\/em>, ocorre desin\u00eancia de n\u00famero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na forma verbal lembravam, o elemento \u2013 lembrav \u00e9 o radical.","id":9016451,"corpo":"<p>Na forma verbal <em>lembravam<\/em>, o elemento \u2013 <em>lembrav <\/em>\u00e9 o radical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo pesquisadores \u00e9 formado por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":9016452,"corpo":"<p>O voc\u00e1bulo <em>pesquisadores <\/em>\u00e9 formado por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra alinhada \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":9016453,"corpo":"<p>A palavra <em>alinhada <\/em>\u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudoUma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatryafirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmentetraz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.No estudo, o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto algunsfatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores demovimento. Na frente da esteira, em um medidor, que pendia ___ esquerda, a tela mostrava asa\u00e7\u00f5es quando caminhavam \u201cdeprimidos\u201d e ___ direita quando \u201cfelizes\u201d.\u00c0 medida que os minutos iam passando, a equipe de pesquisadores pedia para que aspessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes decome\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas enegativas.Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outroestudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram demais palavras positivas.Para os pesquisadores, essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre otema. Segundo tais pesquisas, andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; esegurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andarmais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)","id":519911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatry<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No estudo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>movimento. Na frente da esteira<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> em um medidor<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que pendia ___ esquerda<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a tela mostrava as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es quando caminhavam <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>deprimidos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong> e ___ direita quando <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>felizes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0 medida que os minutos iam passando<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a equipe de pesquisadores pedia para que as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais palavras positivas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para os pesquisadores<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema. Segundo tais pesquisas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>segurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na lanchonete do Tio Jo\u00e3o, dois cachorros quentes e tr\u00eas copos de suco de laranja custam R$ 32,00. Considerando que tr\u00eas cachorros quentes e um copo de suco de laranja custam R$ 30,50, pode-se afirmar que o valor total de dez copos de suco de laranja \u00e9 igual a:","provas":[{"id":75776,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente de Tr\u00e2nsito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288270,"hashId":"57db17121a81c0b72729a3f42892a6d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lanchonete do Tio Jo\u00e3o, dois cachorros quentes e tr\u00eas copos de suco de laranja custam R$ 32,00. Considerando que tr\u00eas cachorros quentes e um copo de suco de laranja custam R$ 30,50, pode-se afirmar que o valor total de dez copos de suco de laranja \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9016933,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5,00.","id":9016929,"corpo":"<p>R$ 5,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 10,50.","id":9016930,"corpo":"<p>R$ 10,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 25,00.","id":9016931,"corpo":"<p>R$ 25,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 35,50.","id":9016932,"corpo":"<p>R$ 35,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 50,00.","id":9016933,"corpo":"<p>R$ 50,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes propostas de reescrita de partes do texto: I. Deslocar a palavra alegre (l. 02) para imediatamente depois do verbo caminhar (l. 02). II. Troca do voc\u00e1bulo ou por e na linha 10. III. Deslocar a palavra mais (l. 16) para imediatamente depois da forma verbal lembraram (l. 15). Quais provocariam altera\u00e7\u00e3o do sentido original dos fragmentos em que est\u00e3o inseridos?","provas":[{"id":75776,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente de Tr\u00e2nsito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288142,"hashId":"0577534c95dbf7111e8477689056377c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes propostas de reescrita de partes do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deslocar a palavra <em>alegre <\/em>(l. 02) para imediatamente depois do verbo <em>caminhar <\/em>(l. 02). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Troca do voc\u00e1bulo <em>ou <\/em>por e na linha 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deslocar a palavra <em>mais <\/em>(l. 16) para imediatamente depois da forma verbal <em>lembraram <\/em>(l. 15). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais provocariam altera\u00e7\u00e3o do sentido original dos fragmentos em que est\u00e3o inseridos?<\/p>","resposta":9016332,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9016328,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9016329,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9016330,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9016331,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9016332,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudoUma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatryafirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmentetraz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.No estudo, o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto algunsfatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores demovimento. Na frente da esteira, em um medidor, que pendia ___ esquerda, a tela mostrava asa\u00e7\u00f5es quando caminhavam \u201cdeprimidos\u201d e ___ direita quando \u201cfelizes\u201d.\u00c0 medida que os minutos iam passando, a equipe de pesquisadores pedia para que aspessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes decome\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas enegativas.Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outroestudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram demais palavras positivas.Para os pesquisadores, essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre otema. Segundo tais pesquisas, andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; esegurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andarmais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)","id":519911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatry<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No estudo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>movimento. Na frente da esteira<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> em um medidor<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que pendia ___ esquerda<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a tela mostrava as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es quando caminhavam <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>deprimidos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong> e ___ direita quando <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>felizes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0 medida que os minutos iam passando<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a equipe de pesquisadores pedia para que as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais palavras positivas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para os pesquisadores<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema. Segundo tais pesquisas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>segurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao uso de sinal de pontua\u00e7\u00e3o no texto.","provas":[{"id":75776,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente de Tr\u00e2nsito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288138,"hashId":"aa0d084faf3aa0eb6728ae7c91b9cbd1","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta quanto ao uso de sinal de pontua\u00e7\u00e3o no texto.<\/p>","resposta":9016314,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linha 05, a v\u00edrgula separa um aposto explicativo.","id":9016311,"corpo":"<p>Na linha 05, a v\u00edrgula separa um aposto explicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha 07, as tr\u00eas v\u00edrgulas poderiam ser suprimidas sem provocar incorre\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo.","id":9016312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 07, as tr\u00eas v\u00edrgulas poderiam ser suprimidas sem provocar incorre\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na linha 08, as aspas foram utilizadas para marcar cita\u00e7\u00f5es.","id":9016313,"corpo":"<p>Na linha 08, as aspas foram utilizadas para marcar cita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 09, a v\u00edrgula marca o deslocamento de uma ora\u00e7\u00e3o adverbial.","id":9016314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 09, a v\u00edrgula marca o deslocamento de uma ora\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas das linhas 17 e 18 s\u00e3o utilizadas em virtude de regras distintas.","id":9016315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas das linhas 17 e 18 s\u00e3o utilizadas em virtude de regras distintas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudoUma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatryafirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmentetraz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.No estudo, o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto algunsfatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores demovimento. Na frente da esteira, em um medidor, que pendia ___ esquerda, a tela mostrava asa\u00e7\u00f5es quando caminhavam \u201cdeprimidos\u201d e ___ direita quando \u201cfelizes\u201d.\u00c0 medida que os minutos iam passando, a equipe de pesquisadores pedia para que aspessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes decome\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas enegativas.Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outroestudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram demais palavras positivas.Para os pesquisadores, essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre otema. Segundo tais pesquisas, andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; esegurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andarmais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)","id":519911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatry<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No estudo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>movimento. Na frente da esteira<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> em um medidor<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que pendia ___ esquerda<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a tela mostrava as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es quando caminhavam <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>deprimidos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong> e ___ direita quando <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>felizes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0 medida que os minutos iam passando<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a equipe de pesquisadores pedia para que as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais palavras positivas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para os pesquisadores<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema. Segundo tais pesquisas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>segurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. A forma verbal \u201cAnde\u201d (t\u00edtulo) foi conjugada na primeira pessoa do singular do Imperativo Afirmativo. II. Caso a express\u00e3o uma s\u00e9rie de (l. 03) fosse substitu\u00edda por algumas, seria necess\u00e1rio apenas fazer altera\u00e7\u00e3o na forma verbal foi que se encontra no per\u00edodo. III. A locu\u00e7\u00e3o verbal est\u00e1 alinhada (l. 17) poderia ser substitu\u00edda por alinham-se, sem que isso provocasse erro ou altera\u00e7\u00e3o de significado no texto. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":75776,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2017-fundatec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Agente de Tr\u00e2nsito - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288137,"hashId":"fb61195c7dbe27cbf2553cbb8bd35988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A forma verbal \u201cAnde\u201d (t\u00edtulo) foi conjugada na primeira pessoa do singular do Imperativo Afirmativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Caso a express\u00e3o <em>uma s\u00e9rie de<\/em> (l. 03) fosse substitu\u00edda por <em>algumas<\/em>, seria necess\u00e1rio apenas fazer altera\u00e7\u00e3o na forma verbal <em>foi <\/em>que se encontra no per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A locu\u00e7\u00e3o verbal <em>est\u00e1 alinhada<\/em> (l. 17) poderia ser substitu\u00edda por <em>alinham-se<\/em>, sem que isso provocasse erro ou altera\u00e7\u00e3o de significado no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9016310,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9016306,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9016307,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9016308,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9016309,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9016310,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudoUma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatryafirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmentetraz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.No estudo, o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto algunsfatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores demovimento. Na frente da esteira, em um medidor, que pendia ___ esquerda, a tela mostrava asa\u00e7\u00f5es quando caminhavam \u201cdeprimidos\u201d e ___ direita quando \u201cfelizes\u201d.\u00c0 medida que os minutos iam passando, a equipe de pesquisadores pedia para que aspessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes decome\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas enegativas.Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outroestudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram demais palavras positivas.Para os pesquisadores, essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre otema. Segundo tais pesquisas, andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; esegurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andarmais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)","id":519911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ande como algu\u00e9m feliz para ser feliz, afirma estudo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma pesquisa publicada no Journal of Behavior Therapy and Experimental Psychiatry<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afirma que para se sentir feliz, basta caminhar como uma pessoa alegre. Durante o experimento,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma s\u00e9rie de pessoas foi testada para saber se estufar o peito e balan\u00e7ar os bra\u00e7os realmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz mais felicidade do que passos pesados e olhares cabisbaixos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No estudo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> o grupo teve de caminhar durante 15 minutos em uma esteira enquanto alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fatores eram analisados. Os participantes foram acompanhados por c\u00e2meras com sensores de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>movimento. Na frente da esteira<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> em um medidor<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que pendia ___ esquerda<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a tela mostrava as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es quando caminhavam <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>deprimidos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong> e ___ direita quando <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>felizes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0 medida que os minutos iam passando<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a equipe de pesquisadores pedia para que as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas tentassem jogar o medidor para __ esquerda ou para __ direita. S\u00f3 que antes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7arem o teste f\u00edsico, os convidados tiveram que ler uma lista de palavras positivas e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Depois da caminhada, os participantes tiveram que escrever as palavras que lembravam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O resultado mostrou que quem caminhava de maneira mais triste (seguindo a l\u00f3gica de outro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo) conseguiu lembrar mais palavras tristes; e aqueles que andaram felizes se lembraram de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais palavras positivas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para os pesquisadores<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> essa l\u00f3gica est\u00e1 alinhada a de outros trabalhos publicados sobre o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tema. Segundo tais pesquisas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> andar como um l\u00edder pode aumentar as chances de se tornar um; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>segurar uma caneta com os l\u00e1bios pode aumentar a vontade de sorrir. Ent\u00e3o n\u00e3o custa nada andar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais \u201canimado\u201d por a\u00ed. Vai que contagia \u2013 as pessoas, depois disso, buscam a felicidade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: http:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2014\/10\/ande-como-alguem-feliz-para-ser-feliz-afirma-estudo.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento de unidades did\u00e1ticas pelo professor \u00e9 uma das atividades fundamentais que implica uma tomada de decis\u00f5es. Ele exige diversos conhecimentos profissionais sobre o ensino e a aprendizagem. Nesse tipo de planejamento,","provas":[{"id":27607,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-pedagogo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Pedagogo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 10:03:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":917969,"hashId":"b656903244e7389473f418cc28624aa7","enunciado":"O planejamento de unidades did\u00e1ticas pelo professor \u00e9 uma das atividades fundamentais que\r\nimplica uma tomada de decis\u00f5es. Ele exige diversos conhecimentos profissionais sobre o\r\nensino e a aprendizagem. Nesse tipo de planejamento,","resposta":3220742,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os conte\u00fados selecionados e organizados permitem definir os objetivos gerais da unidade did\u00e1tica.","id":3220741,"corpo":"os conte\u00fados selecionados e organizados permitem definir os objetivos gerais da unidade\r\ndid\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a metodologia deve possibilitar a organiza\u00e7\u00e3o e a sequencia\u00e7\u00e3o de atividades e tarefas estruturadas, considerando as experi\u00eancias e os interesses dos estudantes de forma flex\u00edvel.","id":3220742,"corpo":"a metodologia deve possibilitar a organiza\u00e7\u00e3o e a sequencia\u00e7\u00e3o de atividades e tarefas\r\nestruturadas, considerando as experi\u00eancias e os interesses dos estudantes de forma\r\nflex\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A unidade did\u00e1tica deve ser estruturada numa sequ\u00eancia de atividades independentes, segundo objetivos espec\u00edficos.","id":3220743,"corpo":"A unidade did\u00e1tica deve ser estruturada numa sequ\u00eancia de atividades independentes,\r\nsegundo objetivos espec\u00edficos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o devem ser usados de forma cont\u00ednua, privilegiando a dimens\u00e3o quantitativa da avalia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subjetividade que qualquer avalia\u00e7\u00e3o apresenta.","id":3220744,"corpo":"Os procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o devem ser usados de forma cont\u00ednua, privilegiando a\r\ndimens\u00e3o quantitativa da avalia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subjetividade que qualquer avalia\u00e7\u00e3o\r\napresenta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354070,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/917969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte. Sobre imposto indireto \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":67396,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2017-instituto-excelencia-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Fiscal de Rendas - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 12:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2177394,"hashId":"338b77e140295bfdb3fa317b9af0b56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o <span class=\"ql-font-times\">C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional<\/span>, imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte. Sobre imposto indireto \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8540948,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto n\u00e3o explicitado na Nota Fiscal, cujo valor, embutido no pre\u00e7o final do produto, \u00e9 repassado ao consumidor..","id":8540948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto n\u00e3o explicitado na Nota Fiscal, cujo valor, embutido no pre\u00e7o final do produto, \u00e9 repassado ao consumidor..<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto em que a al\u00edquota \u00e9 constante (igual\/uniforme\/fixa) e cujo resultado s\u00f3 aumenta \u00e0 propor\u00e7\u00e3o em que aumenta o valor sobre o qual incide.","id":8540949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto em que a al\u00edquota \u00e9 constante (igual\/uniforme\/fixa) e cujo resultado s\u00f3 aumenta \u00e0 propor\u00e7\u00e3o em que aumenta o valor sobre o qual incide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto, que, para ser pago e\/ou recolhido aos cofres p\u00fablicos, depende da vontade ou de provid\u00eancias por parte do Contribuinte ou do Respons\u00e1vel.","id":8540950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto, que, para ser pago e\/ou recolhido aos cofres p\u00fablicos, depende da vontade ou de provid\u00eancias por parte do Contribuinte ou do Respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8540951,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Servi\u00e7os Gerais","id":5931,"slug":"ajudante-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dracena-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das palavras abaixo, a que apresenta erro na grafia \u00e9:","provas":[{"id":50191,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Servi\u00e7os Gerais","id":5931,"slug":"ajudante-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dracena-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-assessoria-e-consultoria-ajudante-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Ajudante de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:44:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516274,"hashId":"14c060fe5ce417fc334c7d62bcb75bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das palavras abaixo, a que apresenta erro na grafia \u00e9:<\/p>","resposta":5663692,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tregeito.","id":5663692,"corpo":"<p>Tregeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monge.","id":5663693,"corpo":"<p>Monge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garagem.","id":5663694,"corpo":"<p>Garagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gesto.","id":5663695,"corpo":"<p>Gesto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jipe.","id":5663696,"corpo":"<p>Jipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1516274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Servi\u00e7os Gerais","id":5931,"slug":"ajudante-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dracena-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por que o gato n\u00e3o ensinou todos os seus pulos para a raposa?","provas":[{"id":50191,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Servi\u00e7os Gerais","id":5931,"slug":"ajudante-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dracena-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2017,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2017-conscam-assessoria-e-consultoria-ajudante-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Ajudante de Servi\u00e7os Gerais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 16:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516256,"hashId":"e58d8511b8a3c04c6ba191ea359180f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que o gato n\u00e3o ensinou todos os seus pulos para a raposa?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5663605,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A raposa n\u00e3o era boa aluna.","id":5663602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raposa n\u00e3o era boa aluna.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raposa tinha dificuldade de aprender os saltos.","id":5663603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raposa tinha dificuldade de aprender os saltos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pulos salvariam a vida da raposa.","id":5663604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pulos salvariam a vida da raposa.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pulos salvariam a vida do gato.","id":5663605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pulos salvariam a vida do gato.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gato n\u00e3o era esperto como a raposa.","id":5663606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gato n\u00e3o era esperto como a raposa.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao seguinte texto:O pulo do gato\tA raposa andava maluca para pegar o gato. Mas ela sabia, como todo mundo sabe, que gato \u00e9 o maior mestre pulador e nem adiantava tentar agarr\u00e1-lo. Com um salto de banda, o danado sempre se safava.\tDecidiu ent\u00e3o a raposa usar a esperteza. Chegou-se para o gato e prop\u00f4s a paz:\t\u2013 Chega de correr um atr\u00e1s do outro, mestre gato. Vamos agora viver em paz!\t\u2013 N\u00e3o \u00e9 bem assim, comadre raposa \u2013 corrigiu o gato \u2013 N\u00e3o \u00e9 um que corre atr\u00e1s do outro, \u00e9 \u201cuma\u201d, que \u00e9 a senhora, que corre atr\u00e1s do \u201coutro\u201d, que sou eu\u2026\t\u2013 Bom, de qualquer forma, vamos fazer as pazes, amigo gato. Como o senhor \u00e9 mestre em pulos, proponho que, para celebrar nosso acordo de amizade, o senhor me d\u00ea um curso de pulos, para eu ficar t\u00e3o puladora como o senhor. Pago-lhe cada li\u00e7\u00e3o com os mais saborosos fil\u00e9s de rato que o senhor j\u00e1 experimentou!\tO gato aceitou e come\u00e7aram as li\u00e7\u00f5es no mesmo dia. A raposa era aluna dedicada e o gato, \u00f3timo professor. Ensinou o salto de banda, o salto em espiral, o cambalhota-simples, o cambalhota-com-pirueta, o duplo-mortal, o triplo-mortal e at\u00e9 o saca-rolha-composta. A raposa todos eles aprendia, praticava depois das aulas e, logo, j\u00e1 estava t\u00e3o mestre em pulos quanto o gato.\tDecidiu ent\u00e3o que j\u00e1 era chegada a hora de colocar em pr\u00e1tica seu plano sinistro. No come\u00e7o de outra aula, esgueirou-se por tr\u00e1s do gato e deu um bote, caprichando no salto mais certeiro que o mestre lhe tinha ensinado!\tE o gato? Deu um volteio de banda, rolou no ar, e a raposa passou chispando por ele, indo esborrachar-se num toco de aroeira.\tAinda meio tonta da queda, a raposa voltou-se para o gato e protestou:\t\u2013 Mas mestre gato, esse pulo o senhor n\u00e3o me ensinou!\t\u2013 N\u00e3o ensinei, nem ensino! \u2013 riu-se o gato \u2013 Esse \u00e9 o segredo que me salva de malandros como a senhora, comadre raposa. Esse \u00e9 o pulo do gato!(BANDEIRA, Paulo. O pulo do gato. In: Nova Escola, p. 48, S\u00e3o Paulo, Abril, 1991)","id":432054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao seguinte texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pulo do gato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA raposa andava maluca para pegar o gato. Mas ela sabia, como todo mundo sabe, que gato \u00e9 o maior mestre pulador e nem adiantava tentar agarr\u00e1-lo. Com um salto de banda, o danado sempre se safava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDecidiu ent\u00e3o a raposa usar a esperteza. Chegou-se para o gato e prop\u00f4s a paz:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Chega de correr um atr\u00e1s do outro, mestre gato. Vamos agora viver em paz!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 N\u00e3o \u00e9 bem assim, comadre raposa \u2013 corrigiu o gato \u2013 N\u00e3o \u00e9 um que corre atr\u00e1s do outro, \u00e9 \u201cuma\u201d, que \u00e9 a senhora, que corre atr\u00e1s do \u201coutro\u201d, que sou eu\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Bom, de qualquer forma, vamos fazer as pazes, amigo gato. Como o senhor \u00e9 mestre em pulos, proponho que, para celebrar nosso acordo de amizade, o senhor me d\u00ea um curso de pulos, para eu ficar t\u00e3o puladora como o senhor. Pago-lhe cada li\u00e7\u00e3o com os mais saborosos fil\u00e9s de rato que o senhor j\u00e1 experimentou!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO gato aceitou e come\u00e7aram as li\u00e7\u00f5es no mesmo dia. A raposa era aluna dedicada e o gato, \u00f3timo professor. Ensinou o salto de banda, o salto em espiral, o cambalhota-simples, o cambalhota-com-pirueta, o duplo-mortal, o triplo-mortal e at\u00e9 o saca-rolha-composta. A raposa todos eles aprendia, praticava depois das aulas e, logo, j\u00e1 estava t\u00e3o mestre em pulos quanto o gato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDecidiu ent\u00e3o que j\u00e1 era chegada a hora de colocar em pr\u00e1tica seu plano sinistro. No come\u00e7o de outra aula, esgueirou-se por tr\u00e1s do gato e deu um bote, caprichando no salto mais certeiro que o mestre lhe tinha ensinado!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tE o gato? Deu um volteio de banda, rolou no ar, e a raposa passou chispando por ele, indo esborrachar-se num toco de aroeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAinda meio tonta da queda, a raposa voltou-se para o gato e protestou:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Mas mestre gato, esse pulo o senhor n\u00e3o me ensinou!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 N\u00e3o ensinei, nem ensino! \u2013 riu-se o gato \u2013 Esse \u00e9 o segredo que me salva de malandros como a senhora, comadre raposa. Esse \u00e9 o pulo do gato!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BANDEIRA, Paulo. O pulo do gato. In: <em>Nova Escola<\/em>, p. 48, S\u00e3o Paulo, Abril, 1991)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1516256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Mec\u00e2nica I","id":6554,"slug":"tecnico-industrial-de-mecanica-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Piscicultura","id":22535,"slug":"tecnico-de-piscicultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537,"slug":"tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja \ud835\udc00 = {\ud835\udfcf,\ud835\udfd0,\ud835\udfd1,\u2026,\ud835\udfcf\ud835\udfd0} o conjunto dos n\u00fameros naturais entre \ud835\udfcf e \ud835\udfcf\ud835\udfd0. O n\u00famero de subconjuntos de \ud835\udc68 com pelo menos \ud835\udfd0 elementos \u00e9:","provas":[{"id":57143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Mec\u00e2nica I","id":6554,"slug":"tecnico-industrial-de-mecanica-i"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-industrial-de-mecanica-i","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Industrial de Mec\u00e2nica I - 2017"},{"id":57144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Piscicultura","id":22535,"slug":"tecnico-de-piscicultura"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-piscicultura","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico de Piscicultura - 2017"},{"id":57145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22158,"slug":"tecnico-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":57147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica- \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o","id":22537,"slug":"tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia Paranaense de Energia","sigla":"COPEL","id":184,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"copel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copel-pr-2017-funpar-nc-ufpr-tecnico-industrial-de-eletrotecnica-area-operacao-ou-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COPEL - T\u00e9cnico Industrial de Eletrot\u00e9cnica  - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o ou Manuten\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:59:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1721592,"hashId":"9e7a867b6cae499728572aa452de6752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja \ud835\udc00 = {\ud835\udfcf,\ud835\udfd0,\ud835\udfd1,\u2026,\ud835\udfcf\ud835\udfd0} o conjunto dos n\u00fameros naturais entre \ud835\udfcf e \ud835\udfcf\ud835\udfd0. O n\u00famero de subconjuntos de \ud835\udc68 com pelo menos \ud835\udfd0 elementos \u00e9:<\/p>","resposta":6532247,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4083.","id":6532247,"corpo":"<p>4083.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2061.","id":6532248,"corpo":"<p>2061.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2035.","id":6532249,"corpo":"<p>2035.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1037.","id":6532250,"corpo":"<p>1037.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1011.","id":6532251,"corpo":"<p>1011.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Naturais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408639,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-naturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Firewalls, analise as afirmativas. I - A seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 algo est\u00e1tico, mas um processo continuamente em evolu\u00e7\u00e3o; pode-se apenas colocar um firewall para funcionar e esperar que ele resolva todos os seus problemas de seguran\u00e7a. II - Os ataques mudam, os m\u00e9todos tornam-se obsoletos e o mesmo acontece com os firewalls. III - Os problemas de seguran\u00e7a atuais s\u00e3o resolvidos de maneira mais eficaz, utilizando-se firewalls e t\u00faneis privados. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":27775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caceres-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de C\u00e1ceres - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":921282,"hashId":"415234ad251f74b9bfa65a28b01c5b66","enunciado":"<p>Sobre Firewalls, analise as afirmativas.<\/p><p>\r\nI - A seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 algo est\u00e1tico, mas um processo continuamente em evolu\u00e7\u00e3o; pode-se apenas colocar\r\num firewall para funcionar e esperar que ele resolva todos os seus problemas de seguran\u00e7a.\r\n<\/p><p>II - Os ataques mudam, os m\u00e9todos tornam-se obsoletos e o mesmo acontece com os firewalls.\r\n<\/p><p>III - Os problemas de seguran\u00e7a atuais s\u00e3o resolvidos de maneira mais eficaz, utilizando-se firewalls e t\u00faneis\r\nprivados.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3232806,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3232803,"corpo":" I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3232804,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3232805,"corpo":"I, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3232806,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354647,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/921282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre VPN, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) As redes privadas virtuais s\u00e3o uma forma economicamente vi\u00e1vel de estender uma rede local pela internet at\u00e9 redes remotas e computadores clientes remotos. ( ) Sistemas de VPN puros fornecem prote\u00e7\u00e3o adequada para a rede, tornando-se dispens\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o de firewall e outros servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o para internet a fim de manter a rede segura. ( ) As redes privadas virtuais entre redes locais podem ser estabelecidas usando-se computadores servidores, firewalls ou roteadores. ( ) O acesso dos clientes \u00e0s VPN pode ser feito usando-se o software de VPN nos computadores clientes ou atrav\u00e9s de um provedor de acesso que suporte o protocolo VPN. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":27775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caceres-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de C\u00e1ceres - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":921281,"hashId":"e39a4f1fe586b81f5d47fea3a5b02147","enunciado":"<p>Sobre VPN, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) As redes privadas virtuais s\u00e3o uma forma economicamente vi\u00e1vel de estender uma rede local pela\r\ninternet at\u00e9 redes remotas e computadores clientes remotos.\r\n<\/p><p>( ) Sistemas de VPN puros fornecem prote\u00e7\u00e3o adequada para a rede, tornando-se dispens\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde firewall e outros servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o para internet a fim de manter a rede segura.\r\n<\/p><p>( ) As redes privadas virtuais entre redes locais podem ser estabelecidas usando-se computadores\r\nservidores, firewalls ou roteadores.\r\n<\/p><p>( ) O acesso dos clientes \u00e0s VPN pode ser feito usando-se o software de VPN nos computadores clientes\r\nou atrav\u00e9s de um provedor de acesso que suporte o protocolo VPN.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3232801,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":3232799,"corpo":"V, V, F, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":3232800,"corpo":"F, F, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":3232801,"corpo":"V, F, V, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":3232802,"corpo":"F, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354647,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/921281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processador Itanium, analise as afirmativas. I - O processador Itanium \u00e9 a primeira implementa\u00e7\u00e3o da arquitetura IA-64. II - O n\u00facleo do processador Itanium \u00e9 capaz de at\u00e9 seis emiss\u00f5es por clock, com at\u00e9 tr\u00eas desvios e duas refer\u00eancias de mem\u00f3ria. III - O processador Itanium tem uma janela de emiss\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es que cont\u00e9m at\u00e9 dois pacotes em qualquer instante dado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":27775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caceres-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de C\u00e1ceres - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":921271,"hashId":"e72623b95c85e55909b6e09fbeaf3985","enunciado":"<p>Sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processador Itanium, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I - O processador Itanium \u00e9 a primeira implementa\u00e7\u00e3o da arquitetura IA-64.\r\n<\/p><p>II - O n\u00facleo do processador Itanium \u00e9 capaz de at\u00e9 seis emiss\u00f5es por clock, com at\u00e9 tr\u00eas desvios e duas\r\nrefer\u00eancias de mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p>III - O processador Itanium tem uma janela de emiss\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es que cont\u00e9m at\u00e9 dois pacotes em\r\nqualquer instante dado.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3232759,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3232759,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3232760,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3232761,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3232762,"corpo":"III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354646,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/921271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC):","provas":[{"id":27776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e1ceres","sigla":"","id":3320,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-caceres-mt"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caceres-mt-2017-cev-ufmt-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - Prefeitura de C\u00e1ceres - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:04:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":921308,"hashId":"6616308a043211df6441a0fa8843d09a","enunciado":"S\u00e3o Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC):","resposta":3232910,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detectores de fuma\u00e7a e M\u00e1scaras respirat\u00f3rias.","id":3232907,"corpo":"Detectores de fuma\u00e7a e M\u00e1scaras respirat\u00f3rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lava-olhos de emerg\u00eancia e Cremes protetores.","id":3232908,"corpo":"Lava-olhos de emerg\u00eancia e Cremes protetores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balaclava e Capela qu\u00edmica.","id":3232909,"corpo":"Balaclava e Capela qu\u00edmica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Extintor de inc\u00eandio e Redes de prote\u00e7\u00e3o.","id":3232910,"corpo":" Extintor de inc\u00eandio e Redes de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354653,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/921308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto no ato complexo as manifesta\u00e7\u00f5es de dois ou mais \u00f3rg\u00e3os se fundem para formar um \u00fanico ato, no ato composto se pratica um ato administrativo principal que depende de outro ato para a produ\u00e7\u00e3o plena dos seus efeitos.","provas":[{"id":28356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:36:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":930420,"hashId":"728d87d7f39d17c9d65eba829584d758","enunciado":"Enquanto no ato complexo as manifesta\u00e7\u00f5es de dois ou mais\r\n\u00f3rg\u00e3os se fundem para formar um \u00fanico ato, no ato composto\r\nse pratica um ato administrativo principal que depende de\r\noutro ato para a produ\u00e7\u00e3o plena dos seus efeitos.","resposta":3264640,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3264640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3264641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos, julgue os itens seguintes, considerando o posicionamento da doutrina majorit\u00e1ria.","id":356298,"enunciado":"A respeito dos atos administrativos, julgue os itens seguintes,\r\nconsiderando o posicionamento da doutrina majorit\u00e1ria.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Simples, Complexos e Compostos","oab":true,"nome":"Atos Simples, Complexos e Compostos","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408079,"slug":"direito-administrativo-atos-simples-complexos-e-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Compostos","oab":true,"nome":"Atos Compostos","pai":408079,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408082,"slug":"direito-administrativo-atos-compostos"}],"slug":"direito-administrativo\/930420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei org\u00e2nica de sa\u00fade n\u00ba 8.080\/90, entende-se por vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de:","provas":[{"id":50826,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Psic\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:50:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1533872,"hashId":"73e5bfd4fdc9264f8e33c12815fcd6fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei org\u00e2nica de sa\u00fade n\u00ba 8.080\/90, entende-se por vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de:<\/p>","resposta":5735171,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.","id":5735171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","id":5735172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formular a pol\u00edtica de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos e outros insumos de interesse para a sa\u00fade e participar na sua produ\u00e7\u00e3o.","id":5735173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular a pol\u00edtica de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos e outros insumos de interesse para a sa\u00fade e participar na sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar, no \u00e2mbito de compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), da normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte, distribui\u00e7\u00e3o e manuseio de subst\u00e2ncias, de produtos, de m\u00e1quinas e de equipamentos que apresentam riscos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":5735174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar, no \u00e2mbito de compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), da normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte, distribui\u00e7\u00e3o e manuseio de subst\u00e2ncias, de produtos, de m\u00e1quinas e de equipamentos que apresentam riscos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1533872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma estrutura de dados em que cada elemento armazenado apresenta liga\u00e7\u00f5es de apontamento com seu sucessor e com o seu predecessor, o que possibilita que ela seja percorrida em qualquer sentido. Trata-se de","provas":[{"id":28012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:50:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":925679,"hashId":"ccade0468518512363b71b499f7092da","enunciado":"Considere uma estrutura de dados em que cada elemento\r\narmazenado apresenta liga\u00e7\u00f5es de apontamento com seu sucessor\r\ne com o seu predecessor, o que possibilita que ela seja percorrida\r\nem qualquer sentido. Trata-se de","resposta":3247859,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma fila. ","id":3247857,"corpo":"uma fila.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um grafo.","id":3247858,"corpo":"um grafo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma lista duplamente encadeada.","id":3247859,"corpo":"uma lista duplamente encadeada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pilha.","id":3247860,"corpo":"uma pilha.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355409,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/925679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matias \u00e9 motorista da fam\u00edlia Silva prestando seus servi\u00e7os tr\u00eas dias da semana, no qual leva e busca as crian\u00e7as na escola. Fel\u00edcia \u00e9 jardineira exercendo suas atividades para a fam\u00edlia Silva quatro vezes por semana. Gilberto faz faxina na resid\u00eancia da fam\u00edlia Silva uma vez por semana. E, por fim, Deise \u00e9 acompanhante da matriarca da fam\u00edlia Silva duas vezes por semana. Nestes casos, observando-se o requisito temporal e considerando que os demais requisitos legais est\u00e3o presentes, tratam-se de empregados dom\u00e9sticos","provas":[{"id":24893,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2017-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:42:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":844533,"hashId":"8f728713fece4deb2695ed8a4d6685b0","enunciado":"Matias \u00e9 motorista da fam\u00edlia Silva prestando seus servi\u00e7os tr\u00eas dias da semana, no qual leva e busca as crian\u00e7as na escola.\r\nFel\u00edcia \u00e9 jardineira exercendo suas atividades para a fam\u00edlia Silva quatro vezes por semana. Gilberto faz faxina na resid\u00eancia da\r\nfam\u00edlia Silva uma vez por semana. E, por fim, Deise \u00e9 acompanhante da matriarca da fam\u00edlia Silva duas vezes por semana.\r\nNestes casos, observando-se o requisito temporal e considerando que os demais requisitos legais est\u00e3o presentes, tratam-se\r\nde empregados dom\u00e9sticos","resposta":2919055,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matias e Fel\u00edcia, apenas.","id":2919055,"corpo":"Matias e Fel\u00edcia, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matias, Fel\u00edcia e Deise, apenas.","id":2919056,"corpo":"Matias, Fel\u00edcia e Deise, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matias, e Deise, apenas.","id":2919057,"corpo":"Matias, e Deise, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matias, Fel\u00edcia, Gilberto, apenas.","id":2919058,"corpo":"Matias, Fel\u00edcia, Gilberto, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Matias, Fel\u00edcia, Gilberto e Deise.","id":2919059,"corpo":"Matias, Fel\u00edcia, Gilberto e Deise.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342029,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho Dom\u00e9stico","oab":true,"nome":"Trabalho Dom\u00e9stico","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406767,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-domestico"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/844533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 predicado verbo-nominal.","provas":[{"id":57947,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1730712,"hashId":"5baa4400ce5d712a7a354f4e64f10e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que <strong>n\u00e3o <\/strong>h\u00e1 predicado verbo-nominal.<\/p>","resposta":6571998,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elas admiravam as encantadas luzes da Cidade Eterna.","id":6571998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas admiravam as encantadas luzes da Cidade Eterna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elas admiravam as luzes da Cidade Eterna encantadas.","id":6571999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas admiravam as luzes da Cidade Eterna encantadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encantadas, elas admiravam as luzes da Cidade Eterna.","id":6572000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encantadas, elas admiravam as luzes da Cidade Eterna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elas admiravam, encantadas, as luzes da Cidade Eterna.","id":6572001,"corpo":"<p>Elas admiravam, encantadas, as luzes da Cidade Eterna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 25 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Farmacologia \u201cenvolve os conhecimentos necess\u00e1rios para o profissional de sa\u00fade, pois, consiste no estudo do mecanismo pelo qual os agentes qu\u00edmicos afetam as fun\u00e7\u00f5es dos sistemas biol\u00f3gicos, portanto, de forma ampla, pois envolve o estudo da intera\u00e7\u00e3o dos compostos qu\u00edmicos (drogas) com os organismos vivos atuando, em maioria, atrav\u00e9s da influ\u00eancia das mol\u00e9culas das drogas em constituintes das c\u00e9lulas\u201d (SOARES, Fl\u00e1via, 2014). Os anti-hipertensivos diminuem a press\u00e3o arterial, mas n\u00e3o curam a hipertens\u00e3o arterial; os antit\u00e9rmicos e analg\u00e9sicos diminuem a febre e a dor, por\u00e9m n\u00e3o curam a patologia causadora dos sinais e sintomas. Na farmacologia, esses medicamentos s\u00e3o considerados como tratamento:","provas":[{"id":28345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-rj-2017-consulplan-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:47:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":930336,"hashId":"210ba683147b32bf0dd593d54b3dede6","enunciado":"A Farmacologia \u201cenvolve os conhecimentos necess\u00e1rios para o profissional de sa\u00fade, pois, consiste no estudo do\r\nmecanismo pelo qual os agentes qu\u00edmicos afetam as fun\u00e7\u00f5es dos sistemas biol\u00f3gicos, portanto, de forma ampla, pois\r\nenvolve o estudo da intera\u00e7\u00e3o dos compostos qu\u00edmicos (drogas) com os organismos vivos atuando, em maioria,\r\natrav\u00e9s da influ\u00eancia das mol\u00e9culas das drogas em constituintes das c\u00e9lulas\u201d (SOARES, Fl\u00e1via, 2014). Os anti-hipertensivos\r\ndiminuem a press\u00e3o arterial, mas n\u00e3o curam a hipertens\u00e3o arterial; os antit\u00e9rmicos e analg\u00e9sicos diminuem a febre e\r\na dor, por\u00e9m n\u00e3o curam a patologia causadora dos sinais e sintomas. Na farmacologia, esses medicamentos s\u00e3o\r\nconsiderados como tratamento:","resposta":3264290,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paliativo.","id":3264290,"corpo":"Paliativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profil\u00e1tico.","id":3264291,"corpo":"Profil\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico.","id":3264292,"corpo":"Diagn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terap\u00eautico.","id":3264293,"corpo":"Terap\u00eautico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356284,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/930336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Enfermeiro intensivista deve dispor de compet\u00eancias e conhecimento para desenvolver o processo de enfermagem. O processo de enfermagem nas Unidades de Terapia Intensiva (UTI) deve ser uma abordagem direcionada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, visando a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades e do cuidado do paciente cr\u00edtico. Uma das etapas voltada para identifica\u00e7\u00e3o de problemas de enfermagem, que compreende o processo de interpreta\u00e7\u00e3o, agrupamento e julgamento dos dados coletados, estando agregado \u00e0 tomada de decis\u00e3o, \u00e9 chamada de: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2017-ibfc-enfermeiro-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":834477,"hashId":"6903679e91ace846fe1642a2b2c4cdf6","enunciado":"<p>O Enfermeiro intensivista deve dispor de compet\u00eancias\r\ne conhecimento para desenvolver o processo de\r\nenfermagem. O processo de enfermagem nas Unidades\r\nde Terapia Intensiva (UTI) deve ser uma abordagem\r\ndirecionada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas, visando a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o das necessidades e do cuidado do paciente\r\ncr\u00edtico. Uma das etapas voltada para identifica\u00e7\u00e3o\r\nde problemas de enfermagem, que compreende o\r\nprocesso de interpreta\u00e7\u00e3o, agrupamento e julgamento\r\ndos dados coletados, estando agregado \u00e0 tomada de\r\ndecis\u00e3o, \u00e9 chamada de:\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2882218,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem","id":2882218,"corpo":"Diagn\u00f3stico de Enfermagem","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico de Enfermagem","id":2882219,"corpo":"Hist\u00f3rico de Enfermagem","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento de Enfermagem","id":2882220,"corpo":"Planejamento de Enfermagem","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Enfermagem","id":2882221,"corpo":"Interven\u00e7\u00e3o de Enfermagem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem","id":2882222,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340126,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/834477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 7\u00ba da Lei n. 8.666, de 21 de junho de 1993, as licita\u00e7\u00f5es para execu\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os devem obedecer, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":63935,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirg-mt-2017-ufg-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFG - UNIRG - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 16:23:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1953077,"hashId":"2002bb01ac2b6003ab44b8e0ddce7a21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 7\u00ba da Lei n. 8.666, de 21 de junho de 1993, as licita\u00e7\u00f5es para execu\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os devem obedecer, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":7561097,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto b\u00e1sico; projeto arquitet\u00f4nico; controle das obras e servi\u00e7os.","id":7561094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto b\u00e1sico; projeto arquitet\u00f4nico; controle das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto executivo; projeto b\u00e1sico e planejamento; controle das obras e servi\u00e7os.","id":7561095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto executivo; projeto b\u00e1sico e planejamento; controle das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto executivo; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os; controle das obras e servi\u00e7os.","id":7561096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto executivo; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os; controle das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto b\u00e1sico; projeto executivo; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","id":7561097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto b\u00e1sico; projeto executivo; execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos b\u00e1sicos, qual \u00e9 a sequ\u00eancia de componentes da Gest\u00e3o por Processos?","provas":[{"id":63935,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirg-mt-2017-ufg-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFG - UNIRG - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:23:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1953069,"hashId":"54fddbe8be8797a5630c165fcd2c8233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos b\u00e1sicos, qual \u00e9 a sequ\u00eancia de componentes da Gest\u00e3o por Processos?<\/p>","resposta":7561064,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Etapa, tarefa, atividade e fase. ","id":7561062,"corpo":"<p> Etapa, tarefa, atividade e fase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrada, tarefa, fase e sa\u00edda.","id":7561063,"corpo":"<p>Entrada, tarefa, fase e sa\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etapa, fase, atividade e tarefa.","id":7561064,"corpo":"<p>Etapa, fase, atividade e tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etapa, entrada, atividade e tarefa.","id":7561065,"corpo":"<p>Etapa, entrada, atividade e tarefa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Smartphones tornaram-se populares, no entanto, para a satisfa\u00e7a o plena dos consumidores, cabe na hora da compra verificar o hardware e principalmente do sistema operacional do aparelho. Atualmente existem v\u00e1rios sistemas para diferentes marcas de celulares. http:\/\/smartmundo.com\/sistemas-operacionais-parasmartphones\/. Acesso em 28\/12\/16 Identifique os dois grandes sistemas operacionais que dominam quase a totalidade do mercado de aparelhos hoje. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":75434,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":75443,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"},{"id":75442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":75436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":75437,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 16:20:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2277354,"hashId":"7a3df48318ac948e68c6ff4a7f76d87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Smartphones tornaram-se populares, no entanto, para a satisfa\u00e7a o plena dos consumidores, cabe na hora da compra verificar o hardware e principalmente do sistema operacional do aparelho. Atualmente existem v\u00e1rios sistemas para diferentes marcas de celulares. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/smartmundo.com\/sistemas-operacionais-para<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>smartphones\/. Acesso em 28\/12\/16 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique os dois grandes sistemas operacionais que dominam quase a totalidade do mercado de aparelhos hoje. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":8967405,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Symbian, BlackBerry.","id":8967403,"corpo":"<p>Symbian, BlackBerry.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ubuntu touch, Tizen.","id":8967404,"corpo":"<p>Ubuntu touch, Tizen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Android, IOS.","id":8967405,"corpo":"<p>Android, IOS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Firefox Phone, Windows Phone. ","id":8967406,"corpo":"<p>Firefox Phone, Windows Phone. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bloqueio do WhatsApp em todo o Brasil foi determinado pela justi\u00e7a do Rio de Janeiro, em 19 julho de 2016 das 14h \u00e0s 18h. A suspens\u00e3o do acesso ao servi\u00e7o causou incapacidade das pessoas de se comunicar, para administrar seus neg\u00f3cios e suas vidas. Esta determina\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a foi tomada ap\u00f3s uma recusa da operadora de cumprir uma decis\u00e3o judicial de fornecer dados e informa\u00e7\u00f5es para uma investiga\u00e7\u00e3o policial.http:\/\/g1.globo.com\/tecnologia\/noticia\/2016\/07\/wha tsapp-deve-ser-bloqueado-decide-justica-do-rio.html. Acesso em 28\/12\/16Essa ocorr\u00eancia provocou uma reflexa o sobre:","provas":[{"id":75434,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":75443,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2017"},{"id":75442,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2017"},{"id":75436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":75437,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2017-planexcon-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 16:20:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2277350,"hashId":"58c6c1420f8dcfafa95772ff1540896e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio do <em>WhatsApp<\/em> em todo o Brasil foi determinado pela justi\u00e7a do Rio de Janeiro, em 19 julho de 2016 das 14h \u00e0s 18h. A suspens\u00e3o do acesso ao servi\u00e7o causou incapacidade das pessoas de se comunicar, para administrar seus neg\u00f3cios e suas vidas. Esta determina\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a foi tomada ap\u00f3s uma recusa da operadora de cumprir uma decis\u00e3o judicial de fornecer dados e informa\u00e7\u00f5es para uma investiga\u00e7\u00e3o policial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/g1.globo.com\/tecnologia\/noticia\/2016\/07\/wha tsapp-deve-ser-bloqueado-decide-justica-do-rio.html. Acesso em 28\/12\/16<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa ocorr\u00eancia provocou uma reflexa o sobre:<\/p>","resposta":8967388,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Phishing, que e a \"pesca\" legal de dados banc\u00e1rios e senhas por meio do envio de e-mails com pedidos de atualiza\u00e7\u00e3o.","id":8967387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Phishing<\/em>, que e a \"pesca\" legal de dados banc\u00e1rios e senhas por meio do envio de e-mails com pedidos de atualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebra do n\u00edvel de independ\u00eancia legal de cada indiv\u00edduo e a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":8967388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebra do n\u00edvel de independ\u00eancia legal de cada indiv\u00edduo e a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Cyberbulling no envio de c\u00f3digos maliciosos e v\u00edrus de brincadeira.","id":8967389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Cyberbulling<\/em> no envio de c\u00f3digos maliciosos e v\u00edrus de brincadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A facilidade em punir das fraudes banc\u00e1rias e financeiras.","id":8967390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A facilidade em punir das fraudes banc\u00e1rias e financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2277350","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":5139,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-itanhaem-sp"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio disp\u00f5e de um total de 125 envelopes de papel, dos quais 40% s\u00e3o brancos e os demais s\u00e3o amarelos. Parte desses envelopes foram inutilizados, sendo 14% dos brancos e x% dos amarelos. Se, do n\u00famero total de envelopes, 8% foram inutilizados, o valor de x \u00e9","provas":[{"id":65971,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":5139,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-itanhaem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-itanhaem-sp-2017-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Itanha\u00e9m - Auxiliar Legislativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 09:58:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2024713,"hashId":"281d556294c044a81f51d4d33ca54728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escrit\u00f3rio disp\u00f5e de um total de 125 envelopes de papel, dos quais 40% s\u00e3o brancos e os demais s\u00e3o amarelos. Parte desses envelopes foram inutilizados, sendo 14% dos brancos e x% dos amarelos. Se, do n\u00famero total de envelopes, 8% foram inutilizados, o valor de x \u00e9<\/p>","resposta":7885408,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":7885405,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":7885406,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":7885407,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":7885408,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.","id":7885409,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor ainda sustenta que:","provas":[{"id":50785,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente de Endemias - 2017"},{"id":50828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2017-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 09:36:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533310,"hashId":"041348cda737d1e2b1c01fb90cda65a7","enunciado":"<p>O autor ainda sustenta que:<\/p>","resposta":5732689,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o n\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, nem fomentadora de uma \u00e9tica fundamental.","id":5732688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o n\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, nem fomentadora de uma \u00e9tica fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, e n\u00e3o fomentadora de uma ideologia imagin\u00e1ria.","id":5732689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, e n\u00e3o fomentadora de uma ideologia imagin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, e fomentadora de uma ideologia imagin\u00e1ria.","id":5732690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, e fomentadora de uma ideologia imagin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, e fomentadora de uma \u00e9tica fundamental ao comportamento humano.","id":5732691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel uma rela\u00e7\u00e3o efetiva entre religi\u00e3o e ci\u00eancia, na medida em que a religi\u00e3o se posiciona como expositora de fatos, e fomentadora de uma \u00e9tica fundamental ao comportamento humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o excerto e responda as quest\u00f5es 16 e 17:A ideia de Steve Jay Gould, que diz que a ci\u00eancia e a religi\u00e3o s\u00e3o dois caminhos que n\u00e3o se sobrep\u00f5e, que a ci\u00eancia limita-se a falar de fatos e a religi\u00e3o a falar de \u00e9tica, \u00e9 insustent\u00e1vel. Em primeiro lugar, porque os fi\u00e9is n\u00e3o podem assumir a sugest\u00e3o de Jay Gould e n\u00e3o falar sobre fatos. Um crist\u00e3o n\u00e3o pode dizer que Deus n\u00e3o existe, nem que Jesus n\u00e3o era seu filho. Al\u00e9m disso, se a religi\u00e3o n\u00e3o falasse de fatos, que autoridade ela teria para falar de \u00e9tica? A \u00fanica raz\u00e3o para prestar aten\u00e7\u00e3o ao que uma religi\u00e3o diz \u00e9 ver se suas doutrinas sobre os fatos s\u00e3o verdadeiras. Se Deus realmente existe, devemos adaptar nossa \u00e9tica ao que Deus quiser. Toda a autoridade das religi\u00f5es em mat\u00e9ria \u00e9tica depende da veracidade de suas doutrinas sobre os fatos. Por isso, existe uma colis\u00e3o inevit\u00e1vel entre ci\u00eancia e religi\u00e3o sobre os fatos. A religi\u00e3o n\u00e3o pode abster-se de fazer afirma\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria do universo e a hist\u00f3ria humana. (Alan Sokal. El pais. Abr. 2007)","id":434348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Leia o excerto e responda as quest\u00f5es 16 e 17:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A ideia de Steve Jay Gould, que diz que a ci\u00eancia e a religi\u00e3o s\u00e3o dois caminhos que n\u00e3o se sobrep\u00f5e, que a ci\u00eancia limita-se a falar de fatos e a religi\u00e3o a falar de \u00e9tica, \u00e9 insustent\u00e1vel. Em primeiro lugar, porque os fi\u00e9is n\u00e3o podem assumir a sugest\u00e3o de Jay Gould e n\u00e3o falar sobre fatos. Um crist\u00e3o n\u00e3o pode dizer que Deus n\u00e3o existe, nem que Jesus n\u00e3o era seu filho. Al\u00e9m disso, se a religi\u00e3o n\u00e3o falasse de fatos, que autoridade ela teria para falar de \u00e9tica? A \u00fanica raz\u00e3o para prestar aten\u00e7\u00e3o ao que uma religi\u00e3o diz \u00e9 ver se suas doutrinas sobre os fatos s\u00e3o verdadeiras. Se Deus realmente existe, devemos adaptar nossa \u00e9tica ao que Deus quiser. Toda a autoridade das religi\u00f5es em mat\u00e9ria \u00e9tica depende da veracidade de suas doutrinas sobre os fatos. Por isso, existe uma colis\u00e3o inevit\u00e1vel entre ci\u00eancia e religi\u00e3o sobre os fatos. A religi\u00e3o n\u00e3o pode abster-se de fazer afirma\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria do universo e a hist\u00f3ria humana. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Alan Sokal. El pais. Abr. 2007)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1533310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da cartografia, as maiores distor\u00e7\u00f5es de determinada proje\u00e7\u00e3o ocorrem ao se representar \u00e0s \u00e1reas de altas latitudes, ou seja, as \u00e1reas pr\u00f3ximas aos polos. Comumente, essa proje\u00e7\u00e3o \u00e9 mais utilizada para representar o planisf\u00e9rio. Trata-se da seguinte proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312820,"hashId":"8ea8be86146f70e242e11dbe576dec23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da cartografia, as maiores distor\u00e7\u00f5es de determinada proje\u00e7\u00e3o ocorrem ao se representar \u00e0s \u00e1reas de altas latitudes, ou seja, as \u00e1reas pr\u00f3ximas aos polos. Comumente, essa proje\u00e7\u00e3o \u00e9 mais utilizada para representar o planisf\u00e9rio. Trata-se da seguinte proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica:<\/p>","resposta":9127399,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o azimutal.","id":9127397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o azimutal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o c\u00f4nica.","id":9127398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o c\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica.","id":9127399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o diagonal.","id":9127400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o diagonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desigual distribui\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o solar na superf\u00edcie terrestre durante o ano origina grandes zonas t\u00e9rmicas ou clim\u00e1ticas. Neste contexto, acerca da zona intertropical \u00e9 INADEQUADO afirmar que:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312821,"hashId":"dbf3683e3638bbb6b227465328e9a909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desigual distribui\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o solar na superf\u00edcie terrestre durante o ano origina grandes zonas t\u00e9rmicas ou clim\u00e1ticas. Neste contexto, acerca da zona intertropical \u00e9 <strong><u>INADEQUADO<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":9127403,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na zona intertropical, os dias e as noites t\u00eam aproximadamente a mesma dura\u00e7\u00e3o.","id":9127401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na zona intertropical, os dias e as noites t\u00eam aproximadamente a mesma dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A zona intertropical \u00e9 a faixa mais aquecida e iluminada do planeta, havendo menores diferen\u00e7as clim\u00e1ticas entre as esta\u00e7\u00f5es do ano.","id":9127402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A zona intertropical \u00e9 a faixa mais aquecida e iluminada do planeta, havendo menores diferen\u00e7as clim\u00e1ticas entre as esta\u00e7\u00f5es do ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A zona intertropical est\u00e1 localizada entre o Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio e a Zona Polar \u00c1rtica.","id":9127403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A zona intertropical est\u00e1 localizada entre o Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio e a Zona Polar \u00c1rtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na zona intertropical, o sol fica a pino por volta do meio-dia.","id":9127404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na zona intertropical, o sol fica a pino por volta do meio-dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201ca natureza e a sociedade nas paisagens terrestres\u201d espera-se que os alunos construam um conjunto de saberes e conhecimentos relacionados \u00e0 Geografia que lhes permitam ser capazes de:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312815,"hashId":"ae23687415239271758c81c6548c192c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201ca natureza e a sociedade nas paisagens terrestres\u201d espera-se que os alunos construam um conjunto de saberes e conhecimentos relacionados \u00e0 Geografia que lhes permitam ser capazes de:<\/p>","resposta":9127378,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceituar a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. ","id":9127377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceituar a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar as intera\u00e7\u00f5es entre a sociedade e a natureza, que se manifestam na paisagem, retratadas em pinturas ou fotografias.","id":9127378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar as intera\u00e7\u00f5es entre a sociedade e a natureza, que se manifestam na paisagem, retratadas em pinturas ou fotografias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreender a pol\u00edtica coorporativa da Uni\u00e3o Europeia.","id":9127379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a pol\u00edtica coorporativa da Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender a transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica dos pa\u00edses emergentes.","id":9127380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica dos pa\u00edses emergentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera, leia e analise os itens abaixo: ITEM I \u2013 A origem das massas de ar pode ser tropical ou polar. Quando formadas sobre o oceano, s\u00e3o secas; formada sobre o continente, sempre s\u00e3o \u00famidas. ITEM II \u2013 Quando duas massas de ar de diferentes temperaturas se encontram, ocorre uma brusca varia\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es do tempo (temperatura, umidade, vento, etc.) na zona de contato entre elas. ITEM III \u2013 Os ventos al\u00edsios s\u00e3o resultantes da ascens\u00e3o de massas de ar que convergem dos tr\u00f3picos para a regi\u00e3o equatorial. Dos itens acima pode-se CORRETAMENTE julgar que:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312828,"hashId":"8300d977168a56e08bc50882c20b43f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera, leia e analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ITEM I<\/strong> \u2013 A origem das massas de ar pode ser tropical ou polar. Quando formadas sobre o oceano, s\u00e3o secas; formada sobre o continente, sempre s\u00e3o \u00famidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ITEM II<\/strong> \u2013 Quando duas massas de ar de diferentes temperaturas se encontram, ocorre uma brusca varia\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es do tempo (temperatura, umidade, vento, etc.) na zona de contato entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ITEM III<\/strong> \u2013 Os ventos al\u00edsios s\u00e3o resultantes da ascens\u00e3o de massas de ar que convergem dos tr\u00f3picos para a regi\u00e3o equatorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima pode-se <strong><u>CORRETAMENTE<\/u><\/strong> julgar que:<\/p>","resposta":9127432,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 falso.","id":9127429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I e III s\u00e3o falsos.","id":9127430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e III s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":9127431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":9127432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do com\u00e9rcio, diz-se que quando o valor das exporta\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds \u00e9 maior que o das importa\u00e7\u00f5es, sua balan\u00e7a comercial:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312826,"hashId":"6b97af2d892dbf55f163edebaa966dbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do com\u00e9rcio, diz-se que quando o valor das exporta\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds \u00e9 maior que o das importa\u00e7\u00f5es, sua balan\u00e7a comercial:<\/p>","resposta":9127421,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 positiva. Apresenta super\u00e1vit.","id":9127421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 positiva. Apresenta super\u00e1vit.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta predomin\u00e2ncia de royalties.","id":9127422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta predomin\u00e2ncia de royalties.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 negativa. Apresenta d\u00e9ficit.","id":9127423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 negativa. Apresenta d\u00e9ficit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta predomin\u00e2ncia de \u201ccommodities\u201d.","id":9127424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta predomin\u00e2ncia de \u201ccommodities\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rede de transportes e de atividades econ\u00f4micas do Brasil \u00e9 ADEQUADO afirmar que:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312823,"hashId":"9183d16038c84590fff477402419f581","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rede de transportes e de atividades econ\u00f4micas do Brasil \u00e9 <strong><u>ADEQUADO<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":9127410,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A malha ferrovi\u00e1ria brasileira se concentra na por\u00e7\u00e3o Oriental do Brasil. Tal fato se faz em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a da chamada Rede Transamaz\u00f4nica que concentra o fluxo hidrovi\u00e1rio das regi\u00f5es pantaneiras e dos pampas. ","id":9127409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A malha ferrovi\u00e1ria brasileira se concentra na por\u00e7\u00e3o Oriental do Brasil. Tal fato se faz em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a da chamada Rede Transamaz\u00f4nica que concentra o fluxo hidrovi\u00e1rio das regi\u00f5es pantaneiras e dos pampas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os principais portos brasileiros est\u00e3o na por\u00e7\u00e3o meridional do litoral brasileiro, uma vez que os estados brasileiros de maior produ\u00e7\u00e3o industrial e agropecu\u00e1ria se localizam nas regi\u00f5es sudeste e sul do Brasil.","id":9127410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais portos brasileiros est\u00e3o na por\u00e7\u00e3o meridional do litoral brasileiro, uma vez que os estados brasileiros de maior produ\u00e7\u00e3o industrial e agropecu\u00e1ria se localizam nas regi\u00f5es sudeste e sul do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, a rede rodovi\u00e1ria \u00e9 pouco desenvolvida e mal utilizada. Na d\u00e9cada de 1960. a explica\u00e7\u00e3o de tal constata\u00e7\u00e3o \u00e9 a op\u00e7\u00e3o do Brasil pelo transporte hidrovi\u00e1rio. Este tipo de transporte \u00e9 mais din\u00e2mico e adapt\u00e1vel \u00e0 realidade ilhota do territ\u00f3rio brasileiro.","id":9127411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a rede rodovi\u00e1ria \u00e9 pouco desenvolvida e mal utilizada. Na d\u00e9cada de 1960. a explica\u00e7\u00e3o de tal constata\u00e7\u00e3o \u00e9 a op\u00e7\u00e3o do Brasil pelo transporte hidrovi\u00e1rio. Este tipo de transporte \u00e9 mais din\u00e2mico e adapt\u00e1vel \u00e0 realidade ilhota do territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela intensa atua\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, o transporte mar\u00edtimo comp\u00f5e a realidade de circula\u00e7\u00e3o de pessoas e produtos da regi\u00e3o centro oeste. Nesta regi\u00e3o, este tipo de transporte prevalece entre os demais existentes. ","id":9127412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela intensa atua\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, o transporte mar\u00edtimo comp\u00f5e a realidade de circula\u00e7\u00e3o de pessoas e produtos da regi\u00e3o centro oeste. Nesta regi\u00e3o, este tipo de transporte prevalece entre os demais existentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linha reta, estima-se que o litoral brasileiro tenha mais de sete mil quil\u00f4metros. E, acerca do litoral brasileiro \u00e9 INADEQUADO afirmar que:","provas":[{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2312822,"hashId":"1c25a6906f782c77c12781de1b88dcc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linha reta, estima-se que o litoral brasileiro tenha mais de sete mil quil\u00f4metros. E, acerca do litoral brasileiro \u00e9 <strong><u>INADEQUADO<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":9127405,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O litoral brasileiro come\u00e7a no extremo norte do pa\u00eds, na costa do Par\u00e1, e termina no extremo sul, no Arroio Chu\u00ed, divisa entre o Brasil e o Uruguai. ","id":9127405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O litoral brasileiro come\u00e7a no extremo norte do pa\u00eds, na costa do Par\u00e1, e termina no extremo sul, no Arroio Chu\u00ed, divisa entre o Brasil e o Uruguai. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A parte setentrional do litoral brasileiro caracteriza-se pela vasta extens\u00e3o dos manguezais no Amap\u00e1 e Par\u00e1 e pelas praias e dunas no Maranh\u00e3o e Piau\u00ed.","id":9127406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte setentrional do litoral brasileiro caracteriza-se pela vasta extens\u00e3o dos manguezais no Amap\u00e1 e Par\u00e1 e pelas praias e dunas no Maranh\u00e3o e Piau\u00ed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal atividade econ\u00f4mica desenvolvida na por\u00e7\u00e3o setentrional do litoral brasileiro \u00e9 a pesca de camar\u00e3o.","id":9127407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal atividade econ\u00f4mica desenvolvida na por\u00e7\u00e3o setentrional do litoral brasileiro \u00e9 a pesca de camar\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na por\u00e7\u00e3o oriental do litoral brasileiro predominam as barriras e os recifes aren\u00edticos.","id":9127408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na por\u00e7\u00e3o oriental do litoral brasileiro predominam as barriras e os recifes aren\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o tem como meta universalizar o ensino fundamental de 9 (nove) anos para toda a popula\u00e7\u00e3o de 6 (seis) a 14 (quatorze) anos, para que isso aconte\u00e7a \u00e9 necess\u00e1rio o desenvolvimento das seguintes estrat\u00e9gias, EXCETO:","provas":[{"id":76427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":76411,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":76420,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":76405,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":76419,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2306340,"hashId":"393a8227bae3f2e5071ccec2a7bf609f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o tem como meta universalizar o ensino fundamental de 9 (nove) anos para toda a popula\u00e7\u00e3o de 6 (seis) a 14 (quatorze) anos, para que isso aconte\u00e7a \u00e9 necess\u00e1rio o desenvolvimento das seguintes estrat\u00e9gias, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9098051,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar mecanismos para o acompanhamento individualizado dos alunos do ensino fundamental.","id":9098048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar mecanismos para o acompanhamento individualizado dos alunos do ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a busca ativa de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola.","id":9098049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a busca ativa de crian\u00e7as e adolescentes fora da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disciplinar, no \u00e2mbito dos sistemas de ensino, a organiza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do trabalho pedag\u00f3gico, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar de acordo com a realidade local.","id":9098050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar, no \u00e2mbito dos sistemas de ensino, a organiza\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do trabalho pedag\u00f3gico, incluindo adequa\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio escolar de acordo com a realidade local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratar exclusivamente de direitos diretamente relacionados \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.","id":9098051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar exclusivamente de direitos diretamente relacionados \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o algumas incumb\u00eancias. Assinale (F) para as afirmativas falsas e (V) para as afirmativas verdadeiras quanto \u00e1 algumas dessas incumb\u00eancias:(__) elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica;(__) terceirizar a administra\u00e7\u00e3o do seu pessoal e dos seus recursos materiais e financeiros;(__) assegurar o cumprimento dos 180 dias letivos e horasaula estabelecidas;(__) velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente;(__) prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":76411,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":76420,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":76405,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":76419,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2306342,"hashId":"1ee06633049a4cc8a21b10e908b64174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o algumas incumb\u00eancias. Assinale (F) para as afirmativas falsas e (V) para as afirmativas verdadeiras quanto \u00e1 algumas dessas incumb\u00eancias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) terceirizar a administra\u00e7\u00e3o do seu pessoal e dos seus recursos materiais e financeiros;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) assegurar o cumprimento dos 180 dias letivos e horasaula estabelecidas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) velar pelo cumprimento do plano de trabalho de cada docente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>) prover meios para a recupera\u00e7\u00e3o dos alunos de menor rendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9098059,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F) (V)","id":9098057,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (F) (V)","id":9098058,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (V)","id":9098059,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V) (F)","id":9098060,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2306342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Big Advice","descricao":"Big Advice","sigla":"","oab":false,"id":920,"slug":"big-advice"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parisi","sigla":"Prefeitura","id":4360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontramos a mesma ora\u00e7\u00e3o coordenada que \u201cA leitura ensina, mas tamb\u00e9m diverte\u201d, em qual alternativa:","provas":[{"id":76365,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parisi","sigla":"Prefeitura","id":4360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Big Advice","descricao":"Big Advice","sigla":"","oab":false,"id":920,"slug":"big-advice"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Big Advice - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:53:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2307666,"hashId":"5bf5c3029e63cff59ae1702c0ac542f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontramos a mesma ora\u00e7\u00e3o coordenada que \u201cA leitura ensina, mas tamb\u00e9m diverte\u201d, em qual alternativa:<\/p>","resposta":9104430,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o aprovo nem permito estas coisas.","id":9104430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o aprovo nem permito estas coisas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabe bastante, apesar disso deve estudar.","id":9104431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabe bastante, apesar disso deve estudar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o a vi crescer, e j\u00e1 est\u00e1 uma mo\u00e7a.","id":9104432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o a vi crescer, e j\u00e1 est\u00e1 uma mo\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Querem boas notas e n\u00e3o estudam.","id":9104433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Querem boas notas e n\u00e3o estudam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um corpo estranho foi detectado e ningu\u00e9m o retirou.","id":9104434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corpo estranho foi detectado e ningu\u00e9m o retirou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 100","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Big Advice","descricao":"Big Advice","sigla":"","oab":false,"id":920,"slug":"big-advice"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parisi","sigla":"Prefeitura","id":4360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201dHavia dinheiro nos ba\u00fas.\u201d Temos:","provas":[{"id":76365,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parisi","sigla":"Prefeitura","id":4360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Big Advice","descricao":"Big Advice","sigla":"","oab":false,"id":920,"slug":"big-advice"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Big Advice - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:53:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2307660,"hashId":"0ad7d0dd68cf458aac5fabc43bd25f44","enunciado":"<p>\u201dHavia dinheiro nos ba\u00fas.\u201d Temos:<\/p>","resposta":9104404,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito simples.","id":9104400,"corpo":"<p>Sujeito simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito composto.","id":9104401,"corpo":"<p>Sujeito composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito Oculto.","id":9104402,"corpo":"<p>Sujeito Oculto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito indeterminado.","id":9104403,"corpo":"<p>Sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":9104404,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analisando sintaticamente, responda as quest\u00f5es de 81 a 84:","id":521988,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando sintaticamente, responda as quest\u00f5es de 81 a 84:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Big Advice","descricao":"Big Advice","sigla":"","oab":false,"id":920,"slug":"big-advice"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parisi","sigla":"Prefeitura","id":4360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a conjuga\u00e7\u00e3o verbal, o verbo COMPOR, na 2\u00aa pessoa do singular, do pret\u00e9rito perfeito do indicativo \u00e9:","provas":[{"id":76365,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parisi","sigla":"Prefeitura","id":4360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Big Advice","descricao":"Big Advice","sigla":"","oab":false,"id":920,"slug":"big-advice"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Big Advice - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 10:53:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2307694,"hashId":"a04a6bf22441b661970e4b1599c3c791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a conjuga\u00e7\u00e3o verbal, o verbo COMPOR, na 2\u00aa pessoa do singular, do pret\u00e9rito perfeito do indicativo \u00e9:<\/p>","resposta":9104569,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compuseras.","id":9104568,"corpo":"<p>Compuseras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compuseste.","id":9104569,"corpo":"<p>Compuseste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compus\u00e9reis.","id":9104570,"corpo":"<p>Compus\u00e9reis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compunhas.","id":9104571,"corpo":"<p>Compunhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compor\u00e1s.","id":9104572,"corpo":"<p>Compor\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 100","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":76422,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":76385,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Advogado - 2017"},{"id":76386,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Assistente Social - 2017"},{"id":76388,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-bioquimico-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":76427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":76394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-medico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - M\u00e9dico - 2017"},{"id":76397,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Nutricionista - 2017"},{"id":76392,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":76423,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psicopedagogo - 2017"},{"id":76366,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Procurador Municipal - 2017"},{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":76411,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":76420,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":76405,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":76389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Enfermeiro - 2017"},{"id":76419,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 11:36:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2305930,"hashId":"863e5e989d1f74c1ee29068bb5f4d439","enunciado":"<p>Com refer\u00eancia ao texto \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":9096459,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201capenas\u201d (L.13) conota exclus\u00e3o.","id":9096458,"corpo":"<p>A palavra \u201capenas\u201d (L.13) conota exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cuma vez que\u201d (L. 10) indica causa. ","id":9096459,"corpo":"<p>A express\u00e3o \u201cuma vez que\u201d (L. 10) indica causa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cPorque\u201d (L.12) d\u00e1 a ideia de consequ\u00eancia.","id":9096460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cPorque\u201d (L.12) d\u00e1 a ideia de consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cj\u00e1\u201d (L.21) denota inclus\u00e3o.","id":9096461,"corpo":"<p>O termo \u201cj\u00e1\u201d (L.21) denota inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO1__Estou voltando de um fim de semana em Friburgo. Mas poderia estar regressando de qualquer cidade2 brasileira, que a situa\u00e7\u00e3o seria a mesma. \u00c9 que \u00e0s vezes uma melhor compreens\u00e3o do Brasil a gente encontra3 n\u00e3o nos tratados, mas num simples incidente cotidiano.4 __Por isto estou ali na estrada. O tr\u00e2nsito vai fluindo normalmente. De repente, na altura de Itabora\u00ed5 (como acontece frequentemente), o fluxo dos ve\u00edculos vai ficando mais lento. Descobre-se a causa: l\u00e1 est\u00e1 um6 policial de tr\u00e2nsito fazendo com que os autom\u00f3veis entrem em fila \u00fanica. Isto \u00e9 uma t\u00e9cnica que costumam7 usar para evitar engarrafamentos, sobretudo quando vai chegando o ver\u00e3o. Tal t\u00e9cnica, acredito, deve dar8 certo na Escandin\u00e1via, nunca aqui nos tr\u00f3picos. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria deve ter pensado que usando este9 processo evitaria que na altura de Mag\u00e9 o tr\u00e2nsito virasse um pandem\u00f4nio. Ela sabe que, se deixar, os10 motoristas v\u00e3o come\u00e7ar a ultrapassagem pela contram\u00e3o, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 praticamente movimento a\u00ed. \u00c911 uma forma de evitar desastres.12 __Este \u00e9 o problema. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria \u00e9 brasileira, mas n\u00e3o conhece os brasileiros. Porque ela13 apenas armou o cen\u00e1rio para a dramatiza\u00e7\u00e3o de mais uma cena representativa do car\u00e1ter nacional. Vamos14 come\u00e7ar a assistir ao rito do \"brasileiro esperto\" que \"leva vantagem em tudo\".15 __Ali estou com a fam\u00edlia tentando ser bom brasileiro.16 ________________________________(...)17 __Em breve j\u00e1 n\u00e3o somos uma fila \u00fanica, mas uma fila dupla est\u00e1 se formando sem que surja qualquer18 guarda alem\u00e3o ou sueco para controlar o que quer que seja. E a coisa n\u00e3o para a\u00ed. Est\u00e1, ao contr\u00e1rio, apenas19 come\u00e7ando.20 ________________________________(...)21 __Nisto percebo que j\u00e1 n\u00e3o somos tr\u00eas filas apenas, mas quatro e cinco filas indo em dire\u00e7\u00e3o ao caos.22 ________________________________(...)23 __Meu r\u00e1dio, por acaso, capta a voz de um policial comentando o engarrafamento: \"C\u00e2mbio \/ confus\u00e3o24 geral \/ danou tudo \/ n\u00e3o tem mais jeito \/ c\u00e2mbio\". Agora, sim, estamos todos ali perfeitamente brasileiros e25 infelizes, enquanto a raiva raia sangu\u00ednea e fresca em nossos nervos. Ali estamos, achando que \u00edamos iludir o26 FMI, que o capitalismo selvagem n\u00e3o nos prejudicaria. Ali estamos como o \"deputado pianista\" e o que vota27 seu desonesto jeton. Ali estamos como o militar, o ministro e o alto funcion\u00e1rio iludindo o imposto de renda.28 Ali estamos, posseiros e grileiros, governantes e governados, todos apalermados porque n\u00e3o sab\u00edamos que a29 hist\u00f3ria do pa\u00eds pode engarrafar.SANTANNA, Affonso Romano de. - ADAPTADO","id":521782,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estou voltando de um fim de semana em Friburgo. Mas poderia estar regressando de qualquer cidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 brasileira, que a situa\u00e7\u00e3o seria a mesma. \u00c9 que \u00e0s vezes uma melhor compreens\u00e3o do Brasil a gente encontra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 n\u00e3o nos tratados, mas num simples incidente cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Por isto estou ali na estrada. O tr\u00e2nsito vai fluindo normalmente. De repente, na altura de Itabora\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 (como acontece frequentemente), o fluxo dos ve\u00edculos vai ficando mais lento. Descobre-se a causa: l\u00e1 est\u00e1 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 policial de tr\u00e2nsito fazendo com que os autom\u00f3veis entrem em fila \u00fanica. Isto \u00e9 uma t\u00e9cnica que costumam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 usar para evitar engarrafamentos, sobretudo quando vai chegando o ver\u00e3o. Tal t\u00e9cnica, acredito, deve dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 certo na Escandin\u00e1via, nunca aqui nos tr\u00f3picos. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria deve ter pensado que usando este<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 processo evitaria que na altura de Mag\u00e9 o tr\u00e2nsito virasse um pandem\u00f4nio. Ela sabe que, se deixar, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 motoristas v\u00e3o come\u00e7ar a ultrapassagem pela contram\u00e3o, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 praticamente movimento a\u00ed. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 uma forma de evitar desastres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Este \u00e9 o problema. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria \u00e9 brasileira, mas n\u00e3o conhece os brasileiros. Porque ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 apenas armou o cen\u00e1rio para a dramatiza\u00e7\u00e3o de mais uma cena representativa do car\u00e1ter nacional. Vamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 come\u00e7ar a assistir ao rito do \"brasileiro esperto\" que \"leva vantagem em tudo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ali estou com a fam\u00edlia tentando ser bom brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em breve j\u00e1 n\u00e3o somos uma fila \u00fanica, mas uma fila dupla est\u00e1 se formando sem que surja qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 guarda alem\u00e3o ou sueco para controlar o que quer que seja. E a coisa n\u00e3o para a\u00ed. Est\u00e1, ao contr\u00e1rio, apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 come\u00e7ando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20  <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nisto percebo que j\u00e1 n\u00e3o somos tr\u00eas filas apenas, mas quatro e cinco filas indo em dire\u00e7\u00e3o ao caos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22  <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Meu r\u00e1dio, por acaso, capta a voz de um policial comentando o engarrafamento: \"C\u00e2mbio \/ confus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 geral \/ danou tudo \/ n\u00e3o tem mais jeito \/ c\u00e2mbio\". Agora, sim, estamos todos ali perfeitamente brasileiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 infelizes, enquanto a raiva raia sangu\u00ednea e fresca em nossos nervos. Ali estamos, achando que \u00edamos iludir o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 FMI, que o capitalismo selvagem n\u00e3o nos prejudicaria. Ali estamos como o \"deputado pianista\" e o que vota<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 seu desonesto jeton. Ali estamos como o militar, o ministro e o alto funcion\u00e1rio iludindo o imposto de renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Ali estamos, posseiros e grileiros, governantes e governados, todos apalermados porque n\u00e3o sab\u00edamos que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 hist\u00f3ria do pa\u00eds pode engarrafar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTANNA, Affonso Romano de. - ADAPTADO<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419407,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-causais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo sobre as redes de computadores e assinale a alternativa correta. I- As redes quanto ao tipo de transmiss\u00e3o podem ser Simplex ou Half-Duplex. II- Os cabos UTP s\u00e3o classificados por categorias, que indicam sua finalidade de uso. III- Na topologia de rede em anel, os computadores s\u00e3o ligados entre si em um caminho fechado. IV- O cabo UTP \u00e9 do tipo n\u00e3o blindado.","provas":[{"id":76385,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Advogado - 2017"},{"id":76423,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psicopedagogo - 2017"},{"id":76366,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Procurador Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 11:36:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2306161,"hashId":"0e6efbd56a2d6f5d86b8a5513358d8b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo sobre as redes de computadores e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As redes quanto ao tipo de transmiss\u00e3o podem ser Simplex ou Half-Duplex. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os cabos UTP s\u00e3o classificados por categorias, que indicam sua finalidade de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Na topologia de rede em anel, os computadores s\u00e3o ligados entre si em um caminho fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O cabo UTP \u00e9 do tipo n\u00e3o blindado.<\/p>","resposta":9097268,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":9097266,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9097267,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9097268,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":9097269,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":405136,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419862,"slug":"informatica-direcao-de-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma responsabilidade das secretarias municipais de sa\u00fade e distrito federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":76422,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":76386,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Assistente Social - 2017"},{"id":76388,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-bioquimico-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":76394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-medico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - M\u00e9dico - 2017"},{"id":76397,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Nutricionista - 2017"},{"id":76392,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":76389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 11:36:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2306058,"hashId":"3595d14f4754593910b3b49686eb4878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> \u00e9 uma responsabilidade das secretarias municipais de sa\u00fade e distrito federal com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":9096930,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destinar recursos municipais para compor o financiamento tripartite da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9096927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destinar recursos municipais para compor o financiamento tripartite da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Inserir a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia em sua rede de servi\u00e7os como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9096928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inserir a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia em sua rede de servi\u00e7os como t\u00e1tica priorit\u00e1ria de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio.","id":9096929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, executar e gerenciar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma universal, dentro do seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articular com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias de indu\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as curriculares nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. ","id":9096930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias de indu\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as curriculares nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa cuja afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o encontra respaldo na norma padr\u00e3o \u00e9 a","provas":[{"id":76422,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psic\u00f3logo - 2017"},{"id":76385,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Advogado - 2017"},{"id":76386,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Assistente Social - 2017"},{"id":76388,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-bioquimico-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2017"},{"id":76427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":76394,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-medico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - M\u00e9dico - 2017"},{"id":76397,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Nutricionista - 2017"},{"id":76392,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Fisioterapeuta - 2017"},{"id":76423,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psicopedagogo - 2017"},{"id":76366,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Procurador Municipal - 2017"},{"id":76416,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2017"},{"id":76411,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":23255,"slug":"professor-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":76420,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2017"},{"id":76405,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2017"},{"id":76389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Enfermeiro - 2017"},{"id":76419,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 11:36:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2305931,"hashId":"bfbc6067efde00b2af60092844d62c2e","enunciado":"<p>A alternativa cuja afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o encontra respaldo na norma padr\u00e3o \u00e9 a<\/p>","resposta":9096465,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cse\u201d (L.9) indica uma condi\u00e7\u00e3o.","id":9096462,"corpo":"<p>O voc\u00e1bulo \u201cse\u201d (L.9) indica uma condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201dbrasileiros\u201d (L.12), no contexto, tem deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":9096463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201dbrasileiros\u201d (L.12), no contexto, tem deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cpor acaso\u201d (L.23) pode ser substitu\u00edda por \u201cinesperadamente\u201d e sem preju\u00edzo de sentido do contexto. ","id":9096464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cpor acaso\u201d (L.23) pode ser substitu\u00edda por \u201cinesperadamente\u201d e sem preju\u00edzo de sentido do contexto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cao rito do brasileiro esperto\u201d (L.14), por ser complemento de um verbo com reg\u00eancia transitiva indireta pode ser substitu\u00edda pelo pronome obl\u00edquo \u2018lhe\u2019.","id":9096465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cao rito do brasileiro esperto\u201d (L.14), por ser complemento de um verbo com reg\u00eancia transitiva indireta pode ser substitu\u00edda pelo pronome obl\u00edquo \u2018lhe\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO1__Estou voltando de um fim de semana em Friburgo. Mas poderia estar regressando de qualquer cidade2 brasileira, que a situa\u00e7\u00e3o seria a mesma. \u00c9 que \u00e0s vezes uma melhor compreens\u00e3o do Brasil a gente encontra3 n\u00e3o nos tratados, mas num simples incidente cotidiano.4 __Por isto estou ali na estrada. O tr\u00e2nsito vai fluindo normalmente. De repente, na altura de Itabora\u00ed5 (como acontece frequentemente), o fluxo dos ve\u00edculos vai ficando mais lento. Descobre-se a causa: l\u00e1 est\u00e1 um6 policial de tr\u00e2nsito fazendo com que os autom\u00f3veis entrem em fila \u00fanica. Isto \u00e9 uma t\u00e9cnica que costumam7 usar para evitar engarrafamentos, sobretudo quando vai chegando o ver\u00e3o. Tal t\u00e9cnica, acredito, deve dar8 certo na Escandin\u00e1via, nunca aqui nos tr\u00f3picos. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria deve ter pensado que usando este9 processo evitaria que na altura de Mag\u00e9 o tr\u00e2nsito virasse um pandem\u00f4nio. Ela sabe que, se deixar, os10 motoristas v\u00e3o come\u00e7ar a ultrapassagem pela contram\u00e3o, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 praticamente movimento a\u00ed. \u00c911 uma forma de evitar desastres.12 __Este \u00e9 o problema. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria \u00e9 brasileira, mas n\u00e3o conhece os brasileiros. Porque ela13 apenas armou o cen\u00e1rio para a dramatiza\u00e7\u00e3o de mais uma cena representativa do car\u00e1ter nacional. Vamos14 come\u00e7ar a assistir ao rito do \"brasileiro esperto\" que \"leva vantagem em tudo\".15 __Ali estou com a fam\u00edlia tentando ser bom brasileiro.16 ________________________________(...)17 __Em breve j\u00e1 n\u00e3o somos uma fila \u00fanica, mas uma fila dupla est\u00e1 se formando sem que surja qualquer18 guarda alem\u00e3o ou sueco para controlar o que quer que seja. E a coisa n\u00e3o para a\u00ed. Est\u00e1, ao contr\u00e1rio, apenas19 come\u00e7ando.20 ________________________________(...)21 __Nisto percebo que j\u00e1 n\u00e3o somos tr\u00eas filas apenas, mas quatro e cinco filas indo em dire\u00e7\u00e3o ao caos.22 ________________________________(...)23 __Meu r\u00e1dio, por acaso, capta a voz de um policial comentando o engarrafamento: \"C\u00e2mbio \/ confus\u00e3o24 geral \/ danou tudo \/ n\u00e3o tem mais jeito \/ c\u00e2mbio\". Agora, sim, estamos todos ali perfeitamente brasileiros e25 infelizes, enquanto a raiva raia sangu\u00ednea e fresca em nossos nervos. Ali estamos, achando que \u00edamos iludir o26 FMI, que o capitalismo selvagem n\u00e3o nos prejudicaria. Ali estamos como o \"deputado pianista\" e o que vota27 seu desonesto jeton. Ali estamos como o militar, o ministro e o alto funcion\u00e1rio iludindo o imposto de renda.28 Ali estamos, posseiros e grileiros, governantes e governados, todos apalermados porque n\u00e3o sab\u00edamos que a29 hist\u00f3ria do pa\u00eds pode engarrafar.SANTANNA, Affonso Romano de. - ADAPTADO","id":521782,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estou voltando de um fim de semana em Friburgo. Mas poderia estar regressando de qualquer cidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 brasileira, que a situa\u00e7\u00e3o seria a mesma. \u00c9 que \u00e0s vezes uma melhor compreens\u00e3o do Brasil a gente encontra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 n\u00e3o nos tratados, mas num simples incidente cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Por isto estou ali na estrada. O tr\u00e2nsito vai fluindo normalmente. De repente, na altura de Itabora\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 (como acontece frequentemente), o fluxo dos ve\u00edculos vai ficando mais lento. Descobre-se a causa: l\u00e1 est\u00e1 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 policial de tr\u00e2nsito fazendo com que os autom\u00f3veis entrem em fila \u00fanica. Isto \u00e9 uma t\u00e9cnica que costumam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 usar para evitar engarrafamentos, sobretudo quando vai chegando o ver\u00e3o. Tal t\u00e9cnica, acredito, deve dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 certo na Escandin\u00e1via, nunca aqui nos tr\u00f3picos. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria deve ter pensado que usando este<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 processo evitaria que na altura de Mag\u00e9 o tr\u00e2nsito virasse um pandem\u00f4nio. Ela sabe que, se deixar, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 motoristas v\u00e3o come\u00e7ar a ultrapassagem pela contram\u00e3o, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 praticamente movimento a\u00ed. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 uma forma de evitar desastres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Este \u00e9 o problema. A pol\u00edcia rodovi\u00e1ria \u00e9 brasileira, mas n\u00e3o conhece os brasileiros. Porque ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 apenas armou o cen\u00e1rio para a dramatiza\u00e7\u00e3o de mais uma cena representativa do car\u00e1ter nacional. Vamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 come\u00e7ar a assistir ao rito do \"brasileiro esperto\" que \"leva vantagem em tudo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ali estou com a fam\u00edlia tentando ser bom brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em breve j\u00e1 n\u00e3o somos uma fila \u00fanica, mas uma fila dupla est\u00e1 se formando sem que surja qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 guarda alem\u00e3o ou sueco para controlar o que quer que seja. E a coisa n\u00e3o para a\u00ed. Est\u00e1, ao contr\u00e1rio, apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 come\u00e7ando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20  <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nisto percebo que j\u00e1 n\u00e3o somos tr\u00eas filas apenas, mas quatro e cinco filas indo em dire\u00e7\u00e3o ao caos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22  <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Meu r\u00e1dio, por acaso, capta a voz de um policial comentando o engarrafamento: \"C\u00e2mbio \/ confus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 geral \/ danou tudo \/ n\u00e3o tem mais jeito \/ c\u00e2mbio\". Agora, sim, estamos todos ali perfeitamente brasileiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 infelizes, enquanto a raiva raia sangu\u00ednea e fresca em nossos nervos. Ali estamos, achando que \u00edamos iludir o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 FMI, que o capitalismo selvagem n\u00e3o nos prejudicaria. Ali estamos como o \"deputado pianista\" e o que vota<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 seu desonesto jeton. Ali estamos como o militar, o ministro e o alto funcion\u00e1rio iludindo o imposto de renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Ali estamos, posseiros e grileiros, governantes e governados, todos apalermados porque n\u00e3o sab\u00edamos que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 hist\u00f3ria do pa\u00eds pode engarrafar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTANNA, Affonso Romano de. - ADAPTADO<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o usu\u00e1rio fechar a janela do navegador Firefox, al\u00e9m do atalho Atl + F4, ele pode utilizar o atalho:","provas":[{"id":76385,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Advogado - 2017"},{"id":76423,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Psicopedagogo - 2017"},{"id":76366,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penalva","sigla":"","id":5631,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-penalva-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-penalva-ma-2017-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Penalva - Procurador Municipal - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 11:36:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2306169,"hashId":"91432af98d5ba730a89c20bf278145e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o usu\u00e1rio fechar a janela do navegador Firefox, al\u00e9m do atalho <strong>Atl<\/strong> + <strong>F4<\/strong>, ele pode utilizar o atalho:<\/p>","resposta":9097287,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + X","id":9097286,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + X<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + W","id":9097287,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + W<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + F ","id":9097288,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + C","id":9097289,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420064,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o controle judicial dos atos administrativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25025,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453,"slug":"policial-militar"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2017-iades-policial-militar","tipo":1,"nome":"IADES - PMDF - Policial Militar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 11:36:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":848466,"hashId":"74060c063a110636a555b21169125b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o controle judicial dos atos administrativos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2932289,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estagi\u00e1rio que atua no servi\u00e7o p\u00fablico est\u00e1 sujeito a responsabiliza\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, salvo se atua a t\u00edtulo gratuito e de forma tempor\u00e1ria.","id":2932286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estagi\u00e1rio que atua no servi\u00e7o p\u00fablico est\u00e1 sujeito a responsabiliza\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa, salvo se atua a t\u00edtulo gratuito e de forma tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O terceiro poder\u00e1 ser responsabilizado pelas san\u00e7\u00f5es cominadas na Lei de Improbidade Administrativa, ainda que n\u00e3o identificado algum agente p\u00fablico como autor do ato \u00edmprobo. Por isso, \u00e9 vi\u00e1vel a propositura de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa exclusivamente contra particular.","id":2932287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro poder\u00e1 ser responsabilizado pelas san\u00e7\u00f5es cominadas na Lei de Improbidade Administrativa, ainda que n\u00e3o identificado algum agente p\u00fablico como autor do ato \u00edmprobo. Por isso, \u00e9 vi\u00e1vel a propositura de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa exclusivamente contra particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comete ato de improbidade administrativa o m\u00e9dico que cobra honor\u00e1rios por procedimento realizado em hospital privado que tamb\u00e9m seja conveniado \u00e0 rede p\u00fablica de sa\u00fade, mesmo que o atendimento n\u00e3o seja custeado pelo pr\u00f3prio sistema p\u00fablico de sa\u00fade.","id":2932288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comete ato de improbidade administrativa o m\u00e9dico que cobra honor\u00e1rios por procedimento realizado em hospital privado que tamb\u00e9m seja conveniado \u00e0 rede p\u00fablica de sa\u00fade, mesmo que o atendimento n\u00e3o seja custeado pelo pr\u00f3prio sistema p\u00fablico de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tortura de preso custodiado em delegacia praticada por policial constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2932289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tortura de preso custodiado em delegacia praticada por policial constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conceito legal de improbidade administrativa \u00e9 el\u00e1stico e comporta interpreta\u00e7\u00e3o abrangente. Por isso, ensejam o reconhecimento de ato de improbidade administrativa eventuais abusos perpetrados por agentes p\u00fablicos durante abordagem policial, caso os ofendidos pela conduta sejam particulares que n\u00e3o estavam no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2932290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito legal de improbidade administrativa \u00e9 el\u00e1stico e comporta interpreta\u00e7\u00e3o abrangente. Por isso, ensejam o reconhecimento de ato de improbidade administrativa eventuais abusos perpetrados por agentes p\u00fablicos durante abordagem policial, caso os ofendidos pela conduta sejam particulares que n\u00e3o estavam no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":342695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/848466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que seja interposta a\u00e7\u00e3o em face do Munic\u00edpio: o autor da a\u00e7\u00e3o pleiteia presta\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, constatando-se que o autor n\u00e3o apresentou nenhum pedido no \u00e2mbito administrativo reivindicando tal presta\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Nesse caso, seria CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59874,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Luzia","sigla":"","id":4858,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-luzia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-luzia-mg-2017-fumarc-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Santa Luzia - Advogado do Procon - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 11:34:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1800623,"hashId":"8623a0a7fddadf43e27733387dfe0a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que seja interposta a\u00e7\u00e3o em face do Munic\u00edpio: o autor da a\u00e7\u00e3o pleiteia presta\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, constatando-se que o autor n\u00e3o apresentou nenhum pedido no \u00e2mbito administrativo reivindicando tal presta\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade competente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, seria <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6888506,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 quest\u00e3o preliminar a ser arguida pelo Munic\u00edpio.","id":6888505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver\u00e1 quest\u00e3o preliminar a ser arguida pelo Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta ao autor da a\u00e7\u00e3o interesse processual.","id":6888506,"corpo":"<p>falta ao autor da a\u00e7\u00e3o interesse processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor deveria esgotar a via administrativa antes de interpor a\u00e7\u00e3o judicial.","id":6888507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor deveria esgotar a via administrativa antes de interpor a\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tal pretens\u00e3o somente poderia ser aduzida em sede de mandado de seguran\u00e7a.","id":6888508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal pretens\u00e3o somente poderia ser aduzida em sede de mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1800623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir sobre os casos suspeitos de Dengue segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:I - Todo paciente que apresenta doen\u00e7a febril aguda com dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 sete dias, acompanhada de pelo menos dois dos sintomas como cefal\u00e9ia, dor retro-orbit\u00e1ria, mialgias, artralgias, prostra\u00e7\u00e3o ou exantema, associados ou n\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de hemorragias.II - Ter estado, nos \u00faltimos 15 dias, em \u00e1rea onde esteja ocorrendo transmiss\u00e3o de dengue ou tenha a presen\u00e7a de Aedes aegypti.III \u2013 Ter hist\u00f3rico de moradia em casa de pau-a-pique, morar perto de ou nadar em lagoas com caramujos e locais com infesta\u00e7\u00e3o de insetos.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":50931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:05:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537253,"hashId":"9df4cf723ad7f14c079c1efd04489ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir sobre os casos suspeitos de Dengue segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Todo paciente que apresenta doen\u00e7a febril aguda com dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 sete dias, acompanhada de pelo menos dois dos sintomas como cefal\u00e9ia, dor retro-orbit\u00e1ria, mialgias, artralgias, prostra\u00e7\u00e3o ou exantema, associados ou n\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de hemorragias.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Ter estado, nos \u00faltimos 15 dias, em \u00e1rea onde esteja ocorrendo transmiss\u00e3o de dengue ou tenha a presen\u00e7a de Aedes aegypti.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III \u2013 Ter hist\u00f3rico de moradia em casa de pau-a-pique, morar perto de ou nadar em lagoas com caramujos e locais com infesta\u00e7\u00e3o de insetos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5749891,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5749891,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5749892,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5749893,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5749894,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1537253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA principal complica\u00e7\u00e3o aguda da Diabetes Mellitus tipo 1 \u00e9 denominada _______________________, que pode ser desencadeada por fatores como omiss\u00e3o de dose de insulina ou situa\u00e7\u00f5es de estresse agudo como infec\u00e7\u00f5es, traumas ou emerg\u00eancias cardiovasculares.\u201dCompleta corretamente a lacuna do texto a alternativa:","provas":[{"id":50931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537248,"hashId":"882c09dc3207e722d0f0c745cacf4068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA principal complica\u00e7\u00e3o aguda da Diabetes Mellitus tipo 1 \u00e9 denominada _______________________, que pode ser desencadeada por fatores como omiss\u00e3o de dose de insulina ou situa\u00e7\u00f5es de estresse agudo como infec\u00e7\u00f5es, traumas ou emerg\u00eancias cardiovasculares.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente a lacuna do texto a alternativa:<\/p>","resposta":5749878,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e9 diab\u00e9tico.","id":5749876,"corpo":"<p>P\u00e9 diab\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado hiperosmolar hiperglic\u00eamico.","id":5749877,"corpo":"<p>Estado hiperosmolar hiperglic\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica.","id":5749878,"corpo":"<p>Cetoacidose diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a cerebrovascular.","id":5749879,"corpo":"<p>Doen\u00e7a cerebrovascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1537248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola estadual Machado de Assis recebeu novos livros did\u00e1ticos para o primeiro ano do ensino fundamental. Os livros estavam marcados com a indica\u00e7\u00e3o de uma estrela. Com base no Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico, essa indica\u00e7\u00e3o significa que:","provas":[{"id":50647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1529754,"hashId":"875047162420ce2e7b05cc29f6df6e53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola estadual Machado de Assis recebeu novos livros did\u00e1ticos para o primeiro ano do ensino fundamental. Os livros estavam marcados com a indica\u00e7\u00e3o de uma estrela. Com base no Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico, essa indica\u00e7\u00e3o significa que:<\/p>","resposta":5716803,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livro \u00e9 recomendado com distin\u00e7\u00e3o.","id":5716801,"corpo":"<p>O livro \u00e9 recomendado com distin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O livro \u00e9 altamente recomendado.","id":5716802,"corpo":"<p>O livro \u00e9 altamente recomendado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O livro \u00e9 recomendado com ressalvas.","id":5716803,"corpo":"<p>O livro \u00e9 recomendado com ressalvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrela representa que o livro \u00e9 destinado ao primeiro ano do ensino fundamental.","id":5716804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrela representa que o livro \u00e9 destinado ao primeiro ano do ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1529754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o acentuadas corretamente:","provas":[{"id":50845,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Artes - 2017"},{"id":50854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Ci\u00eancias - 2017"},{"id":50858,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2017"},{"id":50860,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Geografia - 2017"},{"id":50862,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Hist\u00f3ria - 2017"},{"id":50864,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2017"},{"id":50867,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2017-ameosc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Professor de Matem\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1534742,"hashId":"491f6e86ee8670bfb3eb4f53049645bb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o acentuadas corretamente:<\/p>","resposta":5738848,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3len \/ \u00edons.","id":5738848,"corpo":"<p>P\u00f3len \/ \u00edons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joque\u00ed \/ tun\u00e9is.","id":5738849,"corpo":"<p>Joque\u00ed \/ tun\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armaz\u00e9ns \/ bic\u00e9ps.","id":5738850,"corpo":"<p>Armaz\u00e9ns \/ bic\u00e9ps.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fac\u00edl \/ cad\u00e1ver.","id":5738851,"corpo":"<p>Fac\u00edl \/ cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1534742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Er\u00ea","sigla":"Prefeitura","id":4363,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das ora\u00e7\u00f5es abaixo utiliza uma palavra par\u00f4nima e\/ou hom\u00f4nima fora de seu contexto. Indique-a: ","provas":[{"id":50696,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Er\u00ea","sigla":"Prefeitura","id":4363,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2017"},{"id":50700,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Er\u00ea","sigla":"Prefeitura","id":4363,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 08:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1530994,"hashId":"05e47dde168d6ae54cf25a139c8a6fa3","enunciado":"<p>Uma das ora\u00e7\u00f5es abaixo utiliza uma palavra par\u00f4nima e\/ou hom\u00f4nima fora de seu contexto. Indique-a: <\/p>","resposta":5722378,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bandeira foi arriada no final da tarde. ","id":5722374,"corpo":"<p>A bandeira foi arriada no final da tarde. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O documento foi inserto no relat\u00f3rio. ","id":5722375,"corpo":"<p>O documento foi inserto no relat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mam\u00e3e cozeu uma maravilhosa lasanha. ","id":5722376,"corpo":"<p>Mam\u00e3e cozeu uma maravilhosa lasanha. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sino da igrejinha soava \u00e0s 6. ","id":5722377,"corpo":"<p>O sino da igrejinha soava \u00e0s 6. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os anjos acenderam ao c\u00e9u.","id":5722378,"corpo":"<p>Os anjos acenderam ao c\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1530994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"It can be inferred from text 6A6AAA that regarding the reach of its activities, the Arizona Judicial Department\u2019s ITD supplies the Court with solutions","provas":[{"id":27988,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-7"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2017-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 14:29:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":925048,"hashId":"e6d44f64d5102cc8b22625787ab7974b","enunciado":"It can be inferred from text 6A6AAA that regarding the reach of its\r\nactivities, the Arizona Judicial Department\u2019s ITD supplies the Court\r\nwith solutions","resposta":3246092,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"which must be delivered across the state to become effective.","id":3246091,"corpo":"which must be delivered across the state to become effective.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"to IT issues which may be faced by various Court customers.","id":3246092,"corpo":"to IT issues which may be faced by various Court customers.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"which depends on the feedback of all Court customers to be applied.","id":3246093,"corpo":"which depends on the feedback of all Court customers to be\r\napplied.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"to particular situations which occurs specifically to judges.","id":3246094,"corpo":"to particular situations which occurs specifically to judges.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355260,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27988\/32.gif\">","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/925048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-ii-area-suporte-administrativo-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir destacam elementos que comp\u00f5em a Teoria das Cinco For\u00e7as para an\u00e1lise da vantagem competitiva das empresas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":27239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":13847,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-ii-area-suporte-administrativo-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2017-fgv-tecnico-de-nivel-superior-ii-area-suporte-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Suporte Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:43:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":910313,"hashId":"cb2642ddd3cbe047cef2d399446a56f3","enunciado":"As op\u00e7\u00f5es a seguir destacam elementos que comp\u00f5em a Teoria\r\ndas Cinco For\u00e7as para an\u00e1lise da vantagem competitiva das\r\nempresas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3189112,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtos substitutos.","id":3189110,"corpo":"Produtos substitutos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compradores.","id":3189111,"corpo":"Compradores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancias reguladoras.","id":3189112,"corpo":"Ag\u00eancias reguladoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecedores.","id":3189113,"corpo":"Fornecedores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Concorrentes.","id":3189114,"corpo":" Concorrentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352800,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404616,"slug":"administracao-geral-analise-competitiva-e-estrategias-genericas"}],"slug":"administracao-geral\/910313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":938,"slug":"instituto-selecao"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 1","id":3300,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefito-1-pe"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um treinamento do qual Artur participou ao ingressar na carreira p\u00fablica, a Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o foi um assunto muito abordado, principalmente no que se refere \u00e0 seguran\u00e7a das senhas utilizadas pelos servidores para acessar a rede da institui\u00e7\u00e3o na qual trabalham. Pensando em tornar sua senha a mais segura poss\u00edvel, Artur listou tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: I. Utilizar uma palavra completa do dicion\u00e1rio como senha. II. Utilizar uma combina\u00e7\u00e3o de letras e n\u00fameros aleat\u00f3rios. III. Utilizar uma combina\u00e7\u00e3o de letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas. Dentre as op\u00e7\u00f5es listadas, quais s\u00e3o aquelas que Artur poder\u00e1 adotar para que sua senha seja efetivamente segura?","provas":[{"id":26782,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 1","id":3300,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefito-1-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":938,"slug":"instituto-selecao"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-1-pe-2017-instituto-selecao-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Sele\u00e7\u00e3o - CREFITO 1 - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:42:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":897570,"hashId":"3280ccf3ea14563e420c75d378fc50ba","enunciado":"<p>Em um treinamento do qual Artur participou ao ingressar na carreira p\u00fablica,\r\na Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o foi um assunto muito abordado, principalmente\r\nno que se refere \u00e0 seguran\u00e7a das senhas utilizadas pelos servidores para\r\nacessar a rede da institui\u00e7\u00e3o na qual trabalham.\r\nPensando em tornar sua senha a mais segura poss\u00edvel, Artur listou tr\u00eas\r\nop\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI. Utilizar uma palavra completa do dicion\u00e1rio como senha.\r\n<\/p><p>II. Utilizar uma combina\u00e7\u00e3o de letras e n\u00fameros aleat\u00f3rios.\r\n<\/p><p>III. Utilizar uma combina\u00e7\u00e3o de letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.\r\n<\/p><p>Dentre as op\u00e7\u00f5es listadas, quais s\u00e3o aquelas que Artur poder\u00e1 adotar para\r\nque sua senha seja efetivamente segura?<\/p>","resposta":3141522,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3141520,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III.","id":3141521,"corpo":" I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3141522,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3141523,"corpo":"II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3141524,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350626,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/897570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento no texto constitucional, assinale a alternativa correta sobre os Direitos Pol\u00edticos (Dos Direitos e Garantias Fundamentais).","provas":[{"id":28786,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sc-sc-2017-fepese-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":940086,"hashId":"e670261e0c45ac9a19da7fd08df15120","enunciado":"Com fundamento no texto constitucional, assinale a alternativa correta sobre os Direitos Pol\u00edticos (Dos Direitos e Garantias Fundamentais).","resposta":3293777,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estrangeiros podem alistar-se como eleitores.","id":3293775,"corpo":"Os estrangeiros podem alistar-se como\r\neleitores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Prefeito a idade m\u00ednima de trinta anos.","id":3293776,"corpo":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Prefeito a\r\nidade m\u00ednima de trinta anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os analfabetos.","id":3293777,"corpo":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos\r\npara os analfabetos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de dezesseis anos.","id":3293778,"corpo":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios\r\npara os maiores de dezesseis anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Vereador a idade m\u00ednima de vinte e um anos.","id":3293779,"corpo":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Vereador a\r\nidade m\u00ednima de vinte e um anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358295,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/940086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Gest\u00e3o de Projetos \u00e9 recorrente se subdividir o projeto em etapas. S\u00e3o comumente aceitas e adotadas, por profissionais e autores, as seguintes:","provas":[{"id":75167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"conter-2017-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2269545,"hashId":"bdb8bd7416e9d84b83ac59492d088b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Gest\u00e3o de Projetos \u00e9 recorrente se subdividir o projeto em etapas. S\u00e3o comumente aceitas e adotadas, por profissionais e autores, as seguintes:<\/p>","resposta":8935497,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicia\u00e7\u00e3o\/concep\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, controle\/monitoramento e encerramento.","id":8935497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inicia\u00e7\u00e3o\/concep\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, controle\/monitoramento e encerramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual, determina\u00e7\u00e3o dos objetivos, identifica\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, estabelecimento de recursos, implementa\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8935498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual, determina\u00e7\u00e3o dos objetivos, identifica\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, estabelecimento de recursos, implementa\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e execu\u00e7\u00e3o.","id":8935499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualifica\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, operacionaliza\u00e7\u00e3o e feedback.","id":8935500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prepara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, operacionaliza\u00e7\u00e3o e <em>feedback<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, defini\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e operacionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8935501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prepara\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, defini\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e operacionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As arquiteturas mais comuns de processadores s\u00e3o CISC e RISC. Processadores com arquitetura RISC:","provas":[{"id":75166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conter-2017-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2269143,"hashId":"8ba37f93d5be6fcb5e12b0e4949eb8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As arquiteturas mais comuns de processadores s\u00e3o CISC e RISC. Processadores com arquitetura RISC:<\/p>","resposta":8934013,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o usados atualmente em todos os processadores das marcas Intel e AMD.","id":8934009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o usados atualmente em todos os processadores das marcas Intel e AMD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam a vantagem de reduzir o tamanho do c\u00f3digo execut\u00e1vel, j\u00e1 que possuem muitas das instru\u00e7\u00f5es guardadas internamente no processador.","id":8934010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam a vantagem de reduzir o tamanho do c\u00f3digo execut\u00e1vel, j\u00e1 que possuem muitas das instru\u00e7\u00f5es guardadas internamente no processador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executam as instru\u00e7\u00f5es com menos rapidez do que os processadores CISC.","id":8934011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executam as instru\u00e7\u00f5es com menos rapidez do que os processadores CISC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fazem uso de pipelining, recurso que permite completar os est\u00e1gios de ciclo de clock.","id":8934012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o fazem uso de <em>pipelining<\/em>, recurso que permite completar os est\u00e1gios de ciclo de <em>clock<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suportam menos instru\u00e7\u00f5es do que processadores com arquitetura CISC.","id":8934013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suportam menos instru\u00e7\u00f5es do que processadores com arquitetura CISC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Poderes Administrativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63648,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhais","sigla":"","id":3854,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhais-pr-2017-instituto-aocp-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Pinhais - Procurador - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 15:24:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1943831,"hashId":"a25eee7417743c8e152be65fd2b98bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos Poderes Administrativos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7521016,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O excesso de poder ocorre quando a autoridade p\u00fablica atua fora dos limites de sua compet\u00eancia, praticando atos que n\u00e3o est\u00e3o previamente estipulados por lei. Tratase, assim, de v\u00edcio de compet\u00eancia, o que torna o ato n\u00e3o suscet\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","id":7521015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de poder ocorre quando a autoridade p\u00fablica atua fora dos limites de sua compet\u00eancia, praticando atos que n\u00e3o est\u00e3o previamente estipulados por lei. Tratase, assim, de v\u00edcio de compet\u00eancia, o que torna o ato n\u00e3o suscet\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio det\u00e9m compet\u00eancia para analisar os atos administrativos no que tange aos aspectos da legalidade. Assim, n\u00e3o cabe ao judici\u00e1rio julgar o m\u00e9rito de um ato administrativo discricion\u00e1rio.","id":7521016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Judici\u00e1rio det\u00e9m compet\u00eancia para analisar os atos administrativos no que tange aos aspectos da legalidade. Assim, n\u00e3o cabe ao judici\u00e1rio julgar o m\u00e9rito de um ato administrativo discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder disciplinar pode ser exercido independentemente de v\u00ednculo de natureza especial com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":7521017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder disciplinar pode ser exercido independentemente de v\u00ednculo de natureza especial com a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamentos aut\u00f4nomos s\u00e3o aqueles editados para a fiel execu\u00e7\u00e3o da lei, n\u00e3o podendo inovar o ordenamento jur\u00eddico, mas somente complementar a lei. ","id":7521018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamentos aut\u00f4nomos s\u00e3o aqueles editados para a fiel execu\u00e7\u00e3o da lei, n\u00e3o podendo inovar o ordenamento jur\u00eddico, mas somente complementar a lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o existente entre os entes da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, que permite a primeira controlar os atos da segunda, decorre do poder hier\u00e1rquico.","id":7521019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o existente entre os entes da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, que permite a primeira controlar os atos da segunda, decorre do poder hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1943831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos professores n\u00e3o admitem os erros, outros n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia da import\u00e2ncia do seu papel na sociedade. De acordo com Paulo Freire (1921-1997), seria correto dizer que o professor deve:","provas":[{"id":50647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2017-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 17:04:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1529728,"hashId":"d891e94d2e8da8f182efaff7c7d8e04a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos professores n\u00e3o admitem os erros, outros n\u00e3o t\u00eam consci\u00eancia da import\u00e2ncia do seu papel na sociedade. De acordo com Paulo Freire (1921-1997), seria correto dizer que o professor deve:<\/p>","resposta":5716688,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter consci\u00eancia de sua incompletude ao aproximar-se dos alunos de forma a construir o conhecimento junto deles, saber escut\u00e1-los e ter a capacidade de analisar diferentes situa\u00e7\u00f5es, sendo sens\u00edvel aos problemas para resolv\u00ea-los de forma acolhedora.","id":5716688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter consci\u00eancia de sua incompletude ao aproximar-se dos alunos de forma a construir o conhecimento junto deles, saber escut\u00e1-los e ter a capacidade de analisar diferentes situa\u00e7\u00f5es, sendo sens\u00edvel aos problemas para resolv\u00ea-los de forma acolhedora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expor seus conhecimentos de forma autorit\u00e1ria aos alunos e negar qualquer possibilidade de abertura ao di\u00e1logo com eles, visto que o desenvolvimento discente ainda n\u00e3o est\u00e1 completo.","id":5716689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor seus conhecimentos de forma autorit\u00e1ria aos alunos e negar qualquer possibilidade de abertura ao di\u00e1logo com eles, visto que o desenvolvimento discente ainda n\u00e3o est\u00e1 completo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esconder seus erros e punir quando o aluno erra, pois s\u00f3 assim o professor ser\u00e1 reconhecido como um agente do saber que det\u00e9m o conhecimento de forma inquestion\u00e1vel.","id":5716690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esconder seus erros e punir quando o aluno erra, pois s\u00f3 assim o professor ser\u00e1 reconhecido como um agente do saber que det\u00e9m o conhecimento de forma inquestion\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encarar os problemas de forma natural, pois n\u00e3o adianta tentar resolver casos de indisciplina se os alunos ainda n\u00e3o possuem maturidade suficiente para serem conscientes do processo educativo.","id":5716691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encarar os problemas de forma natural, pois n\u00e3o adianta tentar resolver casos de indisciplina se os alunos ainda n\u00e3o possuem maturidade suficiente para serem conscientes do processo educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1529728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia (SELIC), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61013,"cargo":{"descricao":"Assistente Financeiro","id":6338,"slug":"assistente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional dos T\u00e9cnicos em Radiologia","sigla":"CONTER","id":196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"conter"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conter-2017-quadrix-assistente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONTER - Assistente Financeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 17:20:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855894,"hashId":"060852bafe3409b980d68f04f1dcc49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia (SELIC), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7136938,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conte com lastro para as opera\u00e7\u00f5es contratadas entre o BC e o Tesouro.","id":7136937,"corpo":"<p>conte com lastro para as opera\u00e7\u00f5es contratadas entre o BC e o Tesouro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetue a emiss\u00e3o, o resgate, o pagamento dos juros e a cust\u00f3dia dos t\u00edtulos sob sua responsabilidade.","id":7136938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetue a emiss\u00e3o, o resgate, o pagamento dos juros e a cust\u00f3dia dos t\u00edtulos sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja composto, entre outros, por t\u00edtulos da d\u00edvida externa brasileira.","id":7136939,"corpo":"<p>seja composto, entre outros, por t\u00edtulos da d\u00edvida externa brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja gerido pelo BC e operado em parceria com as bolsas de valores.","id":7136940,"corpo":"<p>seja gerido pelo BC e operado em parceria com as bolsas de valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es independa da disponibilidade imediata de t\u00edtulos e recursos nas contas dos participantes.","id":7136941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liquida\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es independa da disponibilidade imediata de t\u00edtulos e recursos nas contas dos participantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Liquida\u00e7\u00e3o, Cust\u00f3dia e Compensa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Liquida\u00e7\u00e3o, Cust\u00f3dia e Compensa\u00e7\u00e3o","pai":404741,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397737,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistemas-de-liquidacao-custodia-e-compensacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de capitais","oab":false,"nome":"Mercado de capitais","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397752,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-capitais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns pacientes oncol\u00f3gicos apresentam\nquadro de neutropenia (&lt;1000 c\u00e9lulas\/mm3).\nNessas situa\u00e7\u00f5es, a conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":46017,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2017"},{"id":46059,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"uff-2017-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:57:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1396750,"hashId":"c69f7054b6de300558a3017c1b89cb74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns pacientes oncol\u00f3gicos apresentam\nquadro de neutropenia (&lt;1000 c\u00e9lulas\/mm3).\nNessas situa\u00e7\u00f5es, a conduta correta \u00e9:<\/p>","resposta":5141076,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o indicar qualquer tipo de restri\u00e7\u00e3o.","id":5141073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o indicar qualquer tipo de restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" utilizar iogurtes e leite fermentados.","id":5141074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> utilizar iogurtes e leite fermentados.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nunca consumir frutas e verduras de qualquer\nforma.","id":5141075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nunca consumir frutas e verduras de qualquer\nforma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar leites e derivados somente\npasteurizados e esterilizados.","id":5141076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar leites e derivados somente\npasteurizados e esterilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419451,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1396750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as particularidades dos diversos tipos de insulinas e seus an\u00e1logos, em especial quanto a in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o, pico e dura\u00e7\u00e3o de efeito. A maior similaridade com Glargina ser\u00e1 encontrada em","provas":[{"id":56587,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2017-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 22:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1690714,"hashId":"57ae1d32e8996f4fa4de1fd170485623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as particularidades dos diversos tipos de insulinas e seus an\u00e1logos, em especial quanto a in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o, pico e dura\u00e7\u00e3o de efeito. A maior similaridade com Glargina ser\u00e1 encontrada em<\/p>","resposta":6390100,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Lispro.","id":6390099,"corpo":"<p> Lispro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detemir. ","id":6390100,"corpo":"<p>Detemir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asparte.","id":6390101,"corpo":"<p>Asparte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glulisina. ","id":6390102,"corpo":"<p>Glulisina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Degludeca.","id":6390103,"corpo":"<p>Degludeca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123,"slug":"tecnico-em-politicas-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124,"slug":"tecnico-em-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as institui\u00e7\u00f5es listadas a seguir \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Autarquia 2. Empresa P\u00fablica 3. Sociedade de Economia Mista ( ) servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada. ( ) entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, criado por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em Direito. ( ) entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am em sua maioria \u00e0 Uni\u00e3o ou \u00e0 entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a correla\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":28104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":14123,"slug":"tecnico-em-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2017"},{"id":28105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental","id":14124,"slug":"tecnico-em-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o de Rond\u00f4nia","sigla":"SEPOG","id":3344,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sepog-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sepog-ro-2017-fgv-tecnico-em-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPOG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Governamental - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 11:13:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":927366,"hashId":"50b17be6a2a27b5dab2944124c840c26","enunciado":"<p>Relacione as institui\u00e7\u00f5es listadas a seguir \u00e0s suas respectivas\r\ndefini\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>1. Autarquia\r\n<\/p><p>2. Empresa P\u00fablica\r\n<\/p><p>3. Sociedade de Economia Mista<\/p><p>\r\n( ) servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica,\r\npatrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor\r\nfuncionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira\r\ndescentralizada.\r\n<\/p><p>( ) entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado,\r\ncom patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, criado\r\npor lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o\r\ngoverno seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de\r\nconveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer\r\ndas formas admitidas em Direito.\r\n<\/p><p>( ) entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado,\r\ncriada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a\r\nforma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto\r\nperten\u00e7am em sua maioria \u00e0 Uni\u00e3o ou \u00e0 entidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p><p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica a correla\u00e7\u00e3o correta, de cima para\r\nbaixo.<\/p>","resposta":3253360,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2 e 1.","id":3253359,"corpo":"3, 2 e 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":3253360,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":3253361,"corpo":"2, 3 e 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2.","id":3253362,"corpo":"1, 3 e 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1 e 2.","id":3253363,"corpo":"3, 1 e 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355724,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/927366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os versos abaixo e assinale a alternativa correta.O branco a\u00e7\u00facar que ado\u00e7ar\u00e1 meu caf\u00e9\/ nesta manh\u00e3 de Ipanema\/ n\u00e3o foi produzido por mim\/ nem surgiu dentro do a\u00e7ucareiro por milagre.\/ [...] Este a\u00e7\u00facar era cana\/ e veio dos canaviais extensos\/ que n\u00e3o nascem por acaso\/ no rega\u00e7o do vale.\/ Em lugares distantes, onde n\u00e3o h\u00e1 hospital nem escola,\/ homens que n\u00e3o sabem ler e morrem de fome\/ aos vinte e sete anos\/ plantaram e colheram a cana que viraria a\u00e7\u00facar. (F. Gullar)Nos versos acima, h\u00e1","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 21:22:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124068,"hashId":"c2fef4031ccfd7b94d269aa6134b62b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os versos abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O branco a\u00e7\u00facar que ado\u00e7ar\u00e1 meu caf\u00e9\/ nesta manh\u00e3 de Ipanema\/ n\u00e3o foi produzido por mim\/ nem surgiu dentro do a\u00e7ucareiro por milagre.\/ [...] Este a\u00e7\u00facar era cana\/ e veio dos canaviais extensos\/ que n\u00e3o nascem por acaso\/ no rega\u00e7o do vale.\/ Em lugares distantes, onde n\u00e3o h\u00e1 hospital nem escola,\/ homens que n\u00e3o sabem ler e morrem de fome\/ aos vinte e sete anos\/ plantaram e colheram a cana que viraria a\u00e7\u00facar. <em>(F. Gullar)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos versos acima, h\u00e1<\/p>","resposta":3997050,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas.","id":3997048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.","id":3997049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":3997050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":3997051,"corpo":"<p>quatro ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas e uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the sentence \u201cIt\u2019s never too late to make changes to prevent diseases that may end your flying career\u201d, the modal verb \u201cmay\u201d expresses __________.","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 21:22:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124085,"hashId":"b0ec633f9658b743e3057f5903fd29df","enunciado":"<p align=justify>In the sentence \u201cIt\u2019s never too late to make changes to\r\nprevent diseases that may end your flying career\u201d, the modal verb\r\n\u201cmay\u201d expresses __________.<\/p>","resposta":3997119,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ability","id":3997116,"corpo":"ability","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessity","id":3997117,"corpo":"necessity","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deduction","id":3997118,"corpo":"deduction","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibility","id":3997119,"corpo":"possibility","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 34, 35, 36 and 37.1 It\u2019s never too late to make changes to prevent diseases\tthat may end your flying career. And becoming healthier\tdoesn\u2019t mean you have to make major changes. Here are\tsome tips on what you can do today to keep yourself in the5 air for years to come.\t- take the stairs instead of riding the elevator;\t- limit red meat;\t- consume more vegetables;\t- wear UV-blocking sunglasses;10 - walk more;\t- try a yoga class;\t- don\u2019t smoke;\t- drink a lot of water;\t- find an activity that you love after retirement.Fonte:http:\/\/goo.gl\/W3uCrU Acess 30\/05\/2017","id":387711,"enunciado":"<p><strong>Read the text and answer questions 34, 35, 36 and 37.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> It\u2019s never too late to make changes to prevent diseases<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthat may end your flying career. And becoming <u>healthier<\/u><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoesn\u2019t mean you have to make major changes. Here are<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsome tips on what you can do today to keep <strong>yourself <\/strong>in the<\/p><p><em>5 <\/em>air for years to come.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- take the stairs instead of riding the elevator;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- limit red meat;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- consume more vegetables;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- wear UV-blocking sunglasses;<\/p><p><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - walk more;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- try a yoga class;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- don\u2019t smoke;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- drink a lot of water;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t- find an activity that you love after retirement.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte:http:\/\/goo.gl\/W3uCrU Acess 30\/05\/2017<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1124085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00f3vel completa 1\/3 de um percurso com o m\u00f3dulo da sua velocidade m\u00e9dia igual a 2 km\/h e o restante com o m\u00f3dulo da velocidade m\u00e9dia igual a 8 km\/h. Sendo toda a trajet\u00f3ria retil\u00ednea, podemos afirmar que a velocidade m\u00e9dia desse m\u00f3vel durante todo o percurso, em km\/h, foi igual a","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 21:22:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124206,"hashId":"151c47f2c620a98264e882922ccbb7e5","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00f3vel completa 1\/3 de um percurso com o m\u00f3dulo da\r\nsua velocidade m\u00e9dia igual a 2 km\/h e o restante com o m\u00f3dulo\r\nda velocidade m\u00e9dia igual a 8 km\/h. Sendo toda a trajet\u00f3ria\r\nretil\u00ednea, podemos afirmar que a velocidade m\u00e9dia desse m\u00f3vel\r\ndurante todo o percurso, em km\/h, foi igual a<\/p>","resposta":3997658,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":3997658,"corpo":"4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3997659,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":3997660,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":3997661,"corpo":"10","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":"fisica\/1124206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 predicado verbonominal.","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 21:22:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124070,"hashId":"76729412959382bf3d221285d98bdc02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que <strong>n\u00e3o <\/strong>h\u00e1 predicado verbonominal.<\/p>","resposta":3997056,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elas admiravam as encantadas luzes da Cidade Eterna.","id":3997056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas admiravam as encantadas luzes da Cidade Eterna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elas admiravam as luzes da Cidade Eterna encantadas.","id":3997057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas admiravam as luzes da Cidade Eterna encantadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encantadas, elas admiravam as luzes da Cidade Eterna.","id":3997058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encantadas, elas admiravam as luzes da Cidade Eterna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elas admiravam, encantadas, as luzes da Cidade Eterna.","id":3997059,"corpo":"<p>Elas admiravam, encantadas, as luzes da Cidade Eterna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico que melhor representa a expans\u00e3o de uma amostra de g\u00e1s ideal a press\u00e3o constante \u00e9:Considere:1) a temperatura (T) dada em kelvin (K) e2) V = volume.","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 21:22:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124231,"hashId":"0145b83fb4c2b9e412c11fe7006d7b11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico que melhor representa a expans\u00e3o de uma amostra de g\u00e1s ideal a press\u00e3o constante \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considere:<\/p><p>1) a temperatura (T) dada em kelvin (K) e<\/p><p>2) V = volume.<\/p>","resposta":3997777,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3997777,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/29258\/item-questao\/3997777-20220929113228000000-0.png\" style=\"\" width=\"120\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3997778,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29258\/94b.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3997779,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29258\/94c.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3997780,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29258\/94d.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00e1s Ideal","oab":false,"nome":"G\u00e1s Ideal","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416602,"slug":"fisica-gas-ideal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Gasosas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Gasosas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416603,"slug":"fisica-transformacoes-gasosas"}],"slug":"fisica\/1124231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o tema de que trata o texto, pode-se indicar que diz respeito a","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 21:22:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124032,"hashId":"751c4a897175159adcab2d7417b80364","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o tema de que trata o texto, pode-se\r\nindicar que diz respeito a<\/p>","resposta":3996907,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacionamento a dois.","id":3996904,"corpo":"relacionamento a dois.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desilus\u00e3o matrimonial.","id":3996905,"corpo":"desilus\u00e3o matrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica \u00e0 figura feminina \u2018do lar\u2019.","id":3996906,"corpo":"cr\u00edtica \u00e0 figura feminina \u2018do lar\u2019.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o da felicidade matrimonial.","id":3996907,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o da felicidade matrimonial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quem casa quer casa\tNum tempo em que se casava depois de namorar e noivar, viajei com meu marido para a minha primeira casa, no mesmo dia do meu casamento. Partia na verdade para um reino onde, tendo modos \u00e0 mesa e usando meia fina, seria uma mulher distinta como Dona Alice e seu marido saindo para a missa das dez. Pois sim, meu enxoval (...) foi despachado com zelo pela via f\u00e9rrea para uma cidade longe, t\u00e3o longe que n\u00e3o pude eu mesma escolher casa e coisas. Como voc\u00ea quer nossos m\u00f3veis?, havia perguntado meu noivo. Ah, eu disse, voc\u00ea pode escolher, mas gosto mesmo \u00e9 daqueles escuros, pretos. Pensava na maravilhosa cristaleira de Dona Cec\u00edlia, m\u00f3veis de pernas torneadas e brilhantes, cama de cabeceira alta. Para a cozinha achei melhor nem sugerir, apostando na surpresa. Voc\u00ea pode cuidar de tudo, respondi a meu noivo atrapalhado com as provid\u00eancias, os poucos dias de folga na empresa, sozinho (\u2026). Foi abrir a porta de nossa casa com alpendre e levei o primeiro susto de muitos de minha vida de casada. A mob\u00edlia \u2013 palavra que sempre detestei \u2013 era daquele amarelo bonito de peroba. Tem pouco uso, disse meu marido, comprei de um colega que se mudou daqui. Gostei da cristaleira, seus espelhos multiplicando o 'jogo de porcelana' - que inven\u00e7\u00e3o! A cama era feia, egressa de um outro desenho, sem nada a ver com a sala. E a cozinha? O mesmo fog\u00e3o a lenha que desde menina me encarvoara. O fog\u00e3o a g\u00e1s vem em duas semanas, explicou meu marido com mortificada delicadeza, adivinhando o borbot\u00e3o de l\u00e1grimas. Mas o banheiro, este sim amei \u00e0 primeira vista, azulejos, lou\u00e7a branca e um boxe com cortina amarela desenhada em peixes e algas. Recompensou-me. Faz quarenta anos desde minha apresenta\u00e7\u00e3o a este meu primeiro banheiro com cortina, a um piso que se limpava com sap\u00f3leo, palavra que incorporei incontinente ao meu novo status. Vinha de uma casa com panelas de ferro que s\u00f3 brilhavam a poder de areia. (\u2026) Quando me viu a pique de chorar, meu marido me disse naquele dia: quando puder, vou comprar m\u00f3veis pretos e torneados pra voc\u00ea. Compreendi, com grande sorte para mim, que era melhor escutar aquela promessa ardente ao ouvido, que ter m\u00f3veis bonitos e marido desatento. Do vi\u00e7oso jardim arranquei quase tudo para \u2018plantar do meu jeito\u2019, tentativa de construir um lar, esperan\u00e7a que at\u00e9 hoje guardo e pela qual me empenho como se tivesse acabado de me casar. Ad\u00e9lia Prado\thttps:\/\/cronicasurbanas\/wordpress\/tag\/adelia-prado VOCABUL\u00c1RIO alpendre: varanda cobertaborbot\u00e3o: caudal; jorro; jato forte, em grande quantidadeegressa: afastada; retirada, que n\u00e3o pertence a um grupoencarvoara: sujara de carv\u00e3oincontinente: que ou quem n\u00e3o se cont\u00e9m, sem modera\u00e7\u00e3ovi\u00e7oso: que cresce e se desenvolve com vigorAs quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto anterior.","id":387701,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem casa quer casa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNum tempo em que se casava depois de namorar e noivar, viajei com meu marido para a minha primeira casa, no mesmo dia do meu casamento. Partia na verdade para um reino onde, tendo modos \u00e0 mesa e usando meia fina, seria uma mulher distinta como Dona Alice e seu marido saindo para a missa das dez. Pois sim, meu enxoval (...) foi despachado com zelo pela via f\u00e9rrea para uma cidade longe, t\u00e3o longe que n\u00e3o pude eu mesma escolher casa e coisas. Como voc\u00ea quer nossos m\u00f3veis?, havia perguntado meu noivo. Ah, eu disse, voc\u00ea pode escolher, mas gosto mesmo \u00e9 daqueles escuros, pretos. Pensava na maravilhosa cristaleira de Dona Cec\u00edlia, m\u00f3veis de pernas torneadas e brilhantes, cama de cabeceira alta. Para a cozinha achei melhor nem sugerir, apostando na surpresa. Voc\u00ea pode cuidar de tudo, respondi a meu noivo atrapalhado com as provid\u00eancias, os poucos dias de folga na empresa, sozinho (\u2026). Foi abrir a porta de nossa casa com alpendre e levei o primeiro susto de muitos de minha vida de casada. A mob\u00edlia \u2013 palavra que sempre detestei \u2013 era daquele amarelo bonito de peroba. Tem pouco uso, disse meu marido, comprei de um colega que se mudou daqui. Gostei da cristaleira, seus espelhos multiplicando o 'jogo de porcelana' - que inven\u00e7\u00e3o! A cama era feia, egressa de um outro desenho, sem nada a ver com a sala. E a cozinha? O mesmo fog\u00e3o a lenha que desde menina me encarvoara. O fog\u00e3o a g\u00e1s vem em duas semanas, explicou meu marido com mortificada delicadeza, adivinhando o borbot\u00e3o de l\u00e1grimas. Mas o banheiro, este sim amei \u00e0 primeira vista, azulejos, lou\u00e7a branca e um boxe com cortina amarela desenhada em peixes e algas. Recompensou-me. Faz quarenta anos desde minha apresenta\u00e7\u00e3o a este meu primeiro banheiro com cortina, a um piso que se limpava com sap\u00f3leo, palavra que incorporei incontinente ao meu novo status. Vinha de uma casa com panelas de ferro que s\u00f3 brilhavam a poder de areia. (\u2026) Quando me viu a pique de chorar, meu marido me disse naquele dia: quando puder, vou comprar m\u00f3veis pretos e torneados pra voc\u00ea. Compreendi, com grande sorte para mim, que era melhor escutar aquela promessa ardente ao ouvido, que ter m\u00f3veis bonitos e marido desatento. Do vi\u00e7oso jardim arranquei quase tudo para \u2018plantar do meu jeito\u2019, tentativa de construir um lar, esperan\u00e7a que at\u00e9 hoje guardo e pela qual me empenho como se tivesse acabado de me casar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<strong>Ad\u00e9lia Prado<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\thttps:\/\/cronicasurbanas\/wordpress\/tag\/adelia-prado<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<\/p><p><strong>VOCABUL\u00c1RIO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>alpendre<\/strong>: varanda coberta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>borbot\u00e3o<\/strong>: caudal; jorro; jato forte, em grande quantidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>egressa<\/strong>: afastada; retirada, que n\u00e3o pertence a um grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>encarvoara<\/strong>: sujara de carv\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>incontinente<\/strong>: que ou quem n\u00e3o se cont\u00e9m, sem modera\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>vi\u00e7oso<\/strong>: que cresce e se desenvolve com vigor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto anterior.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um oper\u00e1rio produz placas de cimento para serem utilizadas como cal\u00e7amento de jardins. Para a produ\u00e7\u00e3o destas placas utiliza-se uma forma met\u00e1lica de dimens\u00f5es 20 cm x 10 cm e altura desprez\u00edvel. Uma prensa hidr\u00e1ulica aplica sobre essa \u00e1rea uma press\u00e3o de 40 kPa visando compactar uma massa constitu\u00edda de cimento, areia e \u00e1gua. A empresa resolveu reduzir as dimens\u00f5es para 20 cm x 5 cm, mas mantendo a mesma for\u00e7a aplicada, logo o novo valor da press\u00e3o utilizada na produ\u00e7\u00e3o das placas \u00e9 de ______ kPa.","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 21:22:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124218,"hashId":"77cc26994d7726ee5244ae2b561543f1","enunciado":"<p align=justify>Um oper\u00e1rio produz placas de cimento para serem\r\nutilizadas como cal\u00e7amento de jardins. Para a produ\u00e7\u00e3o destas\r\nplacas utiliza-se uma forma met\u00e1lica de dimens\u00f5es 20 cm x 10 cm\r\ne altura desprez\u00edvel. Uma prensa hidr\u00e1ulica aplica sobre essa \u00e1rea\r\numa press\u00e3o de 40 kPa visando compactar uma massa constitu\u00edda\r\nde cimento, areia e \u00e1gua. A empresa resolveu reduzir as\r\ndimens\u00f5es para 20 cm x 5 cm, mas mantendo a mesma for\u00e7a\r\naplicada, logo o novo valor da press\u00e3o utilizada na produ\u00e7\u00e3o das\r\nplacas \u00e9 de ______ kPa.<\/p>","resposta":3997713,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":3997711,"corpo":"20","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":3997712,"corpo":"40","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80","id":3997713,"corpo":"80","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160","id":3997714,"corpo":"160","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 96","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/1124218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the best alternative to complete the blanks in the text:","provas":[{"id":29217,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":14464,"slug":"sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-informacoes-aeronauticas-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2017"},{"id":29258,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Metalurgia","id":14474,"slug":"sargento-especialidade-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Metalurgia - 2018"},{"id":29174,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":14488,"slug":"sargento-especialidade-foto-inteligencia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-foto-inteligencia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2018"},{"id":29257,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":14473,"slug":"sargento-especialidade-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2018"},{"id":29216,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Suprimento","id":14463,"slug":"sargento-especialidade-suprimento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-suprimento-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Suprimento - 2018"},{"id":29197,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Meteorologia","id":14462,"slug":"sargento-especialidade-meteorologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-meteorologia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Meteorologia - 2018"},{"id":29237,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Bombeiro","id":14475,"slug":"sargento-especialidade-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-bombeiro-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Bombeiro - 2018"},{"id":29218,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Cartografia","id":14465,"slug":"sargento-especialidade-cartografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-cartografia-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Cartografia - 2018"},{"id":29159,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":14452,"slug":"sargento-especialidade-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-comunicacoes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":29236,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Desenho","id":14470,"slug":"sargento-especialidade-desenho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-desenho-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Desenho - 2018"},{"id":29195,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":14457,"slug":"sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2018"},{"id":29238,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura","id":14471,"slug":"sargento-especialidade-estrutura-e-pintura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2017-eear-sargento-especialidade-estrutura-e-pintura-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Estrutura e Pintura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 21:22:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":464,"descricao":"Engenharia Eletromec\u00e2nica"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1124093,"hashId":"ec312defcd1a313d3ef4e7bcb3378ac0","enunciado":"<p align=justify>Choose the best alternative to complete the blanks in the text:<\/p>","resposta":3997149,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"husband \u2013 peoples \u2013 country","id":3997148,"corpo":"husband \u2013 peoples \u2013 country","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"husband \u2013 people \u2013 countries","id":3997149,"corpo":"husband \u2013 people \u2013 countries","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"husbands \u2013 persons \u2013 country","id":3997150,"corpo":"husbands \u2013 persons \u2013 country","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"husbands \u2013 person \u2013 countries","id":3997151,"corpo":"husbands \u2013 person \u2013 countries","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer question 41. Good day! My name is Sheila. I\u2019m from Melbourne, Australia. My ___________ is from Montreal, Canada. We live in Sydney. A lot of ___________ living in Australia come from other ___________.","id":387715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer question 41.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Good day! My name is Sheila. I\u2019m from Melbourne, Australia. My ___________ is from Montreal, Canada. We live in Sydney. A lot of ___________ living in Australia come from other ___________.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1124093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}