{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161221,"perPage":"100","pages":21613,"page":11000,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e9rgio tem algumas notas de 2 reais e algumas moedas de 50 centavos, totalizando R$ 76,00. Somando-se o n\u00famero de notas de 2 reais com o n\u00famero de moedas de 50 centavos que ele tem, o resultado \u00e9 71. Admitindo-se que suas moedas de 50 centavos sejam id\u00eanticas e que tenham massa de 7,81 gramas cada, a massa total das moedas que S\u00e9rgio tem, em gramas, \u00e9 um n\u00famero que est\u00e1 entre","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916916,"hashId":"0cbfb214828a0ec654835d184eb09a29","enunciado":"S\u00e9rgio tem algumas notas de 2 reais e algumas moedas de 50 centavos, totalizando R$ 76,00. Somando-se o n\u00famero de notas\r\nde 2 reais com o n\u00famero de moedas de 50 centavos que ele tem, o resultado \u00e9 71. Admitindo-se que suas moedas de\r\n50 centavos sejam id\u00eanticas e que tenham massa de 7,81 gramas cada, a massa total das moedas que S\u00e9rgio tem, em gramas,\r\n\u00e9 um n\u00famero que est\u00e1 entre","resposta":3216885,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"340 e 350.","id":3216885,"corpo":"340 e 350.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"280 e 290.","id":3216886,"corpo":"280 e 290.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"370 e 380.","id":3216887,"corpo":"370 e 380.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 e 419.","id":3216888,"corpo":"400 e 419.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"310 e 320.","id":3216889,"corpo":"310 e 320.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353886,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/916916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferramentas de correio eletr\u00f4nico s\u00e3o de grande utilidade quando se considera o envio de e-mails. Sobre o uso de email, em uma mensagem","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916923,"hashId":"d40660f1042d49fbac9c8ca4733c6884","enunciado":"Ferramentas de correio eletr\u00f4nico s\u00e3o de grande utilidade quando se considera o envio de e-mails. Sobre o uso de email, em\r\numa mensagem","resposta":3216921,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser anexados arquivos com criptografia embutida.","id":3216920,"corpo":"n\u00e3o podem ser anexados arquivos com criptografia embutida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser anexados, simultaneamente, mais de um arquivo com extens\u00f5es diferentes entre si.","id":3216921,"corpo":"podem ser anexados, simultaneamente, mais de um arquivo com extens\u00f5es diferentes entre si.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um n\u00famero m\u00e1ximo de usu\u00e1rios (at\u00e9 10) que podem ser endere\u00e7ados em uma \u00fanica mensagem.","id":3216922,"corpo":"h\u00e1 um n\u00famero m\u00e1ximo de usu\u00e1rios (at\u00e9 10) que podem ser endere\u00e7ados em uma \u00fanica mensagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser enviada sem qualquer texto em seu corpo.","id":3216923,"corpo":"n\u00e3o pode ser enviada sem qualquer texto em seu corpo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sempre deve ser endere\u00e7ada a pelo menos dois endere\u00e7os, simultaneamente.","id":3216924,"corpo":"sempre deve ser endere\u00e7ada a pelo menos dois endere\u00e7os, simultaneamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353887,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/916923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Fixar regras procedimentais, inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao estabelecimento, revis\u00e3o, reajuste e aprova\u00e7\u00e3o de tarifas e taxas, que permitam a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos de concess\u00f5es e termos de permiss\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos de transporte. II. Estimular a expans\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os delegados, de modo a buscar a sua universaliza\u00e7\u00e3o e a melhoria dos padr\u00f5es de qualidade, ressalvada a compet\u00eancia do Estado quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas setoriais e seu car\u00e1ter de intermodalidade. III. Promover e zelar pela efici\u00eancia econ\u00f4mica e t\u00e9cnica dos servi\u00e7os p\u00fablicos de transporte, autorizados, permitidos ou concedidos, submetidos \u00e0 sua compet\u00eancia regulat\u00f3ria. IV. Proteger os usu\u00e1rios do abuso de poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e ao aumento arbitr\u00e1rio dos lucros. Nos termos da Lei Complementar Estadual no 914\/2002, no que concerne aos objetivos fundamentais da ARTESP, est\u00e1 correto que consta APENAS em","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916925,"hashId":"cbf4bc80c2c00edb1cffbb0994db2224","enunciado":"<p>Considere:\r\n<\/p><p>I. Fixar regras procedimentais, inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao estabelecimento, revis\u00e3o, reajuste e aprova\u00e7\u00e3o de tarifas e taxas,\r\nque permitam a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos de concess\u00f5es e termos de permiss\u00f5es de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos de transporte.\r\n<\/p><p>II. Estimular a expans\u00e3o e a moderniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os delegados, de modo a buscar a sua universaliza\u00e7\u00e3o e a melhoria\r\ndos padr\u00f5es de qualidade, ressalvada a compet\u00eancia do Estado quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas setoriais e seu car\u00e1ter de\r\nintermodalidade.\r\n<\/p><p>III. Promover e zelar pela efici\u00eancia econ\u00f4mica e t\u00e9cnica dos servi\u00e7os p\u00fablicos de transporte, autorizados, permitidos ou\r\nconcedidos, submetidos \u00e0 sua compet\u00eancia regulat\u00f3ria.<\/p><p>\r\nIV. Proteger os usu\u00e1rios do abuso de poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia\r\ne ao aumento arbitr\u00e1rio dos lucros.<\/p><p>\r\nNos termos da Lei Complementar Estadual no 914\/2002, no que concerne aos objetivos fundamentais da ARTESP, est\u00e1 correto\r\nque consta APENAS em<\/p>","resposta":3216932,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II.","id":3216930,"corpo":" I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":3216931,"corpo":" I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3216932,"corpo":" I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3216933,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3216934,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353888,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESP","pai":399939,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399940,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alesp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/916925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de S\u00e3o Paulo, por meio do servidor p\u00fablico respons\u00e1vel, ingressou com procedimento administrativo sancionat\u00f3rio contra a servidora Magda. Nos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, a cita\u00e7\u00e3o da acusada Magda","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916928,"hashId":"75d212a10b943cc91c8cb2e9f224f432","enunciado":"O Estado de S\u00e3o Paulo, por meio do servidor p\u00fablico respons\u00e1vel, ingressou com procedimento administrativo sancionat\u00f3rio\r\ncontra a servidora Magda. Nos termos da Lei Estadual no 10.177\/1998, a cita\u00e7\u00e3o da acusada Magda","resposta":3216947,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser feita pessoalmente, por carta com aviso de recebimento, ou ainda, por edital, cabendo ao Poder P\u00fablico optar por uma destas hip\u00f3teses, conforme o caso.","id":3216945,"corpo":"poder\u00e1 ser feita pessoalmente, por carta com aviso de recebimento, ou ainda, por edital, cabendo ao Poder P\u00fablico optar\r\npor uma destas hip\u00f3teses, conforme o caso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser feita pessoalmente ou por carta com ou sem aviso de recebimento.","id":3216946,"corpo":"poder\u00e1 ser feita pessoalmente ou por carta com ou sem aviso de recebimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigatoriamente pessoal, no entanto, se Magda n\u00e3o for encontrada, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por Edital publicado no Di\u00e1rio Oficial do Estado.","id":3216947,"corpo":"ser\u00e1 obrigatoriamente pessoal, no entanto, se Magda n\u00e3o for encontrada, a cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por Edital publicado no Di\u00e1rio\r\nOficial do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigatoriamente pessoal, e, se Magda n\u00e3o for encontrada, o feito dever\u00e1 ser suspenso at\u00e9 que se tenha not\u00edcia do paradeiro da servidora, vez que n\u00e3o \u00e9 admitida qualquer outra modalidade licitat\u00f3ria a n\u00e3o ser a pessoal.","id":3216948,"corpo":"ser\u00e1 obrigatoriamente pessoal, e, se Magda n\u00e3o for encontrada, o feito dever\u00e1 ser suspenso at\u00e9 que se tenha not\u00edcia do\r\nparadeiro da servidora, vez que n\u00e3o \u00e9 admitida qualquer outra modalidade licitat\u00f3ria a n\u00e3o ser a pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 obrigatoriamente por carta com aviso de recebimento e, caso Magda se recuse a assinar o comprovante de recebimento, o servidor encarregado certificar\u00e1 a entrega e a recusa.","id":3216949,"corpo":"ser\u00e1 obrigatoriamente por carta com aviso de recebimento e, caso Magda se recuse a assinar o comprovante de\r\nrecebimento, o servidor encarregado certificar\u00e1 a entrega e a recusa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353888,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","oab":false,"nome":"Lein\u00ba 10.177\/1998 - Regula o Processo Administrativo no \u00c2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399758,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-177-1998-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/916928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei no 8.666\/1993, os contratos administrativos","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916931,"hashId":"86553d9ca72a4e6aee84ed783e69f6ee","enunciado":"Nos termos da Lei no 8.666\/1993, os contratos administrativos","resposta":3216963,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem, como uma de suas cl\u00e1usulas necess\u00e1rias, o cr\u00e9dito pelo qual correr\u00e1 a despesa, sendo prescind\u00edvel a indica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica e da categoria econ\u00f4mica.","id":3216960,"corpo":"tem, como uma de suas cl\u00e1usulas necess\u00e1rias, o cr\u00e9dito pelo qual correr\u00e1 a despesa, sendo prescind\u00edvel a indica\u00e7\u00e3o da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o funcional program\u00e1tica e da categoria econ\u00f4mica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem, como uma de suas cl\u00e1usulas necess\u00e1rias, a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato, exceto a legisla\u00e7\u00e3o aos casos omissos.","id":3216961,"corpo":"tem, como uma de suas cl\u00e1usulas necess\u00e1rias, a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato, exceto a legisla\u00e7\u00e3o aos\r\ncasos omissos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitos, em qualquer hip\u00f3tese, \u00e0s normas de direito privado.","id":3216962,"corpo":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitos, em qualquer hip\u00f3tese, \u00e0s normas de direito privado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando decorrentes de dispensa ou de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o devem atender aos termos do ato que os autorizou e da respectiva proposta.","id":3216963,"corpo":"quando decorrentes de dispensa ou de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o devem atender aos termos do ato que os autorizou e da\r\nrespectiva proposta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitos, concomitantemente \u00e0s normas de direito p\u00fablico, \u00e0 teoria geral dos contratos.","id":3216964,"corpo":"est\u00e3o sujeitos, concomitantemente \u00e0s normas de direito p\u00fablico, \u00e0 teoria geral dos contratos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353888,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/916931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Italiana possu\u00eda em 31\/12\/2016 a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial: Ap\u00f3s o registro das opera\u00e7\u00f5es acima, o Ativo da Cia. Italiana, em 31\/01\/2017, era, em reais,","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916935,"hashId":"ac8c77884d70f7ba5bff4bfe7d1136e6","enunciado":"<p>A Cia. Italiana possu\u00eda em 31\/12\/2016 a seguinte situa\u00e7\u00e3o patrimonial: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/76.gif\"><\/p><p>Ap\u00f3s o registro das opera\u00e7\u00f5es acima, o Ativo da Cia. Italiana, em 31\/01\/2017, era, em reais,<\/p>","resposta":3216984,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"275.000,00.","id":3216980,"corpo":"275.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240.000,00.","id":3216981,"corpo":"240.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"265.000,00.","id":3216982,"corpo":"265.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"215.000,00.","id":3216983,"corpo":"215.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250.000,00.","id":3216984,"corpo":"250.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353889,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/916935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa S\u00f3 Luxo S.A. possu\u00eda R$ 100.000,00 na conta de Clientes e uma estimativa de perda com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa (EPCLD) no valor de R$ 10.000,00 no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016. Em mar\u00e7o de 2017, o cliente A, que devia R$ 9.000,00, se tornou incobr\u00e1vel. Ao registrar este evento na contabilidade, a empresa S\u00f3 Luxo S.A.","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916940,"hashId":"a38c32efc457efd9cebdde36ffa4a1a1","enunciado":"A empresa S\u00f3 Luxo S.A. possu\u00eda R$ 100.000,00 na conta de Clientes e uma estimativa de perda com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o\r\nduvidosa (EPCLD) no valor de R$ 10.000,00 no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2016. Em mar\u00e7o de 2017, o cliente A, que devia\r\nR$ 9.000,00, se tornou incobr\u00e1vel. Ao registrar este evento na contabilidade, a empresa S\u00f3 Luxo S.A.","resposta":3217009,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconheceu uma Perda com Clientes, no resultado, no valor de R$ 9.000,00.","id":3217005,"corpo":"reconheceu uma Perda com Clientes, no resultado, no valor de R$ 9.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuiu em R$ 9.000,00 o total do Ativo.","id":3217006,"corpo":"diminuiu em R$ 9.000,00 o total do Ativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentou em R$ 9.000,00 o Passivo.","id":3217007,"corpo":"aumentou em R$ 9.000,00 o Passivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuiu em R$ 1.000,00 o Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":3217008,"corpo":"diminuiu em R$ 1.000,00 o Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuiu o saldo da EPCLD em R$ 9.000,00.","id":3217009,"corpo":"diminuiu o saldo da EPCLD em R$ 9.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353891,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/916940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A companhia Nordestina S.A. possu\u00eda alguns processos judiciais, em andamento, cujas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o dadas abaixo: Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o valor que a companhia Nordestina S.A. evidenciou no Passivo como Provis\u00e3o, em 31\/12\/2016, foi, em reais,","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916948,"hashId":"51076cf3113628eb8c057f43796ec857","enunciado":"<p>A companhia Nordestina S.A. possu\u00eda alguns processos judiciais, em andamento, cujas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o dadas abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/80.gif\"><\/p><p> Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o valor que a companhia Nordestina S.A. evidenciou no Passivo como Provis\u00e3o, em 31\/12\/2016,\r\nfoi, em reais,<\/p>","resposta":3217046,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"133.000,00.","id":3217045,"corpo":"133.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65.000,00.","id":3217046,"corpo":"65.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"124.000,00.","id":3217047,"corpo":"124.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90.000,00.","id":3217048,"corpo":"90.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"99.000,00.","id":3217049,"corpo":"99.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/916948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ativos Intang\u00edveis com vida \u00fatil indefinida s\u00e3o mensurados pelo valor","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916949,"hashId":"a08811ad175a766e9a3b0ebc3024d8d0","enunciado":"Ativos Intang\u00edveis com vida \u00fatil indefinida s\u00e3o mensurados pelo valor","resposta":3217052,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de custo, menos a amortiza\u00e7\u00e3o acumulada.","id":3217050,"corpo":"de custo, menos a amortiza\u00e7\u00e3o acumulada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" justo e est\u00e3o sujeitos ao teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","id":3217051,"corpo":" justo e est\u00e3o sujeitos ao teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de custo, menos a eventual perda acumulada por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","id":3217052,"corpo":"de custo, menos a eventual perda acumulada por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justo, sofrem amortiza\u00e7\u00e3o e est\u00e3o sujeitos ao teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","id":3217053,"corpo":"justo, sofrem amortiza\u00e7\u00e3o e est\u00e3o sujeitos ao teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de custo, menos a amortiza\u00e7\u00e3o acumulada e est\u00e3o sujeitos ao teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","id":3217054,"corpo":"de custo, menos a amortiza\u00e7\u00e3o acumulada e est\u00e3o sujeitos ao teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/916949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. do Asfalto adquiriu, em 31\/12\/2014, uma m\u00e1quina por R$ 394.000,00, \u00e0 vista. A vida \u00fatil econ\u00f4mica estimada desta m\u00e1quina, na data de aquisi\u00e7\u00e3o, era 20 anos e o valor residual era R$ 34.000,00. Em 31\/12\/2015, a Cia. reavaliou que a vida \u00fatil remanescente da m\u00e1quina era 10 anos e o valor residual era R$ 20.000,00. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. do Asfalto, sabendo que a empresa se utiliza do m\u00e9todo das quotas constantes, em 31\/12\/2016, foi, em reais,","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916953,"hashId":"53efa974809250c6fd64289ff0d479e7","enunciado":"A Cia. do Asfalto adquiriu, em 31\/12\/2014, uma m\u00e1quina por R$ 394.000,00, \u00e0 vista. A vida \u00fatil econ\u00f4mica estimada desta\r\nm\u00e1quina, na data de aquisi\u00e7\u00e3o, era 20 anos e o valor residual era R$ 34.000,00. Em 31\/12\/2015, a Cia. reavaliou que a vida \u00fatil\r\nremanescente da m\u00e1quina era 10 anos e o valor residual era R$ 20.000,00. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o valor da\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o acumulada evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. do Asfalto, sabendo que a empresa se utiliza do m\u00e9todo\r\ndas quotas constantes, em 31\/12\/2016, foi, em reais,","resposta":3217072,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.000,00.","id":3217070,"corpo":"36.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"68.000,00.","id":3217071,"corpo":"68.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53.600,00.","id":3217072,"corpo":"53.600,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"74.800,00.","id":3217073,"corpo":"74.800,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.200,00.","id":3217074,"corpo":"50.200,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/916953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. de Concess\u00f5es realizou, em 05\/01\/2017, uma venda no valor de R$ 1.200.000,00, cujo valor ser\u00e1 recebido integralmente em 31\/01\/2019. Sabe-se que o prazo, normalmente, concedido pela empresa \u00e9 de 50 dias e que, se a venda tivesse sido \u00e0 vista, seu valor total seria R$ 980.000,00 (valor presente). Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, no momento da venda, a Cia. de Concess\u00f5es reconheceu receita de venda, em reais, de","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916954,"hashId":"da061e2838314cf7a2a1f8302d88b360","enunciado":"A Cia. de Concess\u00f5es realizou, em 05\/01\/2017, uma venda no valor de R$ 1.200.000,00, cujo valor ser\u00e1 recebido integralmente\r\nem 31\/01\/2019. Sabe-se que o prazo, normalmente, concedido pela empresa \u00e9 de 50 dias e que, se a venda tivesse sido \u00e0 vista,\r\nseu valor total seria R$ 980.000,00 (valor presente). Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, no momento da venda, a Cia. de\r\nConcess\u00f5es reconheceu receita de venda, em reais, de","resposta":3217079,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.200.000,00.","id":3217075,"corpo":"1.200.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.200.000,00 e ajuste a valor presente referente \u00e0 conta de Clientes no valor de R$ 220.000,00.","id":3217076,"corpo":"1.200.000,00 e ajuste a valor presente referente \u00e0 conta de Clientes no valor de R$ 220.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"980.000,00 e receita financeira no valor de R$ 220.000,00.","id":3217077,"corpo":"980.000,00 e receita financeira no valor de R$ 220.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.200.000,00 e despesa financeira no valor de R$ 220.000,00.","id":3217078,"corpo":"1.200.000,00 e despesa financeira no valor de R$ 220.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"980.000,00.","id":3217079,"corpo":"980.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/916954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre o Modelo de Sistema Burocr\u00e1tico: I. Predom\u00ednio da intera\u00e7\u00e3o horizontal sobre a vertical. Confian\u00e7a e cren\u00e7a rec\u00edprocas. II. Participa\u00e7\u00e3o e responsabilidade multigrupal, \u00e0 luz dos conhecimentos dos indiv\u00edduos sobre as tarefas da organiza\u00e7\u00e3o como um todo. III. Alta centraliza\u00e7\u00e3o do processo de tomada de decis\u00f5es, geralmente afeta os n\u00edveis superiores. Pouca delega\u00e7\u00e3o. IV. Cargos ocupados por especialistas, com atribui\u00e7\u00f5es sistematicamente definidas. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916956,"hashId":"3cc159a9cc61781359d0e6f0d1419d82","enunciado":"<p>Considere as afirmativas abaixo sobre o Modelo de Sistema Burocr\u00e1tico:\r\n<\/p><p>I. Predom\u00ednio da intera\u00e7\u00e3o horizontal sobre a vertical. Confian\u00e7a e cren\u00e7a rec\u00edprocas.\r\n<\/p><p>II. Participa\u00e7\u00e3o e responsabilidade multigrupal, \u00e0 luz dos conhecimentos dos indiv\u00edduos sobre as tarefas da organiza\u00e7\u00e3o\r\ncomo um todo.\r\n<\/p><p>III. Alta centraliza\u00e7\u00e3o do processo de tomada de decis\u00f5es, geralmente afeta os n\u00edveis superiores. Pouca delega\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. Cargos ocupados por especialistas, com atribui\u00e7\u00f5es sistematicamente definidas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3217086,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3217085,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3217086,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3217087,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3217088,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3217089,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353893,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/916956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os pressupostos abaixo: 1. O ser humano m\u00e9dio tem uma avers\u00e3o inerente ao trabalho e, se for poss\u00edvel, evita-o. 2. A maioria das pessoas precisa ser coagida, controlada, dirigida e amea\u00e7ada com puni\u00e7\u00f5es para fazer o esfor\u00e7o adequado ao atingimento dos objetivos organizacionais. 3. O ser humano m\u00e9dio prefere ser dirigido, deseja fugir \u00e0s responsabilidades, tem relativamente pouca ambi\u00e7\u00e3o e coloca a seguran\u00e7a acima de tudo. Tais pressupostos est\u00e3o associados ao conjunto de cren\u00e7as gerenciais denominada Teoria","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916960,"hashId":"9406f81e2f5eacf38802f624dbca88bb","enunciado":"<p>Considere os pressupostos abaixo:\r\n<\/p><p>1. O ser humano m\u00e9dio tem uma avers\u00e3o inerente ao trabalho e, se for poss\u00edvel, evita-o.\r\n<\/p><p>2. A maioria das pessoas precisa ser coagida, controlada, dirigida e amea\u00e7ada com puni\u00e7\u00f5es para fazer o esfor\u00e7o adequado\r\nao atingimento dos objetivos organizacionais.\r\n<\/p><p>3. O ser humano m\u00e9dio prefere ser dirigido, deseja fugir \u00e0s responsabilidades, tem relativamente pouca ambi\u00e7\u00e3o e coloca a\r\nseguran\u00e7a acima de tudo.\r\n<\/p><p>Tais pressupostos est\u00e3o associados ao conjunto de cren\u00e7as gerenciais denominada Teoria<\/p>","resposta":3217106,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Equidade.","id":3217105,"corpo":"da Equidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X.","id":3217106,"corpo":"X.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y.","id":3217107,"corpo":"Y.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z.","id":3217108,"corpo":"Z.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" das Necessidades.","id":3217109,"corpo":" das Necessidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353893,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/916960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de certa autarquia p\u00fablica podem ser mal avaliados por seus usu\u00e1rios por conta de uma discrep\u00e2ncia entre expectativa e entrega. Caso isso ocorra por conta da percep\u00e7\u00e3o da qualidade do servi\u00e7o pelo usu\u00e1rio, sua origem pode ser: I. Mem\u00f3ria seletiva: lembrando apenas o que mais agrada e pretende alcan\u00e7ar como objetivos pessoais. II. Reten\u00e7\u00e3o seletiva: esquecendo apenas o que \u00e9 relevante para as necessidades e as cren\u00e7as. III. Filtragem seletiva: apenas percebendo o que \u00e9 relevante para as necessidades atuais. IV. Distor\u00e7\u00e3o seletiva: modificando e buscando informa\u00e7\u00f5es que apoiam as cren\u00e7as e os preconceitos pessoais. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916962,"hashId":"6af634599b49ebf2826f85ca397eca07","enunciado":"<p>Os servi\u00e7os de certa autarquia p\u00fablica podem ser mal avaliados por seus usu\u00e1rios por conta de uma discrep\u00e2ncia entre\r\nexpectativa e entrega. Caso isso ocorra por conta da percep\u00e7\u00e3o da qualidade do servi\u00e7o pelo usu\u00e1rio, sua origem pode\r\nser:\r\n<\/p><p>I. Mem\u00f3ria seletiva: lembrando apenas o que mais agrada e pretende alcan\u00e7ar como objetivos pessoais.\r\n<\/p><p>II. Reten\u00e7\u00e3o seletiva: esquecendo apenas o que \u00e9 relevante para as necessidades e as cren\u00e7as.\r\n<\/p><p>III. Filtragem seletiva: apenas percebendo o que \u00e9 relevante para as necessidades atuais.<\/p><p>\r\nIV. Distor\u00e7\u00e3o seletiva: modificando e buscando informa\u00e7\u00f5es que apoiam as cren\u00e7as e os preconceitos pessoais.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3217118,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3217115,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3217116,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3217117,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3217118,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3217119,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353893,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Processos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403775,"slug":"administracao-publica-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-publica\/916962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es desenvolvem culturas complexas que influenciam os padr\u00f5es de comportamento de seus funcion\u00e1rios. H\u00e1 cinco elementos na cultura: A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:","provas":[{"id":27567,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":13967},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"},{"id":27568,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":13968},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":916963,"hashId":"27a1be6af9ecaa21d400486111c6bf07","enunciado":"<p>As organiza\u00e7\u00f5es desenvolvem culturas complexas que influenciam os padr\u00f5es de comportamento de seus funcion\u00e1rios. H\u00e1\r\ncinco elementos na cultura: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27567\/85.gif\"><\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:<\/p>","resposta":3217120,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1Y; 2W; 3X; 4V; 5Z.","id":3217120,"corpo":"1Y; 2W; 3X; 4V; 5Z.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1Z; 2W; 3X; 4Y; 5V.","id":3217121,"corpo":"1Z; 2W; 3X; 4Y; 5V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1Y; 2X; 3V; 4Z; 5W.","id":3217122,"corpo":"1Y; 2X; 3V; 4Z; 5W.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1W; 2Z; 3V; 4X; 5Y.","id":3217123,"corpo":"1W; 2Z; 3V; 4X; 5Y.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1Z; 2V; 3W; 4Y; 5X.","id":3217124,"corpo":" 1Z; 2V; 3W; 4Y; 5X.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353893,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/916963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada autarquia do Estado de S\u00e3o Paulo realizar\u00e1 licita\u00e7\u00e3o, na modalidade preg\u00e3o, sendo o valor da contrata\u00e7\u00e3o estimado em R$ 650.000,00. Nos termos do Decreto Estadual no 47.297\/2002 (Disp\u00f5e sobre o preg\u00e3o, a que se refere a Lei Federal no 10.520, de 17 de julho de 2002, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas), a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados em participar do certame ser\u00e1 efetuada por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916968,"hashId":"d0b1349cee369a930260df714902dc28","enunciado":"Uma determinada autarquia do Estado de S\u00e3o Paulo realizar\u00e1 licita\u00e7\u00e3o, na modalidade preg\u00e3o, sendo o valor da contrata\u00e7\u00e3o\r\nestimado em R$ 650.000,00. Nos termos do Decreto Estadual no 47.297\/2002 (Disp\u00f5e sobre o preg\u00e3o, a que se refere a Lei\r\nFederal no 10.520, de 17 de julho de 2002, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas), a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados em participar do certame\r\nser\u00e1 efetuada por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso","resposta":3217149,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Di\u00e1rio Oficial do Estado e por meio eletr\u00f4nico, apenas.","id":3217145,"corpo":"no Di\u00e1rio Oficial do Estado e por meio eletr\u00f4nico, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o local, apenas.","id":3217146,"corpo":"em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o local, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio eletr\u00f4nico, apenas.","id":3217147,"corpo":"por meio eletr\u00f4nico, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Di\u00e1rio Oficial do Estado, apenas.","id":3217148,"corpo":"no Di\u00e1rio Oficial do Estado, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Di\u00e1rio Oficial do Estado, por meio eletr\u00f4nico e em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o local.","id":3217149,"corpo":"no Di\u00e1rio Oficial do Estado, por meio eletr\u00f4nico e em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o local.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 47.297\/2002 - Disp\u00f5e sobre o preg\u00e3o, a que se refere a Lei Federal n\u00ba 10520, de 17 de julho de 2002","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 47.297\/2002 - Disp\u00f5e sobre o preg\u00e3o, a que se refere a Lei Federal n\u00ba 10520, de 17 de julho de 2002","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401273,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-47-297-2002-dispoe-sobre-o-pregao-a-que-se-refere-a-lei-federal-no-10520-de-17-de-julho-de-2002"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/916968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. O Presidente da Rep\u00fablica exerce o papel de Chefe de Estado e de Chefe de Governo. II. Os Ministros s\u00e3o auxiliares do Chefe do Executivo e demiss\u00edveis por ele a qualquer momento. III. O Presidente da Rep\u00fablica tem longa participa\u00e7\u00e3o no processo legislativo. IV. O povo \u00e9 quem elege, direta ou indiretamente, o Chefe do Executivo para o cumprimento de um mandato. No que concerne \u00e0s caracter\u00edsticas do presidencialismo, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916972,"hashId":"553b3eef0eecca2241df1ff5c1bf7566","enunciado":"<p>Considere:\r\n<\/p><p>I. O Presidente da Rep\u00fablica exerce o papel de Chefe de Estado e de Chefe de Governo.\r\n<\/p><p>II. Os Ministros s\u00e3o auxiliares do Chefe do Executivo e demiss\u00edveis por ele a qualquer momento.\r\n<\/p><p>III. O Presidente da Rep\u00fablica tem longa participa\u00e7\u00e3o no processo legislativo.\r\n<\/p><p>IV. O povo \u00e9 quem elege, direta ou indiretamente, o Chefe do Executivo para o cumprimento de um mandato.\r\n<\/p><p>No que concerne \u00e0s caracter\u00edsticas do presidencialismo, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":3217169,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3217165,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3217166,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3217167,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3217168,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3217169,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/916972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma ferramenta muito \u00fatil na administra\u00e7\u00e3o remota de sistemas baseados em Linux, por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel fazer login em sess\u00f5es remotas de shell, possibilitando gerir servidores \u00e0 dist\u00e2ncia. Para se conectar remotamente ao servidor hipot\u00e9tico remote_host usando o usu\u00e1rio remoto remote_username, a sintaxe correta de uso \u00e9","provas":[{"id":27569,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13969},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Transporte de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARTESP","id":3321,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"artesp-sp-2017-fcc-agente-de-fiscalizacao-a-regulacao-de-transporte-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ARTESP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e0 Regula\u00e7\u00e3o de Transporte - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":916976,"hashId":"ff5ed06fd67f041238b7982aecca5e1c","enunciado":"Existe uma ferramenta muito \u00fatil na administra\u00e7\u00e3o remota de sistemas baseados em Linux, por meio da qual \u00e9 poss\u00edvel fazer\r\nlogin em sess\u00f5es remotas de shell, possibilitando gerir servidores \u00e0 dist\u00e2ncia. Para se conectar remotamente ao servidor\r\nhipot\u00e9tico remote_host usando o usu\u00e1rio remoto remote_username, a sintaxe correta de uso \u00e9","resposta":3217188,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"snmp remote_username@remote_host","id":3217185,"corpo":"snmp remote_username@remote_host","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rdm -p 21 remote_username@remote_host","id":3217186,"corpo":"rdm -p 21 remote_username@remote_host","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ssh -u remote_username -h remote_host","id":3217187,"corpo":"ssh -u remote_username -h remote_host","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ssh remote_username@remote_host","id":3217188,"corpo":"ssh remote_username@remote_host","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" rdm -u remote_username -h remote_host","id":3217189,"corpo":" rdm -u remote_username -h remote_host","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma ISO\/IEC 27001, analise as afirmativas a seguir. I. Ativos s\u00e3o os equipamentos f\u00edsicos da organiza\u00e7\u00e3o. II. Os requisitos definidos nessa Norma s\u00e3o gen\u00e9ricos e pretende-se que sejam aplic\u00e1veis a todas as organiza\u00e7\u00f5es, independentemente de tipo, tamanho e natureza. III. Essa norma n\u00e3o menciona a necessidade de a organiza\u00e7\u00e3o executar procedimentos de monitora\u00e7\u00e3o para verificar se os requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o atendidos. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":923782,"hashId":"f51d14e560fb72ad155cf90ebb19651e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma ISO\/IEC 27001, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Ativos s\u00e3o os equipamentos f\u00edsicos da organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Os requisitos definidos nessa Norma s\u00e3o gen\u00e9ricos e pretende-se que sejam aplic\u00e1veis a todas as organiza\u00e7\u00f5es, independentemente de tipo, tamanho e natureza.\r\n<\/p><p>III. Essa norma n\u00e3o menciona a necessidade de a organiza\u00e7\u00e3o executar procedimentos de monitora\u00e7\u00e3o para verificar se os requisitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o atendidos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3241467,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":3241466,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":3241467,"corpo":"somente II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":3241468,"corpo":"somente III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3241469,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3241470,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355039,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da continuidade de neg\u00f3cios, segundo a norma ABNT NBR 15999, \u00e9 um processo da organiza\u00e7\u00e3o que estabelece uma estrutura estrat\u00e9gica e operacional adequada para:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":923786,"hashId":"85f94f69be6f8e0ae33f9e416ce90cd6","enunciado":"A gest\u00e3o da continuidade de neg\u00f3cios, segundo a norma ABNT NBR 15999, \u00e9 um processo da organiza\u00e7\u00e3o que estabelece uma estrutura estrat\u00e9gica e operacional adequada para:","resposta":3241490,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminar a necessidade de treinar os colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o para responder de forma eficaz a um incidente ou interrup\u00e7\u00e3o;","id":3241486,"corpo":"eliminar a necessidade de treinar os colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o para responder de forma eficaz a um incidente ou interrup\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar que n\u00e3o ocorra interrup\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio mesmo diante de incidentes graves;","id":3241487,"corpo":"assegurar que n\u00e3o ocorra interrup\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio mesmo diante de incidentes graves;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prover uma pr\u00e1tica para justificar a incapacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecer seus principais produtos e servi\u00e7os ap\u00f3s uma interrup\u00e7\u00e3o;","id":3241488,"corpo":"prover uma pr\u00e1tica para justificar a incapacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecer seus principais produtos e servi\u00e7os ap\u00f3s uma interrup\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir que a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o precise cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es legais e regulamenta\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis na ocorr\u00eancia de um incidente;","id":3241489,"corpo":"permitir que a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o precise cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es legais e regulamenta\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis na ocorr\u00eancia de um incidente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhorar proativamente a resili\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o contra poss\u00edveis interrup\u00e7\u00f5es de sua capacidade em atingir seus principais objetivos.","id":3241490,"corpo":"melhorar proativamente a resili\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o contra poss\u00edveis interrup\u00e7\u00f5es de sua capacidade em atingir seus principais objetivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355039,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/923786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as tabelas R e S apresentadas anteriormente e o comando SQL a seguir Ap\u00f3s execu\u00e7\u00e3o desse comando, os valores na coluna a da tabela R seriam, de cima para baixo:","provas":[{"id":27921,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia","id":14081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":923792,"hashId":"16e94bdf8b6a17f0f5bc78b8f45d6872","enunciado":"<p>Considere as tabelas R e S apresentadas anteriormente e o comando SQL a seguir<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27921\/24.gif\"><\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"left\"> Ap\u00f3s execu\u00e7\u00e3o desse comando, os valores na coluna a da tabela R seriam, de cima para baixo:<\/p>","resposta":3241516,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NULL, NULL, NULL","id":3241516,"corpo":"NULL, NULL, NULL","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 4","id":3241517,"corpo":"1, 2, 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, NULL","id":3241518,"corpo":"1, 2, NULL","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, NULL, NULL","id":3241519,"corpo":"1, NULL, NULL","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NULL, 2,4","id":3241520,"corpo":"NULL, 2,4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355040,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/923792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. \u00c9 composto por cinco membros, que dever\u00e3o cumprir o seguinte requisito:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923804,"hashId":"f29415abf4a05b6b922ef322bf2e50a1","enunciado":"<p>O Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p><p>\r\n\u00c9 composto por cinco membros, que dever\u00e3o cumprir o seguinte requisito:<\/p>","resposta":3241580,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ser nomeado atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico;","id":3241576,"corpo":" ser nomeado atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter idade superior a dezoito anos; ","id":3241577,"corpo":"ter idade superior a dezoito anos; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuir como escolaridade m\u00ednima o n\u00edvel m\u00e9dio;","id":3241578,"corpo":"possuir como escolaridade m\u00ednima o n\u00edvel m\u00e9dio;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanecer no mandato por dois anos, permitida recondu\u00e7\u00e3o;","id":3241579,"corpo":"permanecer no mandato por dois anos, permitida recondu\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"residir no Munic\u00edpio no qual se localiza o Conselho.","id":3241580,"corpo":"residir no Munic\u00edpio no qual se localiza o Conselho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355041,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo procura o Servi\u00e7o Social de um hospital solicitando permiss\u00e3o para visitar sua irm\u00e3 fora do hor\u00e1rio institucional. Explica que em seu emprego n\u00e3o conseguiu autoriza\u00e7\u00e3o para sair no dia\/hor\u00e1rio institu\u00eddos pelo hospital para visitas, e n\u00e3o gostaria de ver sua irm\u00e3 somente no final de semana, quando estar\u00e1 de folga. A assistente social Joana, ap\u00f3s conversar com a equipe da enfermaria em que a irm\u00e3 de Rodrigo est\u00e1 internada, fornece autoriza\u00e7\u00e3o para visita fora do hor\u00e1rio. No dia aprazado, Rodrigo comparece ao hospital, mas \u00e9 impedido de entrar, e recorre ao Servi\u00e7o Social. L\u00e1, ele \u00e9 atendido por Sheila, e informado de que foi ela pr\u00f3pria que suspendeu a autoriza\u00e7\u00e3o para visita fora do hor\u00e1rio, pois esta, a seu ver, n\u00e3o se justificava, alegando que Joana \u00e9 muito permissiva com os usu\u00e1rios. Orienta Rodrigo a retornar no final de semana, que \u00e9 o hor\u00e1rio permitido pela institui\u00e7\u00e3o. A conduta de Sheila est\u00e1:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923814,"hashId":"f1d6398df04e969fef81cb127cf53e26","enunciado":"<p>Rodrigo procura o Servi\u00e7o Social de um hospital solicitando permiss\u00e3o para visitar sua irm\u00e3 fora do hor\u00e1rio institucional. Explica que em seu emprego n\u00e3o conseguiu autoriza\u00e7\u00e3o para sair no dia\/hor\u00e1rio institu\u00eddos pelo hospital para visitas, e n\u00e3o gostaria de ver sua irm\u00e3 somente no final de semana, quando estar\u00e1 de folga. A assistente social Joana, ap\u00f3s conversar com a equipe da enfermaria em que a irm\u00e3 de Rodrigo est\u00e1 internada, fornece autoriza\u00e7\u00e3o para visita fora do hor\u00e1rio. No dia aprazado, Rodrigo comparece ao hospital, mas \u00e9 impedido de entrar, e recorre ao Servi\u00e7o Social. L\u00e1, ele \u00e9 atendido por Sheila, e informado de que foi ela pr\u00f3pria que suspendeu a autoriza\u00e7\u00e3o para visita fora do hor\u00e1rio, pois esta, a seu ver, n\u00e3o se justificava, alegando que Joana \u00e9 muito permissiva com os usu\u00e1rios. Orienta Rodrigo a retornar no final de semana, que \u00e9 o hor\u00e1rio permitido pela institui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A conduta de Sheila est\u00e1:<\/p>","resposta":3241627,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, uma vez que n\u00e3o compete ao Servi\u00e7o Social intervir nesse tipo de demanda para a equipe da enfermaria, prejudicando a rotina hospitalar;","id":3241626,"corpo":"correta, uma vez que n\u00e3o compete ao Servi\u00e7o Social intervir nesse tipo de demanda para a equipe da enfermaria, prejudicando a rotina hospitalar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"errada, pois \u00e9 vedado ao assistente social interferir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que estejam sendo efetuados por outro profissional, salvo a pedido deste;","id":3241627,"corpo":"errada, pois \u00e9 vedado ao assistente social interferir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que estejam sendo efetuados por outro profissional, salvo a pedido deste;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"errada, pois o trabalho em equipe multiprofissional faculta ao assistente social interceder a qualquer momento a favor da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria;","id":3241628,"corpo":"errada, pois o trabalho em equipe multiprofissional faculta ao assistente social interceder a qualquer momento a favor da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, porque n\u00e3o h\u00e1 como atender a todas as solicita\u00e7\u00f5es, sob pena de perturbar a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar;","id":3241629,"corpo":"correta, porque n\u00e3o h\u00e1 como atender a todas as solicita\u00e7\u00f5es, sob pena de perturbar a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"errada, pois o assistente social deve sempre intervir a favor das demandas de seus usu\u00e1rios, mesmo que contrariamente \u00e0s normas institucionais.","id":3241630,"corpo":"errada, pois o assistente social deve sempre intervir a favor das demandas de seus usu\u00e1rios, mesmo que contrariamente \u00e0s normas institucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355042,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/923814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social, conforme inscrito na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), deve garantir as seguintes seguran\u00e7as:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923830,"hashId":"ae0736d6188e5d1b9c6059879d659a87","enunciado":"A prote\u00e7\u00e3o social, conforme inscrito na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), deve garantir as seguintes seguran\u00e7as:","resposta":3241708,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes pobres;","id":3241706,"corpo":"nutri\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as e adolescentes pobres;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o e treinamento para a empregabilidade em territ\u00f3rios de risco;","id":3241707,"corpo":"prepara\u00e7\u00e3o e treinamento para a empregabilidade em territ\u00f3rios de risco;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" sobreviv\u00eancia (de rendimento e de autonomia); de acolhida; e conv\u00edvio ou viv\u00eancia familiar;","id":3241708,"corpo":" sobreviv\u00eancia (de rendimento e de autonomia); de acolhida; e conv\u00edvio ou viv\u00eancia familiar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas e programas para popula\u00e7\u00f5es social e economicamente vulnerabilizadas;","id":3241709,"corpo":"pol\u00edticas e programas para popula\u00e7\u00f5es social e economicamente vulnerabilizadas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habita\u00e7\u00e3o, por meio de condom\u00ednios planejados, mediante comprova\u00e7\u00e3o de car\u00eancia financeira.","id":3241710,"corpo":"habita\u00e7\u00e3o, por meio de condom\u00ednios planejados, mediante comprova\u00e7\u00e3o de car\u00eancia financeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355045,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/923830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, segundo as enuncia\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.069\/90 (ECA), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o: I. Podem adotar os maiores de 18 (dezoito) anos, independentemente do estado civil. II. Podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando. III. O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, 16 (dezesseis) anos mais velho do que o adotando. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":27922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":13294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2017-fgv-analista-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":923836,"hashId":"3b4a673e08895932e111c596f2e92d65","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir, segundo as enuncia\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.069\/90 (ECA), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o:<\/p><p>\r\nI. Podem adotar os maiores de 18 (dezoito) anos, independentemente do estado civil.\r\n<\/p><p>II. Podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando.\r\n<\/p><p>III. O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, 16 (dezesseis) anos mais velho do que o adotando.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3241738,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":3241736,"corpo":"somente I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":3241737,"corpo":"somente I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":3241738,"corpo":"somente I e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":3241739,"corpo":"somente II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3241740,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355045,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/923836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas abaixo est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, EXCETO:","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923878,"hashId":"d6aaf4880470406587d5945e44b509a4","enunciado":"Todas as afirmativas abaixo est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, EXCETO:","resposta":3241947,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano.","id":3241946,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":3241947,"corpo":"A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, no transporte, na guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","id":3241948,"corpo":"A participa\u00e7\u00e3o no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, no transporte, na guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O incremento, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":3241949,"corpo":"O incremento, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":3241950,"corpo":" A ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/923878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s fases do ciclo ventilat\u00f3rio durante a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com press\u00e3o positiva, relacione a primeira coluna com a segunda. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27925,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fisioterapeuta - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":923892,"hashId":"b529344593c939cce7388cd01ca26f83","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s fases do ciclo ventilat\u00f3rio durante a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com press\u00e3o positiva, relacione a primeira coluna com a segunda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27925\/36.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3242018,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","id":3242016,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":3242017,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","id":3242018,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":3242019,"corpo":"3\u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1","id":3242020,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355053,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/923892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam um princ\u00edpio geral da Fonoaudiologia, EXCETO:","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923898,"hashId":"2c3269ef59644785eed09a92b56f4efb","enunciado":"Todas as alternativas abaixo apresentam um princ\u00edpio geral da Fonoaudiologia, EXCETO:","resposta":3242046,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opinar e participar de movimentos que visem \u00e0 defesa da classe.","id":3242046,"corpo":"Opinar e participar de movimentos que visem \u00e0 defesa da classe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da igualdade, da justi\u00e7a, da equidade e do respeito \u00e0 diversidade cultural e ao pluralismo, para que n\u00e3o haja discrimina\u00e7\u00e3o e estigmatiza\u00e7\u00e3o.","id":3242047,"corpo":"Promo\u00e7\u00e3o da igualdade, da justi\u00e7a, da equidade e do respeito \u00e0 diversidade cultural e ao pluralismo, para que n\u00e3o haja discrimina\u00e7\u00e3o e estigmatiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compartilhamento de benef\u00edcios sociais, tanto na assist\u00eancia quanto na pesquisa, respeitando-se as normas desse c\u00f3digo e da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":3242048,"corpo":"Compartilhamento de benef\u00edcios sociais, tanto na assist\u00eancia quanto na pesquisa, respeitando-se as normas desse c\u00f3digo e da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio da atividade, buscando maximizar os benef\u00edcios e minimizar os danos aos clientes, \u00e0 coletividade e ao ecossistema.","id":3242049,"corpo":"Exerc\u00edcio da atividade, buscando maximizar os benef\u00edcios e minimizar os danos aos clientes, \u00e0 coletividade e ao ecossistema.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 privacidade e \u00e0 confidencialidade.","id":3242050,"corpo":"Respeito \u00e0 privacidade e \u00e0 confidencialidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355054,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/923898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estruturas est\u00e1ticas do sistema estomatogn\u00e1tico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923900,"hashId":"ca4bd195ccea03730dcd6c3303313ffb","enunciado":"Sobre as estruturas est\u00e1ticas do sistema estomatogn\u00e1tico, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3242059,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo mastoide apresenta como ponto de liga\u00e7\u00e3o o m\u00fasculo esterno-cleidomasto\u00eddeo.","id":3242056,"corpo":"O processo mastoide apresenta como ponto de liga\u00e7\u00e3o o m\u00fasculo esterno-cleidomasto\u00eddeo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo estiloide, inserem-se tr\u00eas m\u00fasculos envolvidos na degluti\u00e7\u00e3o: estiloglosso (inervado pelo nervo hipoglosso), estilofar\u00edngeo (inervado pelo glossofar\u00edngeo) e estilo-hioideo (inervado pelo nervo facial).","id":3242057,"corpo":"No processo estiloide, inserem-se tr\u00eas m\u00fasculos envolvidos na degluti\u00e7\u00e3o: estiloglosso (inervado pelo nervo hipoglosso), estilofar\u00edngeo (inervado pelo glossofar\u00edngeo) e estilo-hioideo (inervado pelo nervo facial).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo zigom\u00e1tico serve de apoio para diversos m\u00fasculos respons\u00e1veis pela m\u00edmica facial no osso zigom\u00e1tico, onde se prendem os zigom\u00e1ticos maior e menor, respons\u00e1veis por elevarem o \u00e2ngulo da boca e o l\u00e1bio superior, respectivamente.","id":3242058,"corpo":"O processo zigom\u00e1tico serve de apoio para diversos m\u00fasculos respons\u00e1veis pela m\u00edmica facial no osso zigom\u00e1tico, onde se prendem os zigom\u00e1ticos maior e menor, respons\u00e1veis por elevarem o \u00e2ngulo da boca e o l\u00e1bio superior, respectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00fasculo frontal, por ser uma estrutura passiva dentro das fun\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es do sistema estomatogn\u00e1tico, \u00e9 considerado uma estrutura est\u00e1tica.","id":3242059,"corpo":"O m\u00fasculo frontal, por ser uma estrutura passiva dentro das fun\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es do sistema estomatogn\u00e1tico, \u00e9 considerado uma estrutura est\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dentes s\u00e3o estruturas est\u00e1ticas do sistema estomatogn\u00e1tico e s\u00e3o respons\u00e1veis, juntamente com a mand\u00edbula e os m\u00fasculos, pelo processo de mastiga\u00e7\u00e3o.","id":3242060,"corpo":"Os dentes s\u00e3o estruturas est\u00e1ticas do sistema estomatogn\u00e1tico e s\u00e3o respons\u00e1veis, juntamente com a mand\u00edbula e os m\u00fasculos, pelo processo de mastiga\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355054,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/923900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arcos branquiais s\u00e3o derivados das c\u00e9lulas das cristas neurais e, a partir da 4\u00aa semana, s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias estruturas do sistema estomatogn\u00e1tico. Na associa\u00e7\u00e3o abaixo, encontramos o arco e a estrutura por meio da qual cada arco foi respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o, EXCETO na alternativa","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923902,"hashId":"119a282fb2c0c75ca57acac5e24d833d","enunciado":"Os arcos branquiais s\u00e3o derivados das c\u00e9lulas das cristas neurais e, a partir da 4\u00aa semana, s\u00e3o respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias estruturas do sistema estomatogn\u00e1tico. Na associa\u00e7\u00e3o abaixo, encontramos o arco e a estrutura por meio da qual cada arco foi respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o, EXCETO na alternativa","resposta":3242068,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro arco- M\u00fasculo Milo hioideo","id":3242066,"corpo":"Primeiro arco- M\u00fasculo Milo hioideo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo arco- Por\u00e7\u00e3o posterior do dig\u00e1strico","id":3242067,"corpo":"Segundo arco- Por\u00e7\u00e3o posterior do dig\u00e1strico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceiro arco- M\u00fasculo palatoglosso","id":3242068,"corpo":"Terceiro arco- M\u00fasculo palatoglosso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quarto arco- M\u00fasculo cricotireoideo","id":3242069,"corpo":"Quarto arco- M\u00fasculo cricotireoideo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sexto arco- M\u00fasculo elevador do v\u00e9u palatino","id":3242070,"corpo":"Sexto arco- M\u00fasculo elevador do v\u00e9u palatino","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355054,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Embriologia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401424,"slug":"fonoaudiologia-embriologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/923902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vital para a sobreviv\u00eancia do ser humano. Ela \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas, sendo o fonoaudi\u00f3logo respons\u00e1vel por sua reabilita\u00e7\u00e3o. Sobre a respira\u00e7\u00e3o e suas altera\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo: I. Quanto ao tipo, a respira\u00e7\u00e3o pode ser classificada em nasal, oral ou mista. II. A respira\u00e7\u00e3o oral pode levar \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio GnRH, provocando o retardo de crescimento p\u00f4ndero-estatural, principalmente na primeira inf\u00e2ncia. III. A fala das crian\u00e7as respiradoras orais apresenta-se alterada, prioritariamente, nos fonemas palatais. IV. A respira\u00e7\u00e3o predominantemente oral tamb\u00e9m pode ser associada a fatores de natureza n\u00e3o obstrutivas, como amamenta\u00e7\u00e3o materna insuficiente. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma, apenas, em","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923904,"hashId":"a9b2fd9c2b44fe4851c2ef20ef26a2d7","enunciado":"<p>A respira\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o vital para a sobreviv\u00eancia do ser humano. Ela \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas, sendo o fonoaudi\u00f3logo respons\u00e1vel por sua reabilita\u00e7\u00e3o.\r\nSobre a respira\u00e7\u00e3o e suas altera\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. Quanto ao tipo, a respira\u00e7\u00e3o pode ser classificada em nasal, oral ou mista.\r\n<\/p><p>II. A respira\u00e7\u00e3o oral pode levar \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio GnRH, provocando o retardo de crescimento p\u00f4ndero-estatural, principalmente na primeira inf\u00e2ncia.\r\n<\/p><p>III. A fala das crian\u00e7as respiradoras orais apresenta-se alterada, prioritariamente, nos fonemas palatais.\r\n<\/p><p>IV. A respira\u00e7\u00e3o predominantemente oral tamb\u00e9m pode ser associada a fatores de natureza n\u00e3o obstrutivas, como amamenta\u00e7\u00e3o materna insuficiente.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma, apenas, em<\/p>","resposta":3242078,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3242076,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3242077,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3242078,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":3242079,"corpo":"III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3242080,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355054,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/923904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de Presbifonia, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas. ( ) H\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do muco que lubrifica a laringe, proporcionando aumento da viscosidade e induzindo aos pigarros. ( ) A laringe do idoso se posiciona um pouco mais alta no pesco\u00e7o, trazendo preju\u00edzos vocais importantes para essa popula\u00e7\u00e3o. ( ) O m\u00fasculo tireoaritenoideo se torna mais fraco e mais suscet\u00edvel \u00e0 fadiga devido ao preju\u00edzo das fibras musculares. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923906,"hashId":"ed97af43188f524702bd33000f5a4320","enunciado":"<p>Sobre o processo de Presbifonia, analise as afirmativas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas Falsas.\r\n<\/p><p>( ) H\u00e1 redu\u00e7\u00e3o do muco que lubrifica a laringe, proporcionando aumento da viscosidade e induzindo aos pigarros.<\/p><p>\r\n( ) A laringe do idoso se posiciona um pouco mais alta no pesco\u00e7o, trazendo preju\u00edzos vocais importantes para essa popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) O m\u00fasculo tireoaritenoideo se torna mais fraco e mais suscet\u00edvel \u00e0 fadiga devido ao preju\u00edzo das fibras musculares.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3242090,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-V","id":3242086,"corpo":"F-F-V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V","id":3242087,"corpo":"F-V-V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V ","id":3242088,"corpo":"V-V-V\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V-V-F ","id":3242089,"corpo":" V-V-F\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-V","id":3242090,"corpo":"V-F-V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355054,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/923906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as causas de altera\u00e7\u00f5es vocais e da degluti\u00e7\u00e3o, encontramos os tumores de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. As cirurgias de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o sempre s\u00e3o indicadas para esses casos, cabendo ao fonoaudi\u00f3logo conhecer o impacto que cada cirurgia poder\u00e1 trazer na reabilita\u00e7\u00e3o dos sujeitos. Diante disso, associe as colunas abaixo, relacionando a cirurgia ao impacto nas fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 fonoaudiologia. Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923907,"hashId":"5f125b94628f08bc16734a7e90225770","enunciado":"<p>Dentre as causas de altera\u00e7\u00f5es vocais e da degluti\u00e7\u00e3o, encontramos os tumores de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. As cirurgias de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o sempre s\u00e3o indicadas para esses casos, cabendo ao fonoaudi\u00f3logo conhecer o impacto que cada cirurgia poder\u00e1 trazer na reabilita\u00e7\u00e3o dos sujeitos.\r\nDiante disso, associe as colunas abaixo, relacionando a cirurgia ao impacto nas fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 fonoaudiologia. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27926\/39.gif\"><\/p><p> Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":3242092,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-B, 2-A, 3-D, 4-C","id":3242091,"corpo":"1-B, 2-A, 3-D, 4-C","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-C, 2-A, 3-B, 4-D","id":3242092,"corpo":"1-C, 2-A, 3-B, 4-D","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-A, 2-D, 3-C, 4-B","id":3242093,"corpo":"1-A, 2-D, 3-C, 4-B","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-A, 2-C, 3-B, 4-D","id":3242094,"corpo":"1-A, 2-C, 3-B, 4-D","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-C, 2-A, 3-D, 4-B","id":3242095,"corpo":"1-C, 2-A, 3-D, 4-B","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/923907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema auditivo \u00e9 constitu\u00eddo por vias auditivas aferentes e eferentes, que atuam integradamente. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27926,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2017-upe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPE - UPE - Fonoaudi\u00f3logo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":923910,"hashId":"65eafb397ae4bc5df8539eeeb32ced86","enunciado":"O sistema auditivo \u00e9 constitu\u00eddo por vias auditivas aferentes e eferentes, que atuam integradamente. Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3242106,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo mais direto de estimula\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas eferentes \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o de eletrodos no assoalho do II ventr\u00edculo ou a infus\u00e3o de neurotransmissores pr\u00f3xima \u00e0s termina\u00e7\u00f5es nervosas.","id":3242106,"corpo":"O m\u00e9todo mais direto de estimula\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas eferentes \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o de eletrodos no assoalho do II ventr\u00edculo ou a infus\u00e3o de neurotransmissores pr\u00f3xima \u00e0s termina\u00e7\u00f5es nervosas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos n\u00edveis inferiores, as fibras eferentes partem, predominantemente, do n\u00facleo do complexo olivar superior e dirigem-se at\u00e9 a c\u00f3clea, denominando-se, por essa raz\u00e3o, de trato olivococlear eferente ou sistema medial eferente.","id":3242107,"corpo":"Nos n\u00edveis inferiores, as fibras eferentes partem, predominantemente, do n\u00facleo do complexo olivar superior e dirigem-se at\u00e9 a c\u00f3clea, denominando-se, por essa raz\u00e3o, de trato olivococlear eferente ou sistema medial eferente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel ativar as vias auditivas eferentes por meio de est\u00edmulos el\u00e9tricos e ac\u00fasticos em animais, enquanto que, em seres humanos, essa ativa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel por meio de dois m\u00e9todos objetivos e n\u00e3o invasivos: a pesquisa dos reflexos ac\u00fasticos e a supress\u00e3o das emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA).","id":3242108,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel ativar as vias auditivas eferentes por meio de est\u00edmulos el\u00e9tricos e ac\u00fasticos em animais, enquanto que, em seres humanos, essa ativa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel por meio de dois m\u00e9todos objetivos e n\u00e3o invasivos: a pesquisa dos reflexos ac\u00fasticos e a supress\u00e3o das emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vias auditivas aferentes desenvolvem um caminho que passa pelo bulbo, ponte, mesenc\u00e9falo, dienc\u00e9falo e c\u00f3rtex cerebral.","id":3242109,"corpo":"As vias auditivas aferentes desenvolvem um caminho que passa pelo bulbo, ponte, mesenc\u00e9falo, dienc\u00e9falo e c\u00f3rtex cerebral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As vias auditivas eferentes emergem do c\u00f3rtex at\u00e9 a c\u00f3clea e, nos n\u00edveis inferiores, as fibras partem, preferencialmente, do n\u00facleo do complexo olivar superior e caminham em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 orelha interna.","id":3242110,"corpo":" As vias auditivas eferentes emergem do c\u00f3rtex at\u00e9 a c\u00f3clea e, nos n\u00edveis inferiores, as fibras partem, preferencialmente, do n\u00facleo do complexo olivar superior e caminham em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 orelha interna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/923910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Geral da Universidade Federal de Santa Maria disciplina a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os da universidade, nos planos did\u00e1ticocient\u00edficos, administrativo, disciplinar e de gest\u00e3o financeira e patrimonial. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"},{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"},{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"},{"id":29220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":904646,"hashId":"d8d3bfd138eeca952d5ab0298a79905d","enunciado":"<p>O Regimento Geral da Universidade Federal de Santa\r\nMaria disciplina a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento\r\ndos \u00f3rg\u00e3os da universidade, nos planos did\u00e1ticocient\u00edficos,\r\nadministrativo, disciplinar e de gest\u00e3o\r\nfinanceira e patrimonial. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27003\/25.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3166338,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 &#8210; 4 &#8210; 2.","id":3166334,"corpo":"1 &#8210; 4 &#8210; 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 &#8210; 3 &#8210; 1.","id":3166335,"corpo":"2 &#8210; 3 &#8210; 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3&#8210; 2 &#8210; 4.","id":3166336,"corpo":"3&#8210; 2 &#8210; 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 &#8210; 2 &#8210; 3.","id":3166337,"corpo":"4 &#8210; 2 &#8210; 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 &#8210; 3 &#8210; 1.","id":3166338,"corpo":"4 &#8210; 3 &#8210; 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351848,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFSM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFSM","pai":401157,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401158,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ufsm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/904646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que prev\u00ea o Decreto n\u00ba7.724\/2012 que\nregulamenta a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba\n12.527\/2011), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"},{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"},{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"},{"id":29220,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":904654,"hashId":"ff0c38fd4a2906b5d1ff4f241c4789bf","enunciado":"Com base no que prev\u00ea o Decreto n\u00ba7.724\/2012 que\nregulamenta a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba\n12.527\/2011), assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3166376,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es ao Cidad\u00e3o (SIC) visa, dentre outros objetivos, atender e orientar o p\u00fablico quanto ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e pode ser considerado como uma demonstra\u00e7\u00e3o da transpar\u00eancia passiva.","id":3166374,"corpo":"O Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es ao Cidad\u00e3o (SIC)\r\nvisa, dentre outros objetivos, atender e orientar\r\no p\u00fablico quanto ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e pode\r\nser considerado como uma demonstra\u00e7\u00e3o da\r\ntranspar\u00eancia passiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transpar\u00eancia ativa \u00e9 realizada por meio da divulga\u00e7\u00e3o, em s\u00edtios na Internet dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades do Poder Executivo Federal, independente de requerimento, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por eles produzidas ou custodiadas.","id":3166375,"corpo":"A transpar\u00eancia ativa \u00e9 realizada por meio da\r\ndivulga\u00e7\u00e3o, em s\u00edtios na Internet dos \u00f3rg\u00e3os e\r\ndas entidades do Poder Executivo Federal, independente\r\nde requerimento, de informa\u00e7\u00f5es de\r\ninteresse coletivo ou geral por eles produzidas\r\nou custodiadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser atendidos todos os pedidos de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, ainda que gen\u00e9ricos, desproporcionais ou desarrazoados ou que exijam trabalhos adicionais de an\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o ou consolida\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es, ou servi\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o ou tratamento de dados que n\u00e3o seja de compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.","id":3166376,"corpo":"Dever\u00e3o ser atendidos todos os pedidos de\r\nacesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, ainda que gen\u00e9ricos, desproporcionais\r\nou desarrazoados ou que exijam\r\ntrabalhos adicionais de an\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o\r\nou consolida\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es, ou\r\nservi\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o ou tratamento de dados\r\nque n\u00e3o seja de compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es sobre condutas que impliquem viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticada por agentes p\u00fablicos ou a mando de autoridades p\u00fablicas n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de classifica\u00e7\u00e3o em qualquer grau de sigilo nem ter seu acesso negado.","id":3166377,"corpo":"As informa\u00e7\u00f5es sobre condutas que impliquem\r\nviola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticada\r\npor agentes p\u00fablicos ou a mando de autoridades\r\np\u00fablicas n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o em qualquer grau de sigilo nem ter\r\nseu acesso negado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pessoal por terceiros ser\u00e1 condicionado \u00e0 assinatura de um termo de responsabilidade, que dispor\u00e1 sobre a finalidade e a destina\u00e7\u00e3o que fundamentaram sua autoriza\u00e7\u00e3o, sobre as obriga\u00e7\u00f5es a que se submeter\u00e1 o requerente.","id":3166378,"corpo":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pessoal por terceiros\r\nser\u00e1 condicionado \u00e0 assinatura de um termo\r\nde responsabilidade, que dispor\u00e1 sobre a finalidade\r\ne a destina\u00e7\u00e3o que fundamentaram\r\nsua autoriza\u00e7\u00e3o, sobre as obriga\u00e7\u00f5es a que se\r\nsubmeter\u00e1 o requerente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351848,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":"arquivologia\/904654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica estabelece diretrizes para a descri\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos no Brasil, a fimde facilitar o acesso e o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito nacional e internacional, tendo sido constru\u00edda com base e em conson\u00e2ncia com as normas","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":904657,"hashId":"18aa5ef7b4c68e780489dd998eed2dea","enunciado":"A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica estabelece\r\ndiretrizes para a descri\u00e7\u00e3o de documentos\r\narquiv\u00edsticos no Brasil, a fimde facilitar o acesso e o\r\ninterc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito nacional e\r\ninternacional, tendo sido constru\u00edda com base e em\r\nconson\u00e2ncia com as normas","resposta":3166393,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISAAR(CPF) e ISDIAH.","id":3166389,"corpo":"ISAAR(CPF) e ISDIAH.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ISAD(G) e ISDF.","id":3166390,"corpo":"ISAD(G) e ISDF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISAD(G), ISAAR(CPF) e ISDF.","id":3166391,"corpo":"ISAD(G), ISAAR(CPF) e ISDF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISDF e ISDIAH.","id":3166392,"corpo":"ISDF e ISDIAH.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ISAD(G) e ISAAR(CPF).","id":3166393,"corpo":"ISAD(G) e ISAAR(CPF).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351849,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/904657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o documental permite a defini\u00e7\u00e3o dos prazos de guarda corrente e intermedi\u00e1ria, bem como a destina\u00e7\u00e3o final dos documentos, tendo por base seus valores","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":904659,"hashId":"9da7a9a4828b88547e52edd48cd678b6","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o documental permite a defini\u00e7\u00e3o dos\r\nprazos de guarda corrente e intermedi\u00e1ria, bem\r\ncomo a destina\u00e7\u00e3o final dos documentos, tendo por\r\nbase seus valores","resposta":3166401,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rios (arquivos correntes), secund\u00e1rios (arquivos intermedi\u00e1rios) e terci\u00e1rios (arquivos permanentes).","id":3166399,"corpo":"prim\u00e1rios (arquivos correntes), secund\u00e1rios\r\n(arquivos intermedi\u00e1rios) e terci\u00e1rios (arquivos\r\npermanentes).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rios (que determinam os prazos de guarda corrente) e secund\u00e1rios (que definem o prazo de guarda intermedi\u00e1rio e o destino final dos documentos).","id":3166400,"corpo":"prim\u00e1rios (que determinam os prazos de guarda\r\ncorrente) e secund\u00e1rios (que definem o\r\nprazo de guarda intermedi\u00e1rio e o destino final\r\ndos documentos).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativo, jur\u00eddico, fiscal, hist\u00f3rico probat\u00f3rio e hist\u00f3rico informativo.","id":3166401,"corpo":"administrativo, jur\u00eddico, fiscal, hist\u00f3rico probat\u00f3rio\r\ne hist\u00f3rico informativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rios (administrativo, jur\u00eddico e legal) e secund\u00e1rios ou hist\u00f3ricos (probat\u00f3rio e informativo).","id":3166402,"corpo":"prim\u00e1rios (administrativo, jur\u00eddico e legal) e secund\u00e1rios\r\nou hist\u00f3ricos (probat\u00f3rio e informativo).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrativo, jur\u00eddico, legal, probat\u00f3rio e informativo.","id":3166403,"corpo":"administrativo, jur\u00eddico, legal, probat\u00f3rio e informativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351849,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/904659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o arranjo documental, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":904660,"hashId":"472e7876875bdb18c00f8e41f054514b","enunciado":"Sobre o arranjo documental, \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque","resposta":3166407,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 ao mesmo tempo uma opera\u00e7\u00e3o intelectual e material: deve-se organizar os documentos uns em rela\u00e7\u00e3o aos outros, as s\u00e9ries umas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras, os fundos uns em rela\u00e7\u00e3o aos outros; dar n\u00fameros de identifica\u00e7\u00e3o aos documentos; coloc\u00e1-los em pastas, caixas, etc.; orden\u00e1-los nas estantes.","id":3166404,"corpo":"\u00e9 ao mesmo tempo uma opera\u00e7\u00e3o intelectual e\r\nmaterial: deve-se organizar os documentos uns\r\nem rela\u00e7\u00e3o aos outros, as s\u00e9ries umas em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s outras, os fundos uns em rela\u00e7\u00e3o aos\r\noutros; dar n\u00fameros de identifica\u00e7\u00e3o aos documentos;\r\ncoloc\u00e1-los em pastas, caixas, etc.;\r\norden\u00e1-los nas estantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consiste no processo de agrupamento dos documentos singulares em unidades significativas e agrupamento, em rela\u00e7\u00e3o significativa, de tais unidades entre si.","id":3166405,"corpo":"consiste no processo de agrupamento dos documentos\r\nsingulares em unidades significativas e\r\nagrupamento, em rela\u00e7\u00e3o significativa, de tais\r\nunidades entre si.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resume-se \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais remanescentes das elimina\u00e7\u00f5es (ditadas pelas tabelas de temporalidade e executadas nos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios), obedecendo a crit\u00e9rios que respeitam o car\u00e1ter org\u00e2nico dos conjuntos, interna ou externamente.","id":3166406,"corpo":"resume-se \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais\r\nremanescentes das elimina\u00e7\u00f5es (ditadas\r\npelas tabelas de temporalidade e executadas\r\nnos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios),\r\nobedecendo a crit\u00e9rios que respeitam o car\u00e1ter\r\norg\u00e2nico dos conjuntos, interna ou externamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem como embasamento metodol\u00f3gico, para a ordena\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais nos arquivos permanentes, o m\u00e9todo funcional desde meados do s\u00e9culo XIX, na Fran\u00e7a.","id":3166407,"corpo":"tem como embasamento metodol\u00f3gico, para a\r\nordena\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais nos arquivos\r\npermanentes, o m\u00e9todo funcional desde\r\nmeados do s\u00e9culo XIX, na Fran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o processo e o resultado da organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, documentos e manuscritos de acordo com princ\u00edpios arquiv\u00edsticos consagrados, respeitando- se os seguintes n\u00edveis: arquivo, fundo, grupo ou se\u00e7\u00e3o, s\u00e9rie, conjunto l\u00f3gico dentro de s\u00e9rie e documento.","id":3166408,"corpo":"\u00e9 o processo e o resultado da organiza\u00e7\u00e3o de\r\narquivos, documentos e manuscritos de acordo\r\ncom princ\u00edpios arquiv\u00edsticos consagrados, respeitando-\r\nse os seguintes n\u00edveis: arquivo, fundo,\r\ngrupo ou se\u00e7\u00e3o, s\u00e9rie, conjunto l\u00f3gico dentro\r\nde s\u00e9rie e documento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351849,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/904660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) preconiza um sistema de descri\u00e7\u00e3o _______, contendo 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o, distribu\u00eddos entre oito \u00e1reas, dentre as quais se destacam as tr\u00eas que cont\u00eam elementos obrigat\u00f3rios de descri\u00e7\u00e3o: &#8594; a \u00e1rea de _______, onde se inserem informa\u00e7\u00f5es essenciais para registrar os dados da unidade de descri\u00e7\u00e3o (a partir dos elementos obrigat\u00f3rios \u2013 c\u00f3digo de refer\u00eancia, t\u00edtulo, datas, n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o e dimens\u00e3o e suporte); &#8594; a \u00e1rea de contextualiza\u00e7\u00e3o, onde se registra informa\u00e7\u00e3o sobre a proveni\u00eancia e cust\u00f3dia da unidade de descri\u00e7\u00e3o (como elemento obrigat\u00f3rio \u2013 _______); e &#8594; a \u00e1rea de _______, onde se registra informa\u00e7\u00e3o sobre o acesso \u00e0 unidade de descri\u00e7\u00e3o (com o elemento obrigat\u00f3rio somente para os n\u00edveis 0 e 1 de descri\u00e7\u00e3o \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso). Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":904669,"hashId":"e8565ee30ee6700a1f30ea6b9ebf91f5","enunciado":"<p>A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE)\r\npreconiza um sistema de descri\u00e7\u00e3o _______,\r\ncontendo 28 elementos de descri\u00e7\u00e3o, distribu\u00eddos entre\r\noito \u00e1reas, dentre as quais se destacam as tr\u00eas que\r\ncont\u00eam elementos obrigat\u00f3rios de descri\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>&#8594; a \u00e1rea de _______, onde se inserem informa\u00e7\u00f5es\r\nessenciais para registrar os dados da unidade de\r\ndescri\u00e7\u00e3o (a partir dos elementos obrigat\u00f3rios \u2013 c\u00f3digo\r\nde refer\u00eancia, t\u00edtulo, datas, n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o e dimens\u00e3o\r\ne suporte);\r\n<\/p><p>&#8594; a \u00e1rea de contextualiza\u00e7\u00e3o, onde se registra informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre a proveni\u00eancia e cust\u00f3dia da unidade de\r\ndescri\u00e7\u00e3o (como elemento obrigat\u00f3rio \u2013 _______); e\r\n<\/p><p>&#8594; a \u00e1rea de _______, onde se registra informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre o acesso \u00e0 unidade de descri\u00e7\u00e3o (com o elemento\r\nobrigat\u00f3rio somente para os n\u00edveis 0 e 1 de\r\ndescri\u00e7\u00e3o \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso). <\/p><p>Assinale a alternativa que completa corretamente as\r\nlacunas.<\/p>","resposta":3166449,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multin\u00edvel \u2013 identifica\u00e7\u00e3o \u2013 nome(s) do(s) produtor( es) \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso e uso","id":3166449,"corpo":"multin\u00edvel \u2013 identifica\u00e7\u00e3o \u2013 nome(s) do(s) produtor(\r\nes) \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso e uso","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multin\u00edvel \u2013 identifica\u00e7\u00e3o \u2013 proced\u00eancia \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso e uso","id":3166450,"corpo":"multin\u00edvel \u2013 identifica\u00e7\u00e3o \u2013 proced\u00eancia \u2013 condi\u00e7\u00f5es\r\nde acesso e uso","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multin\u00edvel \u2013 conte\u00fado \u2013 proced\u00eancia \u2013 controle da descri\u00e7\u00e3o","id":3166451,"corpo":"multin\u00edvel \u2013 conte\u00fado \u2013 proced\u00eancia \u2013 controle\r\nda descri\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"internacional \u2013 identifica\u00e7\u00e3o \u2013 nome(s) do(s) produtor(es) \u2013 controle da descri\u00e7\u00e3o","id":3166452,"corpo":"internacional \u2013 identifica\u00e7\u00e3o \u2013 nome(s) do(s)\r\nprodutor(es) \u2013 controle da descri\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internacional \u2013 conte\u00fado \u2013 nome(s) do(s) produtor( es) \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso e uso","id":3166453,"corpo":"internacional \u2013 conte\u00fado \u2013 nome(s) do(s) produtor(\r\nes) \u2013 condi\u00e7\u00f5es de acesso e uso","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351850,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/904669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o gerenciamento de documentos de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27003,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Arquivista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":904683,"hashId":"6d88cfe3dec7198fc78a7ac2d429e82d","enunciado":"Sobre o gerenciamento de documentos de um reposit\u00f3rio\r\ndigital confi\u00e1vel, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3166521,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pacote de informa\u00e7\u00e3o para submiss\u00e3o referese ao acondicionamento e armazenamento dos documentos digitais e seus metadados.","id":3166519,"corpo":"o pacote de informa\u00e7\u00e3o para submiss\u00e3o referese\r\nao acondicionamento e armazenamento dos\r\ndocumentos digitais e seus metadados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o monitoramento em uma estrat\u00e9gia de preserva\u00e7\u00e3o permite que o consulente tenha acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de uma entidade privada.","id":3166520,"corpo":"o monitoramento em uma estrat\u00e9gia de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermite que o consulente tenha acesso \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o de uma entidade privada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio registrar metadados de preserva\u00e7\u00e3o associados aos documentos admitidos, de maneira a apoiar sua integridade, localiza\u00e7\u00e3o, legibilidade e proveni\u00eancia, dentre outros.","id":3166521,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1rio registrar metadados de preserva\u00e7\u00e3o\r\nassociados aos documentos admitidos,\r\nde maneira a apoiar sua integridade, localiza\u00e7\u00e3o,\r\nlegibilidade e proveni\u00eancia, dentre outros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o armazenamento dos dados digitais deve atender os princ\u00edpios da integridade definitiva.","id":3166522,"corpo":"o armazenamento dos dados digitais deve atender\r\nos princ\u00edpios da integridade definitiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gerenciamento de acesso deve prover um sistema de implanta\u00e7\u00e3o em tr\u00eas camadas baseado no modelo cliente\/servidor.","id":3166523,"corpo":"o gerenciamento de acesso deve prover um sistema\r\nde implanta\u00e7\u00e3o em tr\u00eas camadas baseado\r\nno modelo cliente\/servidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351851,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/904683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na digitaliza\u00e7\u00e3o de imagens, um dos problemas comuns s\u00e3o os moir\u00eas, manchas que se assemelham a uma rede de fios entrela\u00e7ados. Sobre tal efeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904695,"hashId":"ad124878fafb3ebb3e09a8e4ac3d79f3","enunciado":"<p>Na digitaliza\u00e7\u00e3o de imagens, um dos problemas comuns\r\ns\u00e3o os moir\u00eas, manchas que se assemelham a\r\numa rede de fios entrela\u00e7ados.<\/p><p>\r\nSobre tal efeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3166582,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as manchas aparecem quando a digitaliza\u00e7\u00e3o ocorre a partir de originais fotogr\u00e1ficos, como fotos, cromos e negativos.","id":3166579,"corpo":"as manchas aparecem quando a digitaliza\u00e7\u00e3o\r\nocorre a partir de originais fotogr\u00e1ficos, como\r\nfotos, cromos e negativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma regra simples para minimizar o efeito \u00e9 posicionar o material no scanner nos \u00e2ngulos 15, 75, 0 e 45 graus.","id":3166580,"corpo":"uma regra simples para minimizar o efeito \u00e9 posicionar\r\no material no scanner nos \u00e2ngulos 15,\r\n75, 0 e 45 graus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das t\u00e9cnicas para manipular o efeito \u00e9 aplicar o efeito blur, o que far\u00e1 aumentar o foco e, consequentemente, a nitidez da imagem.","id":3166581,"corpo":"uma das t\u00e9cnicas para manipular o efeito \u00e9 aplicar\r\no efeito blur, o que far\u00e1 aumentar o foco e,\r\nconsequentemente, a nitidez da imagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as manchas ocorrem devido \u00e0 capta\u00e7\u00e3o pelo scanner dos \u00e2ngulos das ret\u00edculas dos materiais impressos em offset, tanto em papel couch\u00e9 quanto fosco.","id":3166582,"corpo":"as manchas ocorrem devido \u00e0 capta\u00e7\u00e3o pelo\r\nscanner dos \u00e2ngulos das ret\u00edculas dos materiais\r\nimpressos em offset, tanto em papel couch\u00e9\r\nquanto fosco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as manchas n\u00e3o ocorrem quando as imagens digitalizadas tenham sido impressas no sistema offset.","id":3166583,"corpo":"as manchas n\u00e3o ocorrem quando as imagens digitalizadas\r\ntenham sido impressas no sistema\r\noffset.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351853,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de ordena\u00e7\u00e3o projetual de elementos est\u00e9tico-visuais textuais e n\u00e3o textuais, com fins expressivos para reprodu\u00e7\u00e3o por meio gr\u00e1fico, bem como o estudo desta atividade e a an\u00e1lise relativa \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904696,"hashId":"0b9ae2e9d1155756bf2d987998efcdfb","enunciado":"As atividades de ordena\u00e7\u00e3o projetual de elementos\r\nest\u00e9tico-visuais textuais e n\u00e3o textuais, com fins\r\nexpressivos para reprodu\u00e7\u00e3o por meio gr\u00e1fico, bem\r\ncomo o estudo desta atividade e a an\u00e1lise relativa \u00e0\r\nsua produ\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada","resposta":3166584,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"design gr\u00e1fico.","id":3166584,"corpo":"design gr\u00e1fico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto visual.","id":3166585,"corpo":"projeto visual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento gr\u00e1fico.","id":3166586,"corpo":"planejamento gr\u00e1fico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o de arte.","id":3166587,"corpo":"dire\u00e7\u00e3o de arte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagrama\u00e7\u00e3o.","id":3166588,"corpo":"diagrama\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351853,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de uso eficiente de um sistema pelo usu\u00e1rio, diretamente ligada ao di\u00e1logo na interface, ou seja, a capacidade do software que permite ao usu\u00e1rio o alcance de suas metas de intera\u00e7\u00e3o com o sistema, \u00e9 denominada de","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904699,"hashId":"0a9b4b2bb3079e0b24980c4dcc61ff80","enunciado":"A capacidade de uso eficiente de um sistema pelo\r\nusu\u00e1rio, diretamente ligada ao di\u00e1logo na interface,\r\nou seja, a capacidade do software que permite ao\r\nusu\u00e1rio o alcance de suas metas de intera\u00e7\u00e3o com o\r\nsistema, \u00e9 denominada de","resposta":3166601,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acessibilidade.","id":3166599,"corpo":"acessibilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" converg\u00eancia.","id":3166600,"corpo":"\r\nconverg\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usabilidade.","id":3166601,"corpo":"usabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conectividade.","id":3166602,"corpo":"conectividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"navegabilidade.","id":3166603,"corpo":"navegabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351853,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos pap\u00e9is, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904700,"hashId":"622a6e5e48a4422f3402ba5a376ee91d","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos pap\u00e9is, assinale\r\nV (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa.\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27004\/38.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3166606,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3166604,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3166605,"corpo":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3166606,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3166607,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3166608,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351853,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pap\u00e9is n\u00e3o revestidos compostos por pasta _______ s\u00e3o mais r\u00fasticos, como, por exemplo, na classe fosca, o _______. J\u00e1 os pap\u00e9is _______ compostos por pasta _______ tendem a ser mais refinados, como o _______ e o offset pigmentado. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904701,"hashId":"e28b96094fc62b12b72e4ddc5f3f4d4b","enunciado":"<p>Pap\u00e9is n\u00e3o revestidos compostos por pasta _______\r\ns\u00e3o mais r\u00fasticos, como, por exemplo, na classe fosca,\r\no _______. J\u00e1 os pap\u00e9is _______ compostos por\r\npasta _______ tendem a ser mais refinados, como o\r\n_______ e o offset pigmentado.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que completa corretamente as\r\nlacunas.<\/p>","resposta":3166613,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mec\u00e2nica &#8210; jornal &#8210; n\u00e3o revestidos &#8210; qu\u00edmica &#8210; superbonde","id":3166609,"corpo":"mec\u00e2nica &#8210; jornal &#8210; n\u00e3o revestidos &#8210; qu\u00edmica &#8210;\r\nsuperbonde","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qu\u00edmica &#8210; jornal &#8210; revestidos &#8210; mec\u00e2nica &#8210; couch\u00e9","id":3166610,"corpo":"qu\u00edmica &#8210; jornal &#8210; revestidos &#8210; mec\u00e2nica &#8210;\r\ncouch\u00e9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nica &#8210; papel\u00e3o &#8210; n\u00e3o revestidos &#8210; qu\u00edmica &#8210; couch\u00e9","id":3166611,"corpo":"mec\u00e2nica &#8210; papel\u00e3o &#8210; n\u00e3o revestidos &#8210; qu\u00edmica\r\n&#8210; couch\u00e9","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmica &#8210; papel\u00e3o &#8210; revestidos &#8210; mec\u00e2nica &#8210; superbonde","id":3166612,"corpo":"qu\u00edmica &#8210; papel\u00e3o &#8210; revestidos &#8210; mec\u00e2nica &#8210;\r\nsuperbonde","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nica &#8210; jornal &#8210; revestidos &#8210; qu\u00edmica &#8210; couch\u00e9","id":3166613,"corpo":"mec\u00e2nica &#8210; jornal &#8210; revestidos &#8210; qu\u00edmica &#8210;\r\ncouch\u00e9","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351853,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, considere as afirmativas a seguir. I &#8594; As etapas da produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica envolvem projeta\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-impress\u00e3o, impress\u00e3o e acabamento. O or\u00e7amento gr\u00e1fico deve ser considerado desde a fase de projeta\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto pelo cliente antes do in\u00edcio da fase de pr\u00e9impress\u00e3o. II &#8594; A determina\u00e7\u00e3o do processo de impress\u00e3o e dos acabamentos gr\u00e1ficos deve levar em conta a verba dispon\u00edvel, a tiragem desejada, o suporte, o formato do impresso, o tipo de produto gr\u00e1fico e suas especificidades textuais e imag\u00e9ticas, sem considerar o tom subjetivo que se pretende transmitir com o produto. III &#8594; Em impressos paginados, a tomada do or\u00e7amento de impress\u00e3o deve considerar se h\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o no tipo de papel entre a capa e o miolo apenas para determinar o m\u00e9todo de encadernamento adequado; se n\u00e3o houver diferencia\u00e7\u00e3o, o impresso ser\u00e1 grampeado. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904704,"hashId":"74f7b49c03bc086e3d7569be5a70ffc0","enunciado":"<p>Sobre produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, considere as afirmativas a\r\nseguir.\r\n<\/p><p>I &#8594; As etapas da produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica envolvem projeta\u00e7\u00e3o,\r\npr\u00e9-impress\u00e3o, impress\u00e3o e acabamento.\r\nO or\u00e7amento gr\u00e1fico deve ser considerado desde a\r\nfase de projeta\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto\r\npelo cliente antes do in\u00edcio da fase de pr\u00e9impress\u00e3o.<\/p><p>\r\nII &#8594; A determina\u00e7\u00e3o do processo de impress\u00e3o e\r\ndos acabamentos gr\u00e1ficos deve levar em conta a\r\nverba dispon\u00edvel, a tiragem desejada, o suporte, o\r\nformato do impresso, o tipo de produto gr\u00e1fico e\r\nsuas especificidades textuais e imag\u00e9ticas, sem\r\nconsiderar o tom subjetivo que se pretende transmitir\r\ncom o produto. <\/p><p>III &#8594; Em impressos paginados, a tomada do or\u00e7amento\r\nde impress\u00e3o deve considerar se h\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o\r\nno tipo de papel entre a capa e o miolo apenas\r\npara determinar o m\u00e9todo de encadernamento\r\nadequado; se n\u00e3o houver diferencia\u00e7\u00e3o, o impresso\r\nser\u00e1 grampeado.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":3166624,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":3166624,"corpo":"apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II.","id":3166625,"corpo":"apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III.","id":3166626,"corpo":"apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":3166627,"corpo":"apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3166628,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351853,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos de produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e prepara\u00e7\u00e3o para impress\u00e3o, associe os conceitos apresentados na coluna \u00e0 esquerda \u00e0s defini\u00e7\u00f5es destacadas na coluna \u00e0 direita. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904705,"hashId":"e10224721a2fb394a4150417b58fb40e","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos de produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica\r\ne prepara\u00e7\u00e3o para impress\u00e3o, associe os conceitos\r\napresentados na coluna \u00e0 esquerda \u00e0s defini\u00e7\u00f5es\r\ndestacadas na coluna \u00e0 direita. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27004\/39.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3166632,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 &#8210; 2 &#8210; 5 &#8210; 1.","id":3166629,"corpo":"4 &#8210; 2 &#8210; 5 &#8210; 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 &#8210; 2 &#8210; 4 &#8210; 1.","id":3166630,"corpo":"5 &#8210; 2 &#8210; 4 &#8210; 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4&#8210; 1 &#8210; 5 &#8210; 2.","id":3166631,"corpo":"4&#8210; 1 &#8210; 5 &#8210; 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 &#8210; 1 &#8210; 3 &#8210; 2.","id":3166632,"corpo":"4 &#8210; 1 &#8210; 3 &#8210; 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 &#8210; 1 &#8210; 3 &#8210; 2.","id":3166633,"corpo":"5 &#8210; 1 &#8210; 3 &#8210; 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351854,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/904705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas das cores, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa.A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904708,"hashId":"9e7ef6ed227563ec4e4597e3e66770e3","enunciado":"<p>Sobre as caracter\u00edsticas das cores, assinale V (verdadeiro)\r\nou F (falso) em cada afirmativa.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27004\/40.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9 <\/p>","resposta":3166644,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F &#8210; V &#8210; V &#8210; V.","id":3166644,"corpo":"F &#8210; V &#8210; V &#8210; V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F &#8210; V &#8210; F &#8210; V.","id":3166645,"corpo":"F &#8210; V &#8210; F &#8210; V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V &#8210; V &#8210; F &#8210; F.","id":3166646,"corpo":"V &#8210; V &#8210; F &#8210; F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V &#8210; F &#8210; V &#8210; V.","id":3166647,"corpo":"V &#8210; F &#8210; V &#8210; V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F &#8210; F &#8210; V &#8210; F.","id":3166648,"corpo":"F &#8210; F &#8210; V &#8210; F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351854,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"}],"slug":"artes\/904708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais elementos caracterizam uma fonte de estilo moderno?","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904709,"hashId":"801d3ffdedef277b9da81c87ba0ce4c5","enunciado":"Quais elementos caracterizam uma fonte de estilo\r\nmoderno?","resposta":3166652,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de serifas inclinadas nas letras em caixa-baixa, \u00eanfase humanista, transi\u00e7\u00e3o finogrosso moderada nos tra\u00e7os.","id":3166649,"corpo":"Presen\u00e7a de serifas inclinadas nas letras em\r\ncaixa-baixa, \u00eanfase humanista, transi\u00e7\u00e3o finogrosso\r\nmoderada nos tra\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de serifas inclinadas nas letras em caixa-baixa, \u00eanfase racionalista, transi\u00e7\u00e3o finogrosso moderada nos tra\u00e7os.","id":3166650,"corpo":"Presen\u00e7a de serifas inclinadas nas letras em\r\ncaixa-baixa, \u00eanfase racionalista, transi\u00e7\u00e3o finogrosso\r\nmoderada nos tra\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de serifas horizontais e finas nas letras em caixa-baixa, \u00eanfase humanista, transi\u00e7\u00e3o fino-grosso moderada nos tra\u00e7os.","id":3166651,"corpo":"Presen\u00e7a de serifas horizontais e finas nas letras\r\nem caixa-baixa, \u00eanfase humanista, transi\u00e7\u00e3o\r\nfino-grosso moderada nos tra\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de serifas horizontais e finas nas letras em caixa-baixa, \u00eanfase racionalista, transi\u00e7\u00e3o fino-grosso radical nos tra\u00e7os.","id":3166652,"corpo":"Presen\u00e7a de serifas horizontais e finas nas letras\r\nem caixa-baixa, \u00eanfase racionalista, transi\u00e7\u00e3o\r\nfino-grosso radical nos tra\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de serifas horizontais e grossas nas letras em caixa-baixa, \u00eanfase racionalista, transi\u00e7\u00e3o fino-grosso ausente nos tra\u00e7os.","id":3166653,"corpo":"Presen\u00e7a de serifas horizontais e grossas nas letras\r\nem caixa-baixa, \u00eanfase racionalista, transi\u00e7\u00e3o\r\nfino-grosso ausente nos tra\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351854,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Programador Visual","id":5050}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os itens apresentados s\u00e3o elementos essenciais para a constru\u00e7\u00e3o do modelo de uma p\u00e1gina de um peri\u00f3dico.","provas":[{"id":27004,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-programador-visual","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Programador Visual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"}],"id":904712,"hashId":"f647da7a7d8febf96952d13b31c79af3","enunciado":"Assinale a alternativa em que todos os itens apresentados\r\ns\u00e3o elementos essenciais para a constru\u00e7\u00e3o\r\ndo modelo de uma p\u00e1gina de um peri\u00f3dico.","resposta":3166664,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Margens \u2013 grade \u2013 colunas \u2013medianizes \u2013 f\u00f3lio","id":3166664,"corpo":"Margens \u2013 grade \u2013 colunas \u2013medianizes \u2013 f\u00f3lio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Margens \u2013 colunas \u2013 medianizes \u2013 t\u00edtulo \u2013 corpo do texto","id":3166665,"corpo":"Margens \u2013 colunas \u2013 medianizes \u2013 t\u00edtulo \u2013 corpo\r\ndo texto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo \u2013 subt\u00edtulo \u2013 fotografia \u2013 legenda \u2013 corpo do texto","id":3166666,"corpo":"T\u00edtulo \u2013 subt\u00edtulo \u2013 fotografia \u2013 legenda \u2013 corpo\r\ndo texto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo \u2013 versalete \u2013 f\u00f3lio \u2013 capitular \u2013 colunas","id":3166667,"corpo":"T\u00edtulo \u2013 versalete \u2013 f\u00f3lio \u2013 capitular \u2013 colunas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Margens \u2013 \u00e1rea de corte \u2013 f\u00f3lio \u2013 texto \u2013 lombada","id":3166668,"corpo":"Margens \u2013 \u00e1rea de corte \u2013 f\u00f3lio \u2013 texto \u2013 lombada","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351854,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/904712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904720,"hashId":"e2223982a02cfa6907711c876c19c269","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27005\/41.gif\">","resposta":3166708,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3166704,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27005\/42.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3166705,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27005\/43.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3166706,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27005\/44.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3166707,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27005\/45.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3166708,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27005\/46.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351855,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/904720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio (VO2 m\u00e1x) expresso de forma relativa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904722,"hashId":"c323e13573235fc0aa9bc35dc647b1d2","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao consumo m\u00e1ximo de oxig\u00eanio\r\n(VO2 m\u00e1x) expresso de forma relativa, assinale a \r\nalternativa INCORRETA.","resposta":3166714,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificulta a compara\u00e7\u00e3o da capacidade aer\u00f3bia entre pessoas com diferentes massas corporais.","id":3166714,"corpo":"Dificulta a compara\u00e7\u00e3o da capacidade aer\u00f3bia\r\nentre pessoas com diferentes massas corporais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de mais f\u00e1cil operacionaliza\u00e7\u00e3o que outras formas de relativiza\u00e7\u00e3o, como a \u00e1rea de superf\u00edcie ou volume corporal, sem demonstrar desvantagem importante.","id":3166715,"corpo":"\u00c9 de mais f\u00e1cil operacionaliza\u00e7\u00e3o que outras formas\r\nde relativiza\u00e7\u00e3o, como a \u00e1rea de superf\u00edcie\r\nou volume corporal, sem demonstrar desvantagem\r\nimportante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ormalmente, crian\u00e7as apresentam maiores valores relativos de VO2 m\u00e1x em compara\u00e7\u00e3o a adolescentes e adultos destreinados ou at\u00e9 mesmo fisicamente ativos, por\u00e9m n\u00e3o atletas.","id":3166716,"corpo":"ormalmente, crian\u00e7as apresentam maiores\r\nvalores relativos de VO2 m\u00e1x em compara\u00e7\u00e3o a \r\nadolescentes e adultos destreinados ou at\u00e9\r\nmesmo fisicamente ativos, por\u00e9m n\u00e3o atletas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi demonstrada a tend\u00eancia de o VO2 m\u00e1x relativo diminuir, ap\u00f3s a menarca, em pessoas destreinadas do sexo feminino.","id":3166717,"corpo":"Foi demonstrada a tend\u00eancia de o VO2 m\u00e1x relativo diminuir, ap\u00f3s a menarca, em pessoas destreinadas\r\ndo sexo feminino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode subestimar a capacidade de desempenho aer\u00f3bio de pessoas com sobrepeso, principalmente em cicloerg\u00f4metro.","id":3166718,"corpo":"Pode subestimar a capacidade de desempenho\r\naer\u00f3bio de pessoas com sobrepeso, principalmente\r\nem cicloerg\u00f4metro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351855,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/904722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o de troca respirat\u00f3ria (RER) indica, indiretamente, o substrato predominantemente utilizado no exerc\u00edcio e I &#8594; o valor de 0,7 corresponde ao consumo exclusivo de gorduras. II&#8594;o valor de 0,8 corresponde ao consumo exclusivo de prote\u00ednas. III &#8594; o valor de 1,0 corresponde ao consumo exclusivo de carboidratos. IV &#8594; o valor de 1,0 corresponde ao consumo misto de carboidrato e gordura. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904725,"hashId":"24a442ef2a7a1c66ad47c1aa7b00abd0","enunciado":"<p>A raz\u00e3o de troca respirat\u00f3ria (RER) indica, indiretamente,\r\no substrato predominantemente utilizado\r\nno exerc\u00edcio e\r\n<\/p><p>I &#8594; o valor de 0,7 corresponde ao consumo exclusivo\r\nde gorduras.\r\n<\/p><p>II&#8594;o valor de 0,8 corresponde ao consumo exclusivo\r\nde prote\u00ednas.\r\n<\/p><p>III &#8594; o valor de 1,0 corresponde ao consumo exclusivo\r\nde carboidratos.<\/p><p>\r\nIV &#8594; o valor de 1,0 corresponde ao consumo misto\r\nde carboidrato e gordura.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":3166730,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":3166729,"corpo":"apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":3166730,"corpo":"apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":3166731,"corpo":"apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e IV.","id":3166732,"corpo":"apenas II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III e IV.","id":3166733,"corpo":"apenas III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351856,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":403491,"slug":"educacao-fisica-nutricao-aplicada-ao-exercicio-fisico"}],"slug":"educacao-fisica\/904725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00e1rios m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o do limiar anaer\u00f3bio atrav\u00e9s do lactato sangu\u00edneo apresentam, em comum, como principal limita\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904728,"hashId":"05c898a70b10777e069d2de6a49c620d","enunciado":"Os v\u00e1rios m\u00e9todos de determina\u00e7\u00e3o do limiar anaer\u00f3bio\r\natrav\u00e9s do lactato sangu\u00edneo apresentam, em\r\ncomum, como principal limita\u00e7\u00e3o a","resposta":3166747,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complexidade das f\u00f3rmulas de determina\u00e7\u00e3o.","id":3166744,"corpo":"complexidade das f\u00f3rmulas de determina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"variabilidade da medida conforme o ponto de coleta, veia, art\u00e9ria, sangue misto.","id":3166745,"corpo":"variabilidade da medida conforme o ponto de\r\ncoleta, veia, art\u00e9ria, sangue misto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lat\u00eancia entre o tempo de tamponamento na c\u00e9lula e a difus\u00e3o do lactato para o sangue.","id":3166746,"corpo":"lat\u00eancia entre o tempo de tamponamento na\r\nc\u00e9lula e a difus\u00e3o do lactato para o sangue.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imprecis\u00e3o conceitual e as dificuldades metodol\u00f3gicas de determina\u00e7\u00e3o do limiar decorrentes dessa imprecis\u00e3o.","id":3166747,"corpo":"imprecis\u00e3o conceitual e as dificuldades metodol\u00f3gicas\r\nde determina\u00e7\u00e3o do limiar decorrentes\r\ndessa imprecis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coincid\u00eancia do ponto determinado como limiar em teste de cargas progressivas e o m\u00e1ximo lactato steady state (Maxlass).","id":3166748,"corpo":"coincid\u00eancia do ponto determinado como limiar\r\nem teste de cargas progressivas e o m\u00e1ximo\r\nlactato steady state (Maxlass).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351856,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/904728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um torneio de futebol de campo com 10 equipes, no sistema de eliminat\u00f3ria simples, o n\u00famero de equipes que dever\u00e3o ficar isentas na primeira rodada e o n\u00famero total de jogos do torneio ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904734,"hashId":"235be5333693aa2d29a7e6a69cb6c119","enunciado":"Considerando um torneio de futebol de campo com\r\n10 equipes, no sistema de eliminat\u00f3ria simples, o\r\nn\u00famero de equipes que dever\u00e3o ficar isentas na\r\nprimeira rodada e o n\u00famero total de jogos do torneio\r\nser\u00e3o, respectivamente,","resposta":3166774,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 e 9.","id":3166774,"corpo":"6 e 9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 e 9.","id":3166775,"corpo":"0 e 9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 9. ","id":3166776,"corpo":"4 e 9.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 6 e 10.","id":3166777,"corpo":"\r\n6 e 10.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 10.","id":3166778,"corpo":"2 e 10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351856,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/904734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um torneio de basquetebol com 12 equipes, no sistema de eliminat\u00f3ria dupla, o n\u00famero de equipes que dever\u00e3o ficar isentas na primeira rodada e o n\u00famero total de jogos do torneio, com campe\u00e3o invicto, ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904735,"hashId":"beabd5a2af534a589e4d56e98c8485a2","enunciado":"Considerando um torneio de basquetebol com 12\r\nequipes, no sistema de eliminat\u00f3ria dupla, o n\u00famero\r\nde equipes que dever\u00e3o ficar isentas na primeira\r\nrodada e o n\u00famero total de jogos do torneio, com\r\ncampe\u00e3o invicto, ser\u00e3o, respectivamente,","resposta":3166783,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 e 24.","id":3166779,"corpo":"6 e 24.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 20.","id":3166780,"corpo":"2 e 20.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0 e 22.","id":3166781,"corpo":"0 e 22.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 e 24.","id":3166782,"corpo":"0 e 24.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 22.","id":3166783,"corpo":"4 e 22.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351857,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/904735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a capacidade de for\u00e7a muscular, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904738,"hashId":"0ce97baa3012c92935ca2eb6a2dd5466","enunciado":"Sobre a capacidade de for\u00e7a muscular, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que","resposta":3166796,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a grandeza da tens\u00e3o desenvolvida depende da frequ\u00eancia de disparo do motoneur\u00f4nio.","id":3166794,"corpo":"a grandeza da tens\u00e3o desenvolvida depende da\r\nfrequ\u00eancia de disparo do motoneur\u00f4nio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema nervoso e a capacidade de recrutamento de unidades motoras s\u00e3o preponderantes \u00e0 express\u00e3o quantitativa de for\u00e7a.","id":3166795,"corpo":"o sistema nervoso e a capacidade de recrutamento\r\nde unidades motoras s\u00e3o preponderantes\r\n\u00e0 express\u00e3o quantitativa de for\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tamanho da massa corporal n\u00e3o interfere na express\u00e3o quantitativa de for\u00e7a.","id":3166796,"corpo":"o tamanho da massa corporal n\u00e3o interfere na\r\nexpress\u00e3o quantitativa de for\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a \u00e9 influenciada pela sec\u00e7\u00e3o transversal do m\u00fasculo.","id":3166797,"corpo":"a for\u00e7a \u00e9 influenciada pela sec\u00e7\u00e3o transversal do\r\nm\u00fasculo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a \u00e9 aumentada em situa\u00e7\u00f5es de maior estiramento do fuso muscular.","id":3166798,"corpo":"a for\u00e7a \u00e9 aumentada em situa\u00e7\u00f5es de maior estiramento\r\ndo fuso muscular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351857,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/904738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento, para o estabelecimento dos objetivos de treinamento, s\u00e3o pr\u00e9-requisitos, EXCETO","provas":[{"id":27005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2017-ufsm-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico Desportivo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":904739,"hashId":"87d088082bd4989da0de7647d2896396","enunciado":"No planejamento, para o estabelecimento dos objetivos\r\nde treinamento, s\u00e3o pr\u00e9-requisitos, EXCETO","resposta":3166803,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desempenho pessoal emcompeti\u00e7\u00f5es anteriores.","id":3166799,"corpo":"o desempenho pessoal emcompeti\u00e7\u00f5es anteriores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desempenho dos advers\u00e1rios em competi\u00e7\u00f5es esportivas anteriores.","id":3166800,"corpo":"o desempenho dos advers\u00e1rios em competi\u00e7\u00f5es\r\nesportivas anteriores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es materiais \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de treinamento.","id":3166801,"corpo":"as condi\u00e7\u00f5es materiais \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de treinamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estado inicial de treinamento.","id":3166802,"corpo":"o estado inicial de treinamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o do treinamento em per\u00edodos.","id":3166803,"corpo":"a divis\u00e3o do treinamento em per\u00edodos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351857,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/904739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento de aproxima\u00e7\u00e3o feito por uma c\u00e2mera se deslocando em cima de um carrinho de modo a mudar de um plano m\u00e9dio para um plano mais fechado \u00e9 chamado de","provas":[{"id":26966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903636,"hashId":"d1bf660d8fc090a0d8099ff6bd890efb","enunciado":"O movimento de aproxima\u00e7\u00e3o feito por uma c\u00e2mera se deslocando em cima de um carrinho de modo a mudar\r\nde um plano m\u00e9dio para um plano mais fechado \u00e9 chamado de","resposta":3162312,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zoom.","id":3162309,"corpo":"zoom.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tilt.","id":3162310,"corpo":"tilt.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pan.","id":3162311,"corpo":"pan.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traveling.","id":3162312,"corpo":"traveling.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fade in.","id":3162313,"corpo":"fade in.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351684,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/903636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma c\u00e2mera est\u00e1 ajustada corretamente com a ISO 500, iris f\/5.6 e tempo de exposi\u00e7\u00e3o 1\/60, a alternativa que prop\u00f5e um ajuste de c\u00e2mera para capturar a cena mantendo a mesma luminosidade \u00e9","provas":[{"id":26966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903637,"hashId":"6e6417932843ad7a740ad1dff7956670","enunciado":"Se uma c\u00e2mera est\u00e1 ajustada corretamente com a ISO 500, iris f\/5.6 e tempo de exposi\u00e7\u00e3o 1\/60, a alternativa\r\nque prop\u00f5e um ajuste de c\u00e2mera para capturar a cena mantendo a mesma luminosidade \u00e9","resposta":3162314,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISO 125, iris f\/4.0 e t=1\/30.","id":3162314,"corpo":"ISO 125, iris f\/4.0 e t=1\/30.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ISO 1000, iris f\/2.8 e t=1\/120.","id":3162315,"corpo":"ISO 1000, iris f\/2.8 e t=1\/120.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISO 250, iris f\/11 e t=1\/48.","id":3162316,"corpo":"ISO 250, iris f\/11 e t=1\/48.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISO 100, iris f\/2.0 e t=1\/15.","id":3162317,"corpo":"ISO 100, iris f\/2.0 e t=1\/15.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ISO 100, iris f\/2.0 e t=1\/15.","id":3162318,"corpo":"ISO 100, iris f\/2.0 e t=1\/15.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351684,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/903637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo \u00e9 definida principalmente pelo n\u00famero de linhas horizontais. Sendo assim, o n\u00famero de linhas dos formatos HDTV, 4K e SDTV \u00e9, respectivamente,","provas":[{"id":26966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903640,"hashId":"0a41d0630dd8e470761460be2ade810a","enunciado":"A resolu\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo \u00e9 definida principalmente pelo n\u00famero de linhas horizontais. Sendo assim, o n\u00famero de\r\nlinhas dos formatos HDTV, 4K e SDTV \u00e9, respectivamente,","resposta":3162331,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1920, 3860 e 720.","id":3162329,"corpo":"1920, 3860 e 720.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1920, 3860 e 720.","id":3162330,"corpo":"1920, 3860 e 720.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1080, 2160 e 480.","id":3162331,"corpo":"1080, 2160 e 480.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1080, 1980 e 720.","id":3162332,"corpo":"1080, 1980 e 720.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1440, 1080 e 480.","id":3162333,"corpo":"1440, 1080 e 480.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351684,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/903640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLatitude de Exposi\u00e7\u00e3o\u201d em uma c\u00e2mera \u00e9 refere-se \u00e0(ao)","provas":[{"id":26966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903645,"hashId":"bada9080771310fc1962b567bc2227a6","enunciado":"\u201cLatitude de Exposi\u00e7\u00e3o\u201d em uma c\u00e2mera \u00e9 refere-se \u00e0(ao)","resposta":3162358,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamanho da largura do sensor da c\u00e2mera.","id":3162354,"corpo":"tamanho da largura do sensor da c\u00e2mera.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantidade de linhas horizontais que formam o sensor da c\u00e2mera.","id":3162355,"corpo":"quantidade de linhas horizontais que formam o sensor da c\u00e2mera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo de lente utilizada na c\u00e2mera para captar planos mais abertos ou mais fechados.","id":3162356,"corpo":"tipo de lente utilizada na c\u00e2mera para captar planos mais abertos ou mais fechados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referente ao tamanho do visor da c\u00e2mera.","id":3162357,"corpo":"referente ao tamanho do visor da c\u00e2mera.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a de intensidade de luz refletida medida em stops que uma c\u00e2mera consegue captar ainda com detalhes.","id":3162358,"corpo":"a diferen\u00e7a de intensidade de luz refletida medida em stops que uma c\u00e2mera consegue captar ainda com\r\ndetalhes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351685,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/903645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se aumenta o n\u00edvel do volume de um equipamento de som, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ondas sonoras o que aumenta \u00e9 o(a)","provas":[{"id":26966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903648,"hashId":"08e01498943fe015330459d24c696451","enunciado":"Quando se aumenta o n\u00edvel do volume de um equipamento de som, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ondas sonoras o que\r\naumenta \u00e9 o(a)","resposta":3162371,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frequ\u00eancia e o comprimento de onda.","id":3162369,"corpo":"frequ\u00eancia e o comprimento de onda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprimento da onda.","id":3162370,"corpo":"comprimento da onda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amplitude da onda.","id":3162371,"corpo":"amplitude da onda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia da onda.","id":3162372,"corpo":"frequ\u00eancia da onda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"velocidade da onda.","id":3162373,"corpo":"velocidade da onda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351685,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/903648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de amostragem ou de sampleamento \u00e9 o que define o(a)","provas":[{"id":26966,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903653,"hashId":"3466951bad8b040208cf84f83e5c8b2d","enunciado":"A taxa de amostragem ou de sampleamento \u00e9 o que define o(a)","resposta":3162396,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volume de um som.","id":3162394,"corpo":"volume de um som.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantidade de vezes por minuto em que um som \u00e9 repetido.","id":3162395,"corpo":"quantidade de vezes por minuto em que um som \u00e9 repetido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantidade de vezes por segundo em que um som \u00e9 medido para ser digitalizado.","id":3162396,"corpo":"quantidade de vezes por segundo em que um som \u00e9 medido para ser digitalizado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia de um som.","id":3162397,"corpo":"frequ\u00eancia de um som.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medida da ruidagem de um som.","id":3162398,"corpo":"medida da ruidagem de um som.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351686,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/903653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empresa que efetua o controle do estoque de mercadorias pelo m\u00e9todo do invent\u00e1rio permanente realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: I Aquisi\u00e7\u00e3o de 1.000 unidades de mercadorias no total de R$ 10.800,00, estando incluso o valor de R$ 800,00 correspondente a impostos recuper\u00e1veis. II Venda a prazo de 700 unidades dessas mercadorias ao valor unit\u00e1rio de R$ 15,00. Considerando apenas essas opera\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o resultado com mercadorias importou em","provas":[{"id":26967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903665,"hashId":"a557831a084b4fb3feaf4182e46a04ef","enunciado":"<p>Empresa que efetua o controle do estoque de mercadorias pelo m\u00e9todo do invent\u00e1rio permanente realizou as\r\nseguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI Aquisi\u00e7\u00e3o de 1.000 unidades de mercadorias no total de R$ 10.800,00, estando incluso o valor de R$ 800,00\r\ncorrespondente a impostos recuper\u00e1veis.\r\n<\/p><p>II Venda a prazo de 700 unidades dessas mercadorias ao valor unit\u00e1rio de R$ 15,00.\r\n<\/p><p>Considerando apenas essas opera\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o resultado com mercadorias importou em<\/p>","resposta":3162456,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 4.000,00. ","id":3162454,"corpo":" R$ 4.000,00.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.940,00.","id":3162455,"corpo":"R$ 2.940,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.500,00.","id":3162456,"corpo":"R$ 3.500,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.500,00. ","id":3162457,"corpo":"R$ 2.500,00.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":3162458,"corpo":"R$ 3.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351687,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/903665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica depende de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o de um documento proposto pela organiza\u00e7\u00e3o interessada. Tal documento \u00e9 intitulado","provas":[{"id":26967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903679,"hashId":"5b4b6875ae28f2b043d12335c442b18c","enunciado":"A celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica depende de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o\r\nde um documento proposto pela organiza\u00e7\u00e3o interessada. Tal documento \u00e9 intitulado","resposta":3162524,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano de trabalho.","id":3162524,"corpo":"plano de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio. ","id":3162525,"corpo":"celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumento de a\u00e7\u00e3o.","id":3162526,"corpo":"instrumento de a\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de atividades.","id":3162527,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o de atividades.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cronograma de execu\u00e7\u00e3o.","id":3162528,"corpo":"cronograma de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/903679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 din\u00e2mica patrimonial, \u00e9 CORRETO afirmar que o reconhecimento do custo em uma atividade fabril ocorre quando do(a)","provas":[{"id":26967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Par\u00e1 - UFPA","sigla":"UFPA","oab":false,"id":939},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpa-pa-2017-ufpa-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":903689,"hashId":"d1daf17b5aca2d21e3e0ee4dee710d41","enunciado":"Quanto \u00e0 din\u00e2mica patrimonial, \u00e9 CORRETO afirmar que o reconhecimento do custo em uma atividade fabril\r\nocorre quando do(a)","resposta":3162578,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima que futuramente ser\u00e1 utilizada no processo produtivo.","id":3162574,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima que futuramente ser\u00e1 utilizada no processo produtivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro dos sal\u00e1rios da \u00e1rea administrativa.","id":3162575,"corpo":"registro dos sal\u00e1rios da \u00e1rea administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecimento da venda efetuada.","id":3162576,"corpo":"reconhecimento da venda efetuada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagamento aos fornecedores pela compra a prazo de mat\u00e9ria-prima.","id":3162577,"corpo":"pagamento aos fornecedores pela compra a prazo de mat\u00e9ria-prima.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima para o estoque de produtos em processo.","id":3162578,"corpo":"requisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima para o estoque de produtos em processo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351689,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/903689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei estadual n\u00ba 7.314, de 19 de maio de 1998, sobre a Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia \u2013 AGERBA no tocante ao Pessoal.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919815,"hashId":"4ae4a7fa78c477bafca9b1b4a651fbaf","enunciado":"Assinale a alternativa correta considerando as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es da lei estadual n\u00ba 7.314, de 19 de maio\r\nde 1998, sobre a Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o\r\nde Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e\r\nComunica\u00e7\u00f5es da Bahia \u2013 AGERBA no tocante ao\r\nPessoal.","resposta":3227494,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal, constitu\u00eddo apenas de cargos de provimento permanente, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, por meio de nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o mediante ato do seu Diretor Executivo","id":3227491,"corpo":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal,\r\nconstitu\u00eddo apenas de cargos de provimento\r\npermanente, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, por meio\r\nde nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o mediante ato do seu Diretor\r\nExecutivo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal, constitu\u00eddo de cargos de provimento permanente e cargos de provimento tempor\u00e1rio, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, sendo que todos os cargos ser\u00e3o nomeados e exonerados mediante ato do Governador do Estado","id":3227492,"corpo":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal,\r\nconstitu\u00eddo de cargos de provimento permanente e\r\ncargos de provimento tempor\u00e1rio, na forma da legisla\u00e7\u00e3o\r\nvigente, sendo que todos os cargos ser\u00e3o nomeados e\r\nexonerados mediante ato do Governador do Estado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal, constitu\u00eddo apenas de cargos de provimento permanente, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, por meio de nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o mediante ato do seu Conselho Consultivo e dos Diretores Regionais","id":3227493,"corpo":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal,\r\nconstitu\u00eddo apenas de cargos de provimento permanente,\r\nna forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, por meio de nomea\u00e7\u00e3o\r\ne exonera\u00e7\u00e3o mediante ato do seu Conselho Consultivo\r\ne dos Diretores Regionais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal, constitu\u00eddo de cargos de provimento permanente e cargos de provimento tempor\u00e1rio, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, sendo que os cargos de provimento tempor\u00e1rio ser\u00e3o nomeados e exonerados mediante ato do seu Diretor Executivo","id":3227494,"corpo":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal,\r\nconstitu\u00eddo de cargos de provimento permanente e\r\ncargos de provimento tempor\u00e1rio, na forma da legisla\u00e7\u00e3o\r\nvigente, sendo que os cargos de provimento tempor\u00e1rio\r\nser\u00e3o nomeados e exonerados mediante ato do seu\r\nDiretor Executivo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal, constitu\u00eddo apenas de cargos de provimento permanente, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, por meio de nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o mediante ato do Governador do Estado","id":3227495,"corpo":"A AGERBA dispor\u00e1 de quadro pr\u00f3prio de pessoal,\r\nconstitu\u00eddo apenas de cargos de provimento permanente,\r\nna forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente, por meio de nomea\u00e7\u00e3o\r\ne exonera\u00e7\u00e3o mediante ato do Governador do Estado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354397,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 7.314\/1998 - Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia - AGERBA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 7.314\/1998 - Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia - AGERBA e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401284,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-7-314-1998-dispoe-sobre-a-criacao-da-agencia-estadual-de-regulacao-de-servicos-publicos-de-energia-transportes-e-comunicacoes-da-bahia-agerba-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/919815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas da lei estadual n\u00ba 12.209, de 20 de abril de 2011 que disp\u00f5e sobre o processo administrativo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, regidas pelo regime de direito p\u00fablico, do Estado da Bahia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta sobre assinatura eletr\u00f4nica.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919829,"hashId":"97cbe2464acc6b55e80dff21576cd13b","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas da lei estadual\r\nn\u00ba 12.209, de 20 de abril de 2011 que disp\u00f5e sobre o\r\nprocesso administrativo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta,\r\nregidas pelo regime de direito p\u00fablico, do Estado da\r\nBahia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa\r\ncorreta sobre assinatura eletr\u00f4nica.","resposta":3227565,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1 admitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica digital, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento na Administra\u00e7\u00e3o","id":3227561,"corpo":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1\r\nadmitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica\r\ndigital, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento na\r\nAdministra\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1 admitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica cadastrada, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento na Administra\u00e7\u00e3o, bem como em Cart\u00f3rio Extrajudicial","id":3227562,"corpo":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1\r\nadmitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica\r\ncadastrada, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento\r\nna Administra\u00e7\u00e3o, bem como em Cart\u00f3rio Extrajudicial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1 admitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica cadastrada, sendo dispensado o pr\u00e9vio credenciamento na Administra\u00e7\u00e3o","id":3227563,"corpo":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1\r\nadmitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica\r\ncadastrada, sendo dispensado o pr\u00e9vio credenciamento\r\nna Administra\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1 admitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica digital, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento em Cart\u00f3rio Extrajudicial","id":3227564,"corpo":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1\r\nadmitida apenas mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica\r\ndigital, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento em\r\nCart\u00f3rio Extrajudicial","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1 admitida mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica digital ou cadastrada, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento na Administra\u00e7\u00e3o","id":3227565,"corpo":"A pr\u00e1tica de atos processuais por meio eletr\u00f4nico ser\u00e1\r\nadmitida mediante uso de assinatura eletr\u00f4nica digital ou\r\ncadastrada, sendo obrigat\u00f3rio o pr\u00e9vio credenciamento\r\nna Administra\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354399,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei estadual n\u00ba 12.209\/2011 - Disp\u00f5e sobre o processo administrativo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, regidas pelo regime de direito p\u00fablico, do Estado da Bahia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei estadual n\u00ba 12.209\/2011 - Disp\u00f5e sobre o processo administrativo, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o direta e das entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta, regidas pelo regime de direito p\u00fablico, do Estado da Bahia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399505,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-12-209-2011-dispoe-sobre-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-direta-e-das-entidades-da-administracao-indireta-regidas-pelo-regime-de-direito-publico-do-estado-da-bahia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/919829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas da lei estadual n\u00ba 11.378, de 18 de fevereiro de 2009 sobre organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do Sistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de Passageiros do Estado da Bahia - SRI, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta sobre quais s\u00e3o todas as modalidades do SRI.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919838,"hashId":"68f54fe5061ecc715ca37e424aba05d2","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas da lei estadual\r\nn\u00ba 11.378, de 18 de fevereiro de 2009 sobre organiza\u00e7\u00e3o,\r\nplanejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do\r\nSistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de\r\nPassageiros do Estado da Bahia - SRI, e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias, assinale a alternativa correta sobre quais\r\ns\u00e3o todas as modalidades do SRI.","resposta":3227609,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metropolitano, estrutural, regional, rural e animal","id":3227606,"corpo":"Metropolitano, estrutural, regional, rural e animal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urbano, conjuntural, regional, rural, suplementar","id":3227607,"corpo":"Urbano, conjuntural, regional, rural, suplementar","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metropolitano, infraestrutural, regional, rural, complementar","id":3227608,"corpo":"Metropolitano, infraestrutural, regional, rural,\r\ncomplementar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metropolitano, estrutural, regional, rural e complementar","id":3227609,"corpo":"Metropolitano, estrutural, regional, rural e complementar","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Urbano, estrutural, regional, rural, suplementar","id":3227610,"corpo":"Urbano, estrutural, regional, rural, suplementar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354400,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 11.378\/2009 - Disp\u00f5e sobre organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do Sistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de Passageiros do Estado da Bahia - SRI","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 11.378\/2009 - Disp\u00f5e sobre organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do Sistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de Passageiros do Estado da Bahia - SRI","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401287,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-11-378-2009-dispoe-sobre-organizacao-planejamento-fiscalizacao-e-poder-de-policia-do-sistema-de-transporte-rodoviario-intermunicipal-de-passageiros-do-estado-da-bahia-sri"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/919838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas da lei estadual n\u00ba 11.378, de 18 de fevereiro de 2009, sobre organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do Sistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de Passageiros do Estado da Bahia - SRI, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta sobre controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es da Bahia","sigla":"AGERBA","id":3323,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agerba-ba-2017-ibfc-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"IBFC - AGERBA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919839,"hashId":"cb48d0e821e9de2faef30f49f50a519d","enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es expressas da lei estadual\r\nn\u00ba 11.378, de 18 de fevereiro de 2009, sobre organiza\u00e7\u00e3o,\r\nplanejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do\r\nSistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de\r\nPassageiros do Estado da Bahia - SRI, e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias, assinale a alternativa correta sobre\r\ncontrole e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":3227615,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do registro cadastral na data que lhe for designada pela AGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em reais, a 2% (dois por cento) do valor de um ve\u00edculo padr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio ou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria vigente, aplic\u00e1vel a cada trimestre de inadimplemento de sua obriga\u00e7\u00e3o","id":3227611,"corpo":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do\r\nregistro cadastral na data que lhe for designada pela\r\nAGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente,\r\nem reais, a 2% (dois por cento) do valor de um ve\u00edculo\r\npadr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio\r\nou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria\r\nvigente, aplic\u00e1vel a cada trimestre de inadimplemento\r\nde sua obriga\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do registro cadastral na data que lhe for designada pela AGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em reais, a 3% (tr\u00eas por cento) do valor de um ve\u00edculo padr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio ou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria vigente, aplic\u00e1vel a cada bimestre de inadimplemento de sua obriga\u00e7\u00e3o","id":3227612,"corpo":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do\r\nregistro cadastral na data que lhe for designada pela\r\nAGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente,\r\nem reais, a 3% (tr\u00eas por cento) do valor de um ve\u00edculo\r\npadr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio\r\nou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria\r\nvigente, aplic\u00e1vel a cada bimestre de inadimplemento\r\nde sua obriga\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do registro cadastral na data que lhe for designada pela AGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em reais, a 4% (quatro por cento) do valor de um ve\u00edculo padr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio ou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria vigente, aplic\u00e1vel a cada bimestre de inadimplemento de sua obriga\u00e7\u00e3o","id":3227613,"corpo":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do\r\nregistro cadastral na data que lhe for designada pela\r\nAGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em\r\nreais, a 4% (quatro por cento) do valor de um ve\u00edculo\r\npadr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio\r\nou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria\r\nvigente, aplic\u00e1vel a cada bimestre de inadimplemento\r\nde sua obriga\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do registro cadastral na data que lhe for designada pela AGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em reais, a 5% (cinco por cento) do valor de um ve\u00edculo padr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio ou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria vigente, aplic\u00e1vel a cada trimestre de inadimplemento de sua obriga\u00e7\u00e3o","id":3227614,"corpo":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do\r\nregistro cadastral na data que lhe for designada pela\r\nAGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em\r\nreais, a 5% (cinco por cento) do valor de um ve\u00edculo\r\npadr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio\r\nou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria\r\nvigente, aplic\u00e1vel a cada trimestre de inadimplemento\r\nde sua obriga\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do registro cadastral na data que lhe for designada pela AGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente, em reais, a 1% (um por cento) do valor de um ve\u00edculo padr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio ou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria vigente, aplic\u00e1vel a cada trimestre de inadimplemento de sua obriga\u00e7\u00e3o","id":3227615,"corpo":"A transportadora que deixar de efetuar a renova\u00e7\u00e3o do\r\nregistro cadastral na data que lhe for designada pela\r\nAGERBA \u00e9 pun\u00edvel com multa no valor equivalente,\r\nem reais, a 1% (um por cento) do valor de um ve\u00edculo\r\npadr\u00e3o zero quil\u00f4metro utilizado pelo Permission\u00e1rio\r\nou Concession\u00e1rio, adotado na composi\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria\r\nvigente, aplic\u00e1vel a cada trimestre de inadimplemento\r\nde sua obriga\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354400,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 11.378\/2009 - Disp\u00f5e sobre organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do Sistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de Passageiros do Estado da Bahia - SRI","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 11.378\/2009 - Disp\u00f5e sobre organiza\u00e7\u00e3o, planejamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e poder de pol\u00edcia do Sistema de Transporte Rodovi\u00e1rio Intermunicipal de Passageiros do Estado da Bahia - SRI","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401287,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-11-378-2009-dispoe-sobre-organizacao-planejamento-fiscalizacao-e-poder-de-policia-do-sistema-de-transporte-rodoviario-intermunicipal-de-passageiros-do-estado-da-bahia-sri"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/919839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de acasalamento em um biot\u00e9rio \u00e9 respons\u00e1vel por preservar ou controlar as causas gen\u00e9ticas para determinada caracter\u00edstica. Sobre as t\u00e9cnicas de acasalamento, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919849,"hashId":"d28261899327da902498476487750187","enunciado":"O sistema de acasalamento em um biot\u00e9rio \u00e9 respons\u00e1vel por preservar ou controlar as causas gen\u00e9ticas para determinada caracter\u00edstica. Sobre as t\u00e9cnicas de acasalamento, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3227656,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o m\u00e9todo de Poiley \u00e9 um sistema rotacional, indicado para col\u00f4nias com unidades reprodutivas de n\u00famero superior a 100, em que um dos sexos \u00e9 fixado e o outro, rotacionado.","id":3227655,"corpo":"o m\u00e9todo de Poiley \u00e9 um sistema rotacional, indicado para col\u00f4nias com unidades reprodutivas de n\u00famero superior a 100, em que um dos sexos \u00e9 fixado e o outro, rotacionado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o m\u00e9todo ao acaso preserva os genes e as suas frequ\u00eancias ao longo das gera\u00e7\u00f5es, desde que n\u00e3o haja muta\u00e7\u00f5es (Lei de Hardy-Weinberg).","id":3227656,"corpo":" o m\u00e9todo ao acaso preserva os genes e as suas frequ\u00eancias ao longo das gera\u00e7\u00f5es, desde que n\u00e3o haja muta\u00e7\u00f5es (Lei de Hardy-Weinberg).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo de Falconer \u00e9 um sistema rotacional, indicado para col\u00f4nias com n\u00famero de 10 a 25 unidades reprodutivas, subdivididas em grupos de 3 a 12.","id":3227657,"corpo":"o m\u00e9todo de Falconer \u00e9 um sistema rotacional, indicado para col\u00f4nias com n\u00famero de 10 a 25 unidades reprodutivas, subdivididas em grupos de 3 a 12.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo consangu\u00edneo ocorre sempre entre irm\u00e3os ou entre pais e filhos, sendo que a partir da 20a gera\u00e7\u00e3o se estabelece uma linhagem outbred.","id":3227658,"corpo":"o m\u00e9todo consangu\u00edneo ocorre sempre entre irm\u00e3os ou entre pais e filhos, sendo que a partir da 20a gera\u00e7\u00e3o se estabelece uma linhagem outbred.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400534,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-bioterio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/919849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A classifica\u00e7\u00e3o dos Graus de Invasividade dos experimentos auxilia na avalia\u00e7\u00e3o de protocolos de pesquisa e se baseia em uma aproxima\u00e7\u00e3o preventiva, segundo o potencial de dor e distresse que os animais possam sentir, variando de G1 a G4. S\u00e3o exemplos de experimentos classificados como G2 (que causam estresse, desconforto ou dor de leve intensidade):","provas":[{"id":27705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919851,"hashId":"8a91950d2fae13d1dca79c092985a40e","enunciado":" A classifica\u00e7\u00e3o dos Graus de Invasividade dos experimentos auxilia na avalia\u00e7\u00e3o de protocolos de pesquisa e se baseia em uma aproxima\u00e7\u00e3o preventiva, segundo o potencial de dor e distresse que os animais possam sentir, variando de G1 a G4. S\u00e3o exemplos de experimentos classificados como G2 (que causam estresse, desconforto ou dor de leve intensidade):","resposta":3227665,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o a choques localizados, de intensidade leve; conten\u00e7\u00e3o e imobilidade por per\u00edodos breves, em animais conscientes.","id":3227663,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o a choques localizados, de intensidade leve; conten\u00e7\u00e3o e imobilidade por per\u00edodos breves, em animais conscientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indu\u00e7\u00e3o de estresse, por separa\u00e7\u00e3o materna ou exposi\u00e7\u00e3o a agressor; administra\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos por via intracard\u00edaca.","id":3227664,"corpo":"indu\u00e7\u00e3o de estresse, por separa\u00e7\u00e3o materna ou exposi\u00e7\u00e3o a agressor; administra\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos por via intracard\u00edaca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conten\u00e7\u00e3o e imobilidade por per\u00edodos breves, em animais conscientes; procedimentos cir\u00fargicos menores, como bi\u00f3psias sob anestesia.","id":3227665,"corpo":"conten\u00e7\u00e3o e imobilidade por per\u00edodos breves, em animais conscientes; procedimentos cir\u00fargicos menores, como bi\u00f3psias sob anestesia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o e exame f\u00edsico em animais n\u00e3o sedados; indu\u00e7\u00e3o ao estresse, por separa\u00e7\u00e3o materna ou exposi\u00e7\u00e3o a agressor.","id":3227666,"corpo":"observa\u00e7\u00e3o e exame f\u00edsico em animais n\u00e3o sedados; indu\u00e7\u00e3o ao estresse, por separa\u00e7\u00e3o materna ou exposi\u00e7\u00e3o a agressor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400534,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-bioterio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/919851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico em biot\u00e9rio deve conhecer as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas da esp\u00e9cie com a qual trabalha, de maneira que possa identificar poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es em seu desenvolvimento, assim como ser capaz de identificar a idade do animal atrav\u00e9s dessas caracter\u00edsticas. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919858,"hashId":"0fc44af32b8315dc266f8ec55bf354ad","enunciado":"O t\u00e9cnico em biot\u00e9rio deve conhecer as caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas da esp\u00e9cie com a qual trabalha, de maneira que possa identificar poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es em seu desenvolvimento, assim como ser capaz de identificar a idade do animal atrav\u00e9s dessas caracter\u00edsticas. Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3227691,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o camundongo nasce desprovido de pelo, com olhos fechados, orelhas coladas a cabe\u00e7a e \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","id":3227691,"corpo":" o camundongo nasce desprovido de pelo, com olhos fechados, orelhas coladas a cabe\u00e7a e \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o rato nasce desprovido de pelo, com olhos abertos, orelhas coladas a cabe\u00e7a e \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","id":3227692,"corpo":"o rato nasce desprovido de pelo, com olhos abertos, orelhas coladas a cabe\u00e7a e \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o camundongo nasce desprovido de pelo, com olhos fechados, orelhas coladas a cabe\u00e7a e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","id":3227693,"corpo":"o camundongo nasce desprovido de pelo, com olhos fechados, orelhas coladas a cabe\u00e7a e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o rato nasce com pelo, com olhos fechados, orelhadas coladas a cabe\u00e7a e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","id":3227694,"corpo":" o rato nasce com pelo, com olhos fechados, orelhadas coladas a cabe\u00e7a e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar mancha de leite no abd\u00f4men.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354402,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400534,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-bioterio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/919858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade sanit\u00e1ria dos animais de laborat\u00f3rio \u00e9 fundamental para se evitar a dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e um melhor resultado nas pesquisas. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria dos animais, \u00e9 correto a firmar que","provas":[{"id":27705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919864,"hashId":"4e14ca82cb3d7756ff2fa92cb92233bb","enunciado":"A qualidade sanit\u00e1ria dos animais de laborat\u00f3rio \u00e9 fundamental para se evitar a dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e um melhor resultado nas pesquisas. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria dos animais, \u00e9 correto a firmar que","resposta":3227715,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gnotobi\u00f3ticos s\u00e3o animais de flora conhecida ou ausente, livre de germes (GF) e de flora definida (FD).","id":3227715,"corpo":"Gnotobi\u00f3ticos s\u00e3o animais de flora conhecida ou ausente, livre de germes (GF) e de flora definida (FD).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SPF s\u00e3o animais livres de pat\u00f3genos espec\u00edficos, tamb\u00e9m conhecidos como axenicos, monoxenicos e dixenicos.","id":3227716,"corpo":"SPF s\u00e3o animais livres de pat\u00f3genos espec\u00edficos, tamb\u00e9m conhecidos como axenicos, monoxenicos e dixenicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os animais PSF s\u00e3o mantidos em barreiras sanit\u00e1rias absolutas, isoladores com press\u00e3o positiva.","id":3227717,"corpo":"os animais PSF s\u00e3o mantidos em barreiras sanit\u00e1rias absolutas, isoladores com press\u00e3o positiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os animais livres de germes (GF) s\u00e3o obtidos a partir do sacrif\u00edcio da m\u00e3e doadora e da transfer\u00eancia do embri\u00e3o para o \u00fatero da m\u00e3e receptora (GF).","id":3227718,"corpo":"os animais livres de germes (GF) s\u00e3o obtidos a partir do sacrif\u00edcio da m\u00e3e doadora e da transfer\u00eancia do embri\u00e3o para o \u00fatero da m\u00e3e receptora (GF).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biot\u00e9rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400534,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-bioterio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/919864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bioteristas est\u00e3o sujeitos a riscos de natureza qu\u00edmica, f\u00edsica e biol\u00f3gica durante a execu\u00e7\u00e3o de suas atividades. Por esse motivo, faz-se necess\u00e1ria uma aten\u00e7\u00e3o redobrada quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e coletiva (EPC), de modo a minimizar o risco de poss\u00edveis acidentes. S\u00e3o classificados como EPC:","provas":[{"id":27705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919865,"hashId":"4f6b5e7b997cbc42d5e60fe4476793b2","enunciado":"Bioteristas est\u00e3o sujeitos a riscos de natureza qu\u00edmica, f\u00edsica e biol\u00f3gica durante a execu\u00e7\u00e3o de suas atividades. Por esse motivo, faz-se necess\u00e1ria uma aten\u00e7\u00e3o redobrada quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) e coletiva (EPC), de modo a minimizar o risco de poss\u00edveis acidentes. S\u00e3o classificados como EPC:","resposta":3227721,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protetor facial, pipeta mec\u00e2nica e","id":3227719,"corpo":"protetor facial, pipeta mec\u00e2nica e","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoclave, rack ventilado e protetor facial.","id":3227720,"corpo":"autoclave, rack ventilado e protetor facial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extintor de inc\u00eandio, autoclave e lava-olhos.","id":3227721,"corpo":"extintor de inc\u00eandio, autoclave e lava-olhos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lava-olhos, micronincinerador e rack ventilado.","id":3227722,"corpo":"lava-olhos, micronincinerador e rack ventilado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/919865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ICMP (Internet Control Message Protocol) \u00e9 um protocolo especificado na RFC 792, usado por esta\u00e7\u00f5es e roteadores para comunicar informa\u00e7\u00f5es da camada de rede entre si, que tamb\u00e9m \u00e9 utilizado para teste e dign\u00f3stico de problemas em uma rede de computadores.Ao utilizar o comando ping para testar a conectividade entre duas m\u00e1quinas, o usu\u00e1rio recebeu mensagens do tipo \u201cTime-exceeded\u201d. Isso quer dizer que","provas":[{"id":27706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2017-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":919893,"hashId":"078ed2b922b42e8003e3bb17c67e4fba","enunciado":"<p>O ICMP (Internet Control Message Protocol) \u00e9 um protocolo especificado na RFC 792, usado por esta\u00e7\u00f5es e roteadores para comunicar informa\u00e7\u00f5es da camada de rede entre si, que tamb\u00e9m \u00e9 utilizado para teste e dign\u00f3stico de problemas em uma rede de computadores.<\/p><p>Ao utilizar o comando ping para testar a conectividade entre duas m\u00e1quinas, o usu\u00e1rio recebeu mensagens do tipo \u201cTime-exceeded\u201d. Isso quer dizer que<\/p>","resposta":3227831,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mensagem ICMP atingiu o n\u00famero m\u00e1ximo de saltos que poderia dar, zerando o campo de TTL (time to live).","id":3227831,"corpo":"a mensagem ICMP atingiu o n\u00famero m\u00e1ximo de saltos que poderia dar, zerando o campo de TTL (time to live).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mensagem ICMP atingiu o tempo m\u00e1ximo de vida que poderia ter, zerando o campo de TTL (time to live).","id":3227832,"corpo":"a mensagem ICMP atingiu o tempo m\u00e1ximo de vida que poderia ter, zerando o campo de TTL (time to live).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algum dos roteadores entre a origem e o destino est\u00e1 congestionado, excedendo o tempo m\u00e1ximo da mensagem ICMP.","id":3227833,"corpo":"algum dos roteadores entre a origem e o destino est\u00e1 congestionado, excedendo o tempo m\u00e1ximo da mensagem ICMP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nem todos os fragmentos da mensagem chegaram a tempo no destino, excedendo o tempo m\u00e1ximo da mensagem ICMP.","id":3227834,"corpo":"nem todos os fragmentos da mensagem chegaram a tempo no destino, excedendo o tempo m\u00e1ximo da mensagem ICMP.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354406,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429343,"slug":"tecnologia-da-informacao-icmp-internet-control-message-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/919893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},{"descricao":"Assistente em Educa\u00e7\u00e3o","id":14037},{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 3 do Ensino M\u00e9dio","id":14038}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios que completam o enunciado a seguir s\u00e3o, exceto: \u201cAs bases que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao projeto nacional de educa\u00e7\u00e3o responsabilizam o poder p\u00fablico, a fam\u00edlia, a sociedade e a escola pela garantia a todos os educandos de um ensino ministrado de acordo com os princ\u00edpios de: (...).\u201d Fonte: Resolu\u00e7\u00e3o 4, de 2010,Art. 4\u00ba.","provas":[{"id":27707,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Administrador Escolar - 2017"},{"id":27708,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Orientador Educacional - 2017"},{"id":27778,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Supervisor Escolar - 2017"},{"id":27779,"cargo":{"descricao":"Assistente em Educa\u00e7\u00e3o","id":14037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-assistente-em-educacao","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Assistente em Educa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27780,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 3 do Ensino M\u00e9dio","id":14038},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-professor-de-1o-ao-3-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Professor de 1\u00ba ao 3 do Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":919910,"hashId":"0c4ebaa7a0dbe80c7d5043e1c77753dd","enunciado":"<p>Os princ\u00edpios que completam o enunciado a seguir s\u00e3o, exceto:\r\n<\/p><p>\u201cAs bases que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao projeto nacional de educa\u00e7\u00e3o responsabilizam o poder p\u00fablico, a fam\u00edlia, a sociedade\r\ne a escola pela garantia a todos os educandos de um ensino ministrado de acordo com os princ\u00edpios de: (...).\u201d\r\nFonte: Resolu\u00e7\u00e3o 4, de 2010,Art. 4\u00ba.<\/p>","resposta":3227899,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normatividade para aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":3227899,"corpo":"normatividade para aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o\r\nsaber.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":3227900,"corpo":"pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.","id":3227901,"corpo":"valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar.","id":3227902,"corpo":"valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","pai":401278,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401279,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/919910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},{"descricao":"Assistente em Educa\u00e7\u00e3o","id":14037},{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 3 do Ensino M\u00e9dio","id":14038}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional vigente, o artigo 27 diz que: \u201cOs conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica observar\u00e3o, ainda, as seguintes diretrizes (...).\u201d As diretrizes que completam o enunciado acima s\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":27707,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Administrador Escolar - 2017"},{"id":27708,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Orientador Educacional - 2017"},{"id":27778,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Supervisor Escolar - 2017"},{"id":27779,"cargo":{"descricao":"Assistente em Educa\u00e7\u00e3o","id":14037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-assistente-em-educacao","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Assistente em Educa\u00e7\u00e3o - 2017"},{"id":27780,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 3 do Ensino M\u00e9dio","id":14038},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-professor-de-1o-ao-3-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Professor de 1\u00ba ao 3 do Ensino M\u00e9dio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":919912,"hashId":"6a4529f44dd20f1df6509536b36e886b","enunciado":"Na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional vigente, o artigo 27 diz que: \u201cOs conte\u00fados\r\ncurriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica observar\u00e3o, ainda, as seguintes diretrizes (...).\u201d As diretrizes que completam\r\no enunciado acima s\u00e3o, exceto:","resposta":3227908,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento;","id":3227907,"corpo":"considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse individual, aos direitos dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem hegem\u00f4nica;","id":3227908,"corpo":"difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse individual, aos direitos dos cidad\u00e3os, de respeito ao\r\nbem comum e \u00e0 ordem hegem\u00f4nica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho;","id":3227909,"corpo":"orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o-formais.","id":3227910,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o-formais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/919912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConseguir que os usu\u00e1rios internos e externos da escola assumam responsavelmente as decis\u00f5es implica criar condi\u00e7\u00f5es para que o fa\u00e7am\u201d. Quanto \u00e0s situa\u00e7\u00f5es limitantes apresentadas pelo autor para participa\u00e7\u00e3o dos pais na escola \u00e9 correto afirmar, exceto: Fonte: Cadernos Pedag\u00f3gicos de Forma\u00e7\u00e3o dos professores de ensino m\u00e9dio, organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27707,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Administrador Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":919919,"hashId":"80480decf6e66442e3e45486b112f413","enunciado":"\u201cConseguir que os usu\u00e1rios internos e externos da escola assumam responsavelmente as decis\u00f5es\r\nimplica criar condi\u00e7\u00f5es para que o fa\u00e7am\u201d. Quanto \u00e0s situa\u00e7\u00f5es limitantes apresentadas pelo autor para\r\nparticipa\u00e7\u00e3o dos pais na escola \u00e9 correto afirmar, exceto:\r\nFonte: Cadernos Pedag\u00f3gicos de Forma\u00e7\u00e3o dos professores de ensino m\u00e9dio, organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola do\r\nMinist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","resposta":3227937,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condicionantes culturais - ou na vis\u00e3o das pessoas sobre a viabilidade e a possibilidade de participa\u00e7\u00e3o, movidas por uma vis\u00e3o de mundo e de educa\u00e7\u00e3o escolar que lhes favore\u00e7a a vontade de participar.","id":3227935,"corpo":"Condicionantes culturais - ou na vis\u00e3o das pessoas sobre a viabilidade e a possibilidade de participa\u00e7\u00e3o,\r\nmovidas por uma vis\u00e3o de mundo e de educa\u00e7\u00e3o escolar que lhes favore\u00e7a a vontade de participar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condicionantes econ\u00f4mico-sociais - ou as reais condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que tais condi\u00e7\u00f5es proporcionam tempo, condi\u00e7\u00f5es materiais e disposi\u00e7\u00e3o pessoal para participar.","id":3227936,"corpo":"Condicionantes econ\u00f4mico-sociais - ou as reais condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que tais\r\ncondi\u00e7\u00f5es proporcionam tempo, condi\u00e7\u00f5es materiais e disposi\u00e7\u00e3o pessoal para participar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condicionantes de interesse - muitos pais n\u00e3o t\u00eam interesse na vida escolar de seus filhos, n\u00e3o querem ter trabalho com isso e pensam que cabe ao Estado esta preocupa\u00e7\u00e3o.","id":3227937,"corpo":"Condicionantes de interesse - muitos pais n\u00e3o t\u00eam interesse na vida escolar de seus filhos, n\u00e3o\r\nquerem ter trabalho com isso e pensam que cabe ao Estado esta preocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condicionantes institucionais - ou os mecanismos coletivos, institucionalizados ou n\u00e3o, presentes em seu ambiente social mais pr\u00f3ximo, dos quais a popula\u00e7\u00e3o pode dispor para encaminhar sua a\u00e7\u00e3o participativa.","id":3227938,"corpo":"Condicionantes institucionais - ou os mecanismos coletivos, institucionalizados ou n\u00e3o, presentes\r\nem seu ambiente social mais pr\u00f3ximo, dos quais a popula\u00e7\u00e3o pode dispor para encaminhar sua a\u00e7\u00e3o\r\nparticipativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354408,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/919919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Proposta Curricular de Santa Catarina - Os especialistas e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica - (1991) h\u00e1 uma cr\u00edtica \u00e0 concep\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o escolar na sua origem. Assim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27707,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Administrador Escolar - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":919922,"hashId":"4f15b4f0e3c4ec8565de9ccaab8aadea","enunciado":"Na Proposta Curricular de Santa Catarina - Os especialistas e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica - (1991) h\u00e1 uma\r\ncr\u00edtica \u00e0 concep\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o escolar na sua origem. Assim, assinale a alternativa correta.","resposta":3227947,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visava o controle burocr\u00e1tico administrativo, desenvolvia seu trabalho priorizando a administra\u00e7\u00e3o escolar de forma mais cient\u00edfica, tendo como meta o controle, a racionaliza\u00e7\u00e3o e a divis\u00e3o do trabalho.","id":3227947,"corpo":"Visava o controle burocr\u00e1tico administrativo, desenvolvia seu trabalho priorizando a administra\u00e7\u00e3o\r\nescolar de forma mais cient\u00edfica, tendo como meta o controle, a racionaliza\u00e7\u00e3o e a divis\u00e3o do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visava intera\u00e7\u00e3o entre administrativo e pedag\u00f3gico, desenvolvia seu trabalho priorizando o curr\u00edculo escolar e o trabalho coletivo.","id":3227948,"corpo":"Visava intera\u00e7\u00e3o entre administrativo e pedag\u00f3gico, desenvolvia seu trabalho priorizando o curr\u00edculo\r\nescolar e o trabalho coletivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voltava-se para a coleta de dados quantitativos e qualitativos para possibilitar avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do processo pedag\u00f3gico.","id":3227949,"corpo":"Voltava-se para a coleta de dados quantitativos e qualitativos para possibilitar avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica\r\ndo processo pedag\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voltava-se para pr\u00e1tica articulada da gest\u00e3o escolar junto aos demais especialistas com vistas a produzir, desenvolver e avaliar o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico.","id":3227950,"corpo":"Voltava-se para pr\u00e1tica articulada da gest\u00e3o escolar junto aos demais especialistas com vistas a\r\nproduzir, desenvolver e avaliar o projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354408,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","pai":401278,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401279,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/919922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Orientador Educacional \u00e9 o profissional encarregado da articula\u00e7\u00e3o entre escola e fam\u00edlia. Nesse sentido cabe a ele, exceto:","provas":[{"id":27708,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SED","id":984,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sed-sc-2017-acafe-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"ACAFE - SED - Orientador Educacional - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":919937,"hashId":"828bbbe9650b069e6df00a3a5484e084","enunciado":"O Orientador Educacional \u00e9 o profissional encarregado da articula\u00e7\u00e3o entre escola e fam\u00edlia. Nesse\r\nsentido cabe a ele, exceto:","resposta":3228010,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voltar seu trabalho para os aspectos saud\u00e1veis dos alunos.","id":3228007,"corpo":"voltar seu trabalho para os aspectos saud\u00e1veis dos alunos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tarefa de contribuir para a aproxima\u00e7\u00e3o entre as duas partes, planejando momentos culturais em que a fam\u00edlia possa estar presente com seus filhos na escola.","id":3228008,"corpo":"a tarefa de contribuir para a aproxima\u00e7\u00e3o entre as duas partes, planejando momentos culturais em\r\nque a fam\u00edlia possa estar presente com seus filhos na escola.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tarefa de servir de elo entre a situa\u00e7\u00e3o escolar do aluno e a fam\u00edlia, sempre visando a contribuir para que o aluno possa aprender significativamente.","id":3228009,"corpo":"a tarefa de servir de elo entre a situa\u00e7\u00e3o escolar do aluno e a fam\u00edlia, sempre visando a contribuir\r\npara que o aluno possa aprender significativamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apontar desajustes e ser o porta voz das reclama\u00e7\u00f5es sobre o comportamento do filho na escola.","id":3228010,"corpo":"apontar desajustes e ser o porta voz das reclama\u00e7\u00f5es sobre o comportamento do filho na escola.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354410,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/919937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o que estima o valor de um bem ou de suas partes constitutivas, com base na capitaliza\u00e7\u00e3o presente de sua renda l\u00edquida, real ou prevista, tendo como aspectos fundamentais a determina\u00e7\u00e3o e justificativa do per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o e a taxa de desconto a ser utilizada, denomina-se M\u00e9todo","provas":[{"id":27440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":914404,"hashId":"e243eb8b13eaff34fd2eb30069758b93","enunciado":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o que estima o valor de um bem ou de suas partes constitutivas, com base na capitaliza\u00e7\u00e3o presente de\r\nsua renda l\u00edquida, real ou prevista, tendo como aspectos fundamentais a determina\u00e7\u00e3o e justificativa do per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o\r\ne a taxa de desconto a ser utilizada, denomina-se M\u00e9todo","resposta":3206258,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Linearidade e Capitaliza\u00e7\u00e3o.","id":3206255,"corpo":"da Linearidade e Capitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Involutivo.","id":3206256,"corpo":"Involutivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evolutivo.","id":3206257,"corpo":"Evolutivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Capitaliza\u00e7\u00e3o da Renda.","id":3206258,"corpo":"da Capitaliza\u00e7\u00e3o da Renda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Frequ\u00eancia Evolutiva de Renda.","id":3206259,"corpo":"da Frequ\u00eancia Evolutiva de Renda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353478,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Aspectos Imobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Aspectos Imobili\u00e1rios","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418046,"slug":"arquitetura-aspectos-imobiliarios"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","pai":418046,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418047,"slug":"arquitetura-avaliacao-imobiliaria-em-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/914404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A plataforma Building Information Modeling &#8722; BIM faz parte da \u00faltima gera\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es da tecnologia Computer Aided Design &#8722; CAD. O principal objetivo desta ferramenta \u00e9 a conjun\u00e7\u00e3o de dois grupos de informa\u00e7\u00f5es: as geom\u00e9tricas, que dizem respeito \u00e0s caracter\u00edsticas espaciais do produto, tais como forma, posi\u00e7\u00e3o e dimens\u00f5es e as n\u00e3o geom\u00e9tricas, onde se incluem custo, resist\u00eancia, peso, entre outros atributos. A respeito da tecnologia BIM, considere: I. As modifica\u00e7\u00f5es e aperfei\u00e7oamentos ao projeto s\u00e3o processados automaticamente nas planilhas de custos, nas plantas baixas e eleva\u00e7\u00f5es da constru\u00e7\u00e3o, permitindo um incremento significativo na qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e, consequentemente, na qualidade do produto final, a edifica\u00e7\u00e3o. II. Propicia ao arquiteto a possibilidade de conceber um projeto construindo seu modelo parametrizado, o que permite que visualize a volumetria, estime custos, quantifique e qualifique o material aplicado, observando e ajustando conforto ambiental e outros itens projetuais, e facilitando a comunica\u00e7\u00e3o entre os diversos profissionais integrantes do processo. III. \u00c9 capaz de contribuir na integra\u00e7\u00e3o dos processos a partir da elimina\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancias e redund\u00e2ncias, aumentando a colabora\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o a fim de garantir melhores resultados de produtividade com menor custo e redu\u00e7\u00e3o de tempo de projeto. IV. Permite a concep\u00e7\u00e3o do projeto estrutural de uma edifica\u00e7\u00e3o automaticamente, sem a necessidade de outros profissionais e programas de computador, reduzindo-se o tempo e o custo de todos os projetos e, consequentemente, os custos finais da edifica\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":27440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":914409,"hashId":"abd1bbc2d2923655e3a63d9635fbde5f","enunciado":"<p>A plataforma Building Information Modeling &#8722; BIM faz parte da \u00faltima gera\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es da tecnologia Computer Aided\r\nDesign &#8722; CAD. O principal objetivo desta ferramenta \u00e9 a conjun\u00e7\u00e3o de dois grupos de informa\u00e7\u00f5es: as geom\u00e9tricas, que dizem\r\nrespeito \u00e0s caracter\u00edsticas espaciais do produto, tais como forma, posi\u00e7\u00e3o e dimens\u00f5es e as n\u00e3o geom\u00e9tricas, onde se incluem\r\ncusto, resist\u00eancia, peso, entre outros atributos. A respeito da tecnologia BIM, considere:<\/p><p>\r\nI. As modifica\u00e7\u00f5es e aperfei\u00e7oamentos ao projeto s\u00e3o processados automaticamente nas planilhas de custos, nas plantas\r\nbaixas e eleva\u00e7\u00f5es da constru\u00e7\u00e3o, permitindo um incremento significativo na qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e, consequentemente,\r\nna qualidade do produto final, a edifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Propicia ao arquiteto a possibilidade de conceber um projeto construindo seu modelo parametrizado, o que permite que\r\nvisualize a volumetria, estime custos, quantifique e qualifique o material aplicado, observando e ajustando conforto\r\nambiental e outros itens projetuais, e facilitando a comunica\u00e7\u00e3o entre os diversos profissionais integrantes do processo.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 capaz de contribuir na integra\u00e7\u00e3o dos processos a partir da elimina\u00e7\u00e3o de inefici\u00eancias e redund\u00e2ncias, aumentando a\r\ncolabora\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o a fim de garantir melhores resultados de produtividade com menor custo e redu\u00e7\u00e3o de tempo\r\nde projeto.\r\n<\/p><p>IV. Permite a concep\u00e7\u00e3o do projeto estrutural de uma edifica\u00e7\u00e3o automaticamente, sem a necessidade de outros profissionais\r\ne programas de computador, reduzindo-se o tempo e o custo de todos os projetos e, consequentemente, os\r\ncustos finais da edifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3206281,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3206280,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3206281,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3206282,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":3206283,"corpo":" III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I , III e IV.","id":3206284,"corpo":"I , III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353478,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"Tecnologia BIM","oab":false,"nome":"Tecnologia BIM","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402966,"slug":"arquitetura-tecnologia-bim"}],"slug":"arquitetura\/914409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Log\u00edstica","id":13921}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se n\u00e3o for atendido em minha reivindica\u00e7\u00e3o levarei a quest\u00e3o a ju\u00edzo. (4o par\u00e1grafo) A voz ativa correspondente da forma verbal destacada \u00e9:","provas":[{"id":27441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":27460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2017"},{"id":27461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Log\u00edstica","id":13921},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-logistica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Log\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914423,"hashId":"5a4d03ccc8683537360128dd7af9b468","enunciado":"<p>Se n\u00e3o <u>for atendido<\/u> em minha reivindica\u00e7\u00e3o levarei a quest\u00e3o a ju\u00edzo. (4o par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>A voz ativa correspondente da forma verbal destacada \u00e9:<\/p>","resposta":3206352,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atende","id":3206350,"corpo":"atende","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se atendesse","id":3206351,"corpo":"se atendesse","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"me atenderem","id":3206352,"corpo":"me atenderem","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser atendida","id":3206353,"corpo":"ser atendida","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se atende","id":3206354,"corpo":"se atende","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353480,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27441\/76.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Voz ativa","oab":false,"nome":"Voz ativa","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409190,"slug":"lingua-portuguesa-voz-ativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/914423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Log\u00edstica","id":13921}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Estadual no 13.536\/2010, o Ouvidor-Geral","provas":[{"id":27441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"},{"id":27442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2017"},{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"},{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"},{"id":27460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2017"},{"id":27461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Log\u00edstica","id":13921},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-logistica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Log\u00edstica - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914441,"hashId":"a75a8f3330876545393a6779396546b3","enunciado":"Segundo a Lei Estadual no 13.536\/2010, o Ouvidor-Geral","resposta":3206440,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":3206440,"corpo":"ter\u00e1 mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 escolhido pelo Defensor-Geral da Defensoria P\u00fablica do Estado de forma isolada.","id":3206441,"corpo":"ser\u00e1 escolhido pelo Defensor-Geral da Defensoria P\u00fablica do Estado de forma isolada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 nomeado pelo Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado na fun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o colegiado.","id":3206442,"corpo":"ser\u00e1 nomeado pelo Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado na fun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o colegiado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgar\u00e1 representa\u00e7\u00e3o contra membros e servidores da Defensoria P\u00fablica do Estado.","id":3206443,"corpo":"julgar\u00e1 representa\u00e7\u00e3o contra membros e servidores da Defensoria P\u00fablica do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito ao pagamento de di\u00e1rias indenizat\u00f3rias por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.","id":3206444,"corpo":"n\u00e3o ter\u00e1 direito ao pagamento de di\u00e1rias indenizat\u00f3rias por expressa veda\u00e7\u00e3o legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353484,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","pai":398780,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398781,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/914441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo Estado da Federa\u00e7\u00e3o vendeu bem p\u00fablico de sua propriedade para empresa que pretende construir obra de grande impacto ambiental. H\u00e1 ind\u00edcios de que o im\u00f3vel foi vendido por pre\u00e7o muito abaixo do de mercado. As obras, por sua vez, est\u00e3o sendo realizadas sem que seja cumprida a legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Nesse cen\u00e1rio, e com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":27441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914447,"hashId":"f403aacd68cfe86957d1c9107d3636cb","enunciado":"Certo Estado da Federa\u00e7\u00e3o vendeu bem p\u00fablico de sua propriedade para empresa que pretende construir obra de grande impacto\r\nambiental. H\u00e1 ind\u00edcios de que o im\u00f3vel foi vendido por pre\u00e7o muito abaixo do de mercado. As obras, por sua vez, est\u00e3o\r\nsendo realizadas sem que seja cumprida a legisla\u00e7\u00e3o ambiental. Nesse cen\u00e1rio, e com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","resposta":3206472,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 representar ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a para que anule a venda do im\u00f3vel, alegando que o ato foi lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":3206470,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 representar ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a para que anule a venda do im\u00f3vel, alegando que\r\no ato foi lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 propor mandado de seguran\u00e7a para impedir ato lesivo ao meio ambiente a ser praticado pela empresa adquirente do im\u00f3vel.","id":3206471,"corpo":"qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 propor mandado de seguran\u00e7a para impedir ato lesivo ao meio ambiente a ser praticado pela\r\nempresa adquirente do im\u00f3vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, caso vislumbre a pr\u00e1tica de ato criminoso na venda do im\u00f3vel, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":3206472,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, caso vislumbre a pr\u00e1tica de ato criminoso na\r\nvenda do im\u00f3vel, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1, mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial, promover o inqu\u00e9rito civil para investigar a ocorr\u00eancia de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico e do meio ambiente.","id":3206473,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1, mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial, promover o inqu\u00e9rito civil para investigar a ocorr\u00eancia de les\u00e3o\r\nao patrim\u00f4nio p\u00fablico e do meio ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 prestar consultoria jur\u00eddica \u00e0 empresa que pretende construir a obra, a fim de evitar a pr\u00e1tica de les\u00e3o ao meio ambiente.","id":3206474,"corpo":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 prestar consultoria jur\u00eddica \u00e0 empresa que pretende construir a obra, a fim de evitar a pr\u00e1tica\r\nde les\u00e3o ao meio ambiente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353485,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/914447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 cab\u00edvel para anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural. A legitimidade para o ajuizamento dessa a\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":27441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914451,"hashId":"2ea37af7f7232d8b4d571df170865847","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 cab\u00edvel para anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de\r\nque o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural. A legitimidade para o\r\najuizamento dessa a\u00e7\u00e3o \u00e9","resposta":3206494,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusiva da Defensoria P\u00fablica.","id":3206490,"corpo":"exclusiva da Defensoria P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compartilhada entre o cidad\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3206491,"corpo":"compartilhada entre o cidad\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compartilhada entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Defensoria P\u00fablica.","id":3206492,"corpo":"compartilhada entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Defensoria P\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartilhada entre o cidad\u00e3o e a Defensoria P\u00fablica.","id":3206493,"corpo":"compartilhada entre o cidad\u00e3o e a Defensoria P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusiva do cidad\u00e3o.","id":3206494,"corpo":"exclusiva do cidad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353485,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/914451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica decide realizar um preg\u00e3o presencial, deve observar n\u00e3o s\u00f3 as regras procedimentais, mas tamb\u00e9m os direitos e deveres dos licitantes, estes podem exigir a","provas":[{"id":27441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914467,"hashId":"37df2c572bd2e784ce621157e3c79a5a","enunciado":"Quando a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica decide realizar um preg\u00e3o presencial, deve observar n\u00e3o s\u00f3 as regras procedimentais, mas\r\ntamb\u00e9m os direitos e deveres dos licitantes, estes podem exigir a","resposta":3206574,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o do contrato na mesma sess\u00e3o em que adjudicado o objeto ao vencedor do certame.","id":3206570,"corpo":"celebra\u00e7\u00e3o do contrato na mesma sess\u00e3o em que adjudicado o objeto ao vencedor do certame.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o de fases, para que a licita\u00e7\u00e3o seja iniciada com a habilita\u00e7\u00e3o, a fim de excluir os licitantes que sabidamente n\u00e3o preencheriam os requisitos para prosseguir no certame.","id":3206571,"corpo":"invers\u00e3o de fases, para que a licita\u00e7\u00e3o seja iniciada com a habilita\u00e7\u00e3o, a fim de excluir os licitantes que sabidamente n\u00e3o\r\npreencheriam os requisitos para prosseguir no certame.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o para julgamento das propostas quando os servi\u00e7os a serem contratados, embora de natureza comum, envolvam tamb\u00e9m atividades de engenharia.","id":3206572,"corpo":"ado\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio de t\u00e9cnica e pre\u00e7o para julgamento das propostas quando os servi\u00e7os a serem contratados, embora de\r\nnatureza comum, envolvam tamb\u00e9m atividades de engenharia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o de todos os licitantes da fase de disputa de lances, se assim for solicitado antes do in\u00edcio da sess\u00e3o, mediante requerimento escrito.","id":3206573,"corpo":"participa\u00e7\u00e3o de todos os licitantes da fase de disputa de lances, se assim for solicitado antes do in\u00edcio da sess\u00e3o, mediante\r\nrequerimento escrito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de prazo de tr\u00eas dias para interposi\u00e7\u00e3o de recurso ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o do vencedor.","id":3206574,"corpo":"concess\u00e3o de prazo de tr\u00eas dias para interposi\u00e7\u00e3o de recurso ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o do vencedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353486,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/914467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Registro de Pre\u00e7os est\u00e1 a","provas":[{"id":27441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914468,"hashId":"793fbc139076365f93b3d28c611ca530","enunciado":"Dentre as vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Registro de Pre\u00e7os est\u00e1 a","resposta":3206576,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescindibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento licitat\u00f3rio para formaliza\u00e7\u00e3o da ata de registro de pre\u00e7os, tendo em vista que ela n\u00e3o enseja a formaliza\u00e7\u00e3o de contrato.","id":3206575,"corpo":"prescindibilidade da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento licitat\u00f3rio para formaliza\u00e7\u00e3o da ata de registro de pre\u00e7os, tendo em vista\r\nque ela n\u00e3o enseja a formaliza\u00e7\u00e3o de contrato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade do poder p\u00fablico efetivar a indica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios como requisito \u00e0 lavratura do contrato, e n\u00e3o para abertura da licita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de permitir a uniformiza\u00e7\u00e3o das aquisi\u00e7\u00f5es. ","id":3206576,"corpo":"possibilidade do poder p\u00fablico efetivar a indica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios como requisito \u00e0 lavratura do contrato, e n\u00e3o\r\npara abertura da licita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de permitir a uniformiza\u00e7\u00e3o das aquisi\u00e7\u00f5es. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade de revalida\u00e7\u00e3o da ata de registro de pre\u00e7os, mediante atualiza\u00e7\u00e3o, por per\u00edodo superior ao m\u00e1ximo estipulado para os contratos administrativos, que \u00e9 de cinco anos.","id":3206577,"corpo":"possibilidade de revalida\u00e7\u00e3o da ata de registro de pre\u00e7os, mediante atualiza\u00e7\u00e3o, por per\u00edodo superior ao m\u00e1ximo\r\nestipulado para os contratos administrativos, que \u00e9 de cinco anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade de que cada aquisi\u00e7\u00e3o realizada ap\u00f3s a ata de registro de pre\u00e7os se refira a um item da lista e este a apenas um bem, independentemente da quantidade a ser adquirida.","id":3206578,"corpo":"necessidade de que cada aquisi\u00e7\u00e3o realizada ap\u00f3s a ata de registro de pre\u00e7os se refira a um item da lista e este a apenas\r\num bem, independentemente da quantidade a ser adquirida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigatoriedade das aquisi\u00e7\u00f5es serem feitas pela ata de registro de pre\u00e7os ap\u00f3s esta ser formalizada, impedindo varia\u00e7\u00f5es de valores e de padronagem.","id":3206579,"corpo":"obrigatoriedade das aquisi\u00e7\u00f5es serem feitas pela ata de registro de pre\u00e7os ap\u00f3s esta ser formalizada, impedindo varia\u00e7\u00f5es\r\nde valores e de padronagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353486,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/914468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, N\u00c3O \u00e9 considerada atividade de seguran\u00e7a privada a de","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914502,"hashId":"f5f5d8c40f74ba25f21b335725fb1118","enunciado":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, N\u00c3O \u00e9 considerada atividade de seguran\u00e7a privada a de","resposta":3206748,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transporte de qualquer tipo de carga ou de valores.","id":3206745,"corpo":"transporte de qualquer tipo de carga ou de valores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o dos bens patrimoniais.","id":3206746,"corpo":"prote\u00e7\u00e3o dos bens patrimoniais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializar e reciclar os vigilantes.","id":3206747,"corpo":"especializar e reciclar os vigilantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a do trabalho.","id":3206748,"corpo":"seguran\u00e7a do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir a incolumidade f\u00edsica de pessoas.","id":3206749,"corpo":"garantir a incolumidade f\u00edsica de pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353490,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PF","pai":397977,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398893,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/914502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final do curso, o aluno, uma vez aprovado e capacitado para o exerc\u00edcio de seguran\u00e7a privada, dever\u00e1 apresentar indicadores relacionados ao desenvolvimento de conhecimentos, habilidades e atitudes. O \u00fanico indicador que N\u00c3O se enquadra nesse perfil \u00e9","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914503,"hashId":"6ae49dd0e6959d88236b6c8ee09e6fc3","enunciado":"Ao final do curso, o aluno, uma vez aprovado e capacitado para o exerc\u00edcio de seguran\u00e7a privada, dever\u00e1 apresentar indicadores\r\nrelacionados ao desenvolvimento de conhecimentos, habilidades e atitudes. O \u00fanico indicador que N\u00c3O se enquadra nesse\r\nperfil \u00e9","resposta":3206750,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar os agentes nocivos no ambiente de trabalho e desenvolver h\u00e1bitos de empatia no trabalho.","id":3206750,"corpo":"identificar os agentes nocivos no ambiente de trabalho e desenvolver h\u00e1bitos de empatia no trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defender-se com o uso de t\u00e9cnicas adequadas e manter-se saud\u00e1vel e em forma f\u00edsica.","id":3206751,"corpo":"defender-se com o uso de t\u00e9cnicas adequadas e manter-se saud\u00e1vel e em forma f\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar condutas il\u00edcitas descritas na legisla\u00e7\u00e3o penal e executar uma vigil\u00e2ncia din\u00e2mica e alerta, interagindo com o p\u00fablico em geral.","id":3206752,"corpo":"identificar condutas il\u00edcitas descritas na legisla\u00e7\u00e3o penal e executar uma vigil\u00e2ncia din\u00e2mica e alerta, interagindo com o p\u00fablico\r\nem geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar primeiros socorros e proteger o meio ambiente.","id":3206753,"corpo":"aplicar primeiros socorros e proteger o meio ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adotar medidas iniciais de preven\u00e7\u00e3o e de combate a inc\u00eandios, operar com t\u00e9cnica e seguran\u00e7a equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o, alarmes e outras tecnologias de vigil\u00e2ncia patrimonial.","id":3206754,"corpo":"adotar medidas iniciais de preven\u00e7\u00e3o e de combate a inc\u00eandios, operar com t\u00e9cnica e seguran\u00e7a equipamentos de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nalarmes e outras tecnologias de vigil\u00e2ncia patrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353490,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/914503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratarmos de planejamento de seguran\u00e7a, precisamos desenvolv\u00ea-lo considerando um n\u00edvel caracterizado pelo envolvimento de toda a empresa, tra\u00e7ando sua pol\u00edtica e filosofia de seguran\u00e7a, estabelecendo qual ser\u00e1 a miss\u00e3o do Departamento de Seguran\u00e7a. Esse n\u00edvel do planejamento de seguran\u00e7a \u00e9 denominado","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914506,"hashId":"abee864bf75529ea1d0d445aaacb5292","enunciado":"Ao tratarmos de planejamento de seguran\u00e7a, precisamos desenvolv\u00ea-lo considerando um n\u00edvel caracterizado pelo envolvimento\r\nde toda a empresa, tra\u00e7ando sua pol\u00edtica e filosofia de seguran\u00e7a, estabelecendo qual ser\u00e1 a miss\u00e3o do Departamento de Seguran\u00e7a.\r\nEsse n\u00edvel do planejamento de seguran\u00e7a \u00e9 denominado","resposta":3206766,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e1tico.","id":3206765,"corpo":"t\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":3206766,"corpo":"estrat\u00e9gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico.","id":3206767,"corpo":"t\u00e9cnico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional.","id":3206768,"corpo":"operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modus operandi.","id":3206769,"corpo":"modus operandi.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353490,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/914506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual &#8722; EPI \u00e9 correto afirmar que o","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914513,"hashId":"484c043a4e39be73476caa03bb78876a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual &#8722; EPI \u00e9 correto afirmar que o","resposta":3206801,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empregado \u00e9 respons\u00e1vel pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.","id":3206800,"corpo":"empregado \u00e9 respons\u00e1vel pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empregado deve cumprir as determina\u00e7\u00f5es do empregador sobre o uso adequado.","id":3206801,"corpo":"empregado deve cumprir as determina\u00e7\u00f5es do empregador sobre o uso adequado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empregador deve se responsabilizar pela manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do EPI que deu origem ao Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o &#8722; CA.","id":3206802,"corpo":"empregador deve se responsabilizar pela manuten\u00e7\u00e3o da qualidade do EPI que deu origem ao Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o\r\n&#8722; CA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empregador deve receber e examinar a documenta\u00e7\u00e3o para a emiss\u00e3o do Certificado de aprova\u00e7\u00e3o de cada EPI.","id":3206803,"corpo":"empregador deve receber e examinar a documenta\u00e7\u00e3o para a emiss\u00e3o do Certificado de aprova\u00e7\u00e3o de cada EPI.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empregado deve, quando necess\u00e1rio, estabelecer os regulamentos t\u00e9cnicos para o uso e ensaios de EPI.","id":3206804,"corpo":"empregado deve, quando necess\u00e1rio, estabelecer os regulamentos t\u00e9cnicos para o uso e ensaios de EPI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353491,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 obrigada a constituir e compor sua CIPA, considerando o dimensionamento previsto pela NR-5. De modo geral, esta CIPA dever\u00e1 ser composta, na sua totalidade, por","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914514,"hashId":"93c914a3dcb9e87dc4243caf1a96f8e0","enunciado":"Uma empresa est\u00e1 obrigada a constituir e compor sua CIPA, considerando o dimensionamento previsto pela NR-5. De modo\r\ngeral, esta CIPA dever\u00e1 ser composta, na sua totalidade, por","resposta":3206809,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissionais qualificados e habilitados para o exerc\u00edcio de atividades na \u00e1rea da seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho.","id":3206805,"corpo":"profissionais qualificados e habilitados para o exerc\u00edcio de atividades na \u00e1rea da seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representantes eleitos pelos empregados, efetivos e suplentes.","id":3206806,"corpo":"representantes eleitos pelos empregados, efetivos e suplentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representantes indicados pelo empregador, efetivos e suplentes. ","id":3206807,"corpo":"representantes indicados pelo empregador, efetivos e suplentes. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho e m\u00e9dicos do trabalho.","id":3206808,"corpo":" engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho e m\u00e9dicos do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representantes indicados pelo empregador e representantes eleitos pelos empregados.","id":3206809,"corpo":"representantes indicados pelo empregador e representantes eleitos pelos empregados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353491,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico em uma escola estadual e, no exerc\u00edcio de seu cargo p\u00fablico, impediu o ingresso de um aluno no estabelecimento de ensino p\u00fablico em que trabalhava, em fun\u00e7\u00e3o de preconceito religioso. Jo\u00e3o foi punido na forma da Lei no 7.716\/1989 e, como efeito da sua condena\u00e7\u00e3o, perdeu seu cargo p\u00fablico, o que ocorre de forma","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914521,"hashId":"810261d2716a1ed264ef8e1fe62405e0","enunciado":"Jo\u00e3o \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico em uma escola estadual e, no exerc\u00edcio de seu cargo p\u00fablico, impediu o ingresso de um aluno no\r\nestabelecimento de ensino p\u00fablico em que trabalhava, em fun\u00e7\u00e3o de preconceito religioso. Jo\u00e3o foi punido na forma da Lei\r\nno 7.716\/1989 e, como efeito da sua condena\u00e7\u00e3o, perdeu seu cargo p\u00fablico, o que ocorre de forma","resposta":3206843,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o autom\u00e1tica, dependendo da expedi\u00e7\u00e3o de documento indicativo da pena expedido pelo \u00f3rg\u00e3o em que trabalha.","id":3206840,"corpo":"n\u00e3o autom\u00e1tica, dependendo da expedi\u00e7\u00e3o de documento indicativo da pena expedido pelo \u00f3rg\u00e3o em que trabalha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autom\u00e1tica, por se tratar de falta grave.","id":3206841,"corpo":"autom\u00e1tica, por se tratar de falta grave.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autom\u00e1tica, por se tratar de tema relacionado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":3206842,"corpo":"autom\u00e1tica, por se tratar de tema relacionado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o autom\u00e1tica, devendo ser motivadamente declarado na senten\u00e7a.","id":3206843,"corpo":"n\u00e3o autom\u00e1tica, devendo ser motivadamente declarado na senten\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autom\u00e1tica, devido \u00e0 gravidade da falta cometida pelo servidor.","id":3206844,"corpo":"autom\u00e1tica, devido \u00e0 gravidade da falta cometida pelo servidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353491,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"}],"slug":"direito-penal\/914521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez necess\u00e1rio o comparecimento de um idoso enfermo perante os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, quando do interesse do pr\u00f3prio idoso, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 10.741\/2003, \u00e9 admitido o seguinte procedimento:","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914524,"hashId":"ddd43c81b866f0df04866f0cb4c4d552","enunciado":"Uma vez necess\u00e1rio o comparecimento de um idoso enfermo perante os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, quando do interesse do pr\u00f3prio idoso,\r\nde acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 10.741\/2003, \u00e9 admitido o seguinte procedimento:","resposta":3206856,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o agente p\u00fablico dever\u00e1 promover o contato necess\u00e1rio com o idoso em sua resid\u00eancia.","id":3206855,"corpo":"o agente p\u00fablico dever\u00e1 promover o contato necess\u00e1rio com o idoso em sua resid\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o idoso se far\u00e1 representar por procurador legalmente constitu\u00eddo.","id":3206856,"corpo":"o idoso se far\u00e1 representar por procurador legalmente constitu\u00eddo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o idoso se far\u00e1 representar pelos familiares.","id":3206857,"corpo":"o idoso se far\u00e1 representar pelos familiares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o idoso se far\u00e1 representar pelo m\u00e9dico.","id":3206858,"corpo":" o idoso se far\u00e1 representar pelo m\u00e9dico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o idoso poder\u00e1 ser representado por algum organismo de assist\u00eancia social devidamente credenciado.","id":3206859,"corpo":"o idoso poder\u00e1 ser representado por algum organismo de assist\u00eancia social devidamente credenciado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353492,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"},{"nome_clean":"\u00a7 5\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 5\u00ba","pai":410524,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410534,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-5o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/914524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada tipo de c\u00f3digo malicioso possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias que o define e o diferencia dos demais tipos. Com rela\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es mais comuns do Backdoor e Rootkit, pode-ser afirmar que eles","provas":[{"id":27443,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":914531,"hashId":"8b8eeabd789cba0390aa1f8d9420391e","enunciado":"Cada tipo de c\u00f3digo malicioso possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias que o define e o diferencia dos demais tipos. Com rela\u00e7\u00e3o as\r\na\u00e7\u00f5es mais comuns do Backdoor e Rootkit, pode-ser afirmar que eles","resposta":3206894,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vem por e-mail e enviam spam e phishing.","id":3206890,"corpo":"vem por e-mail e enviam spam e phishing.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vem m\u00eddias remov\u00edveis infectadas e consomem grandes quantidades de recursos.","id":3206891,"corpo":"vem m\u00eddias remov\u00edveis infectadas e consomem grandes quantidades de recursos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furtam informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis e enviam c\u00f3pia de si pr\u00f3prio automaticamente por e-mail.","id":3206892,"corpo":"furtam informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis e enviam c\u00f3pia de si pr\u00f3prio automaticamente por e-mail.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o baixados de sites na internet e desferem ataques na internet.","id":3206893,"corpo":"s\u00e3o baixados de sites na internet e desferem ataques na internet.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitam os retornos dos invasores, n\u00e3o se propagam e ficam escondidos.","id":3206894,"corpo":"possibilitam os retornos dos invasores, n\u00e3o se propagam e ficam escondidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353492,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/914531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio de um novo estabelecimento solicitou ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, antes do in\u00edcio de suas atividades, a aprova\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es. Por\u00e9m, dada a impossibilidade de realizar a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via antes do in\u00edcio das atividades do estabelecimento, o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho n\u00e3o emitiu o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o das Instala\u00e7\u00f5es &#8722; CAI. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da NR-2, a empresa poder\u00e1","provas":[{"id":27444,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":13912},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2017-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":914540,"hashId":"c4c69b401481a86ca37de501f11bef49","enunciado":"O propriet\u00e1rio de um novo estabelecimento solicitou ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, antes do in\u00edcio de suas atividades,\r\na aprova\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es. Por\u00e9m, dada a impossibilidade de realizar a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via antes do in\u00edcio das atividades\r\ndo estabelecimento, o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho n\u00e3o emitiu o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o das Instala\u00e7\u00f5es\r\n&#8722; CAI. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da NR-2, a empresa poder\u00e1","resposta":3206937,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter uma declara\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do novo estabelecimento no local da empresa, conforme modelo constante nesta Norma Regulamentadora, a qual dever\u00e1 ser aceita pelo referido \u00f3rg\u00e3o para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3206935,"corpo":"manter uma declara\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do novo estabelecimento no local da empresa, conforme modelo constante nesta\r\nNorma Regulamentadora, a qual dever\u00e1 ser aceita pelo referido \u00f3rg\u00e3o para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar suas atividades no novo estabelecimento somente ap\u00f3s a emiss\u00e3o do CAI pelo \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":3206936,"corpo":"iniciar suas atividades no novo estabelecimento somente ap\u00f3s a emiss\u00e3o do CAI pelo \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do\r\nTrabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar uma declara\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do novo estabelecimento ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, conforme modelo constante nesta Norma Regulamentadora, a qual poder\u00e1 ser aceita pelo referido \u00f3rg\u00e3o para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3206937,"corpo":"encaminhar uma declara\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es do novo estabelecimento ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho,\r\nconforme modelo constante nesta Norma Regulamentadora, a qual poder\u00e1 ser aceita pelo referido \u00f3rg\u00e3o para fins de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar dispensa de Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, mediante o encaminhamento de formul\u00e1rio conforme modelo constante nesta Norma Regulamentadora, a qual poder\u00e1 ser deferida pelo referido \u00f3rg\u00e3o para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3206938,"corpo":"solicitar dispensa de Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via ao \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, mediante o encaminhamento de formul\u00e1rio\r\nconforme modelo constante nesta Norma Regulamentadora, a qual poder\u00e1 ser deferida pelo referido \u00f3rg\u00e3o para fins\r\nde fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar suas atividades no novo estabelecimento sem a emiss\u00e3o do CAI, visto que o motivo desta situa\u00e7\u00e3o ser alheio \u00e0 sua vontade, vez que o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho declarou impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de vistoria pr\u00e9via ap\u00f3s sua solicita\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es.","id":3206939,"corpo":"iniciar suas atividades no novo estabelecimento sem a emiss\u00e3o do CAI, visto que o motivo desta situa\u00e7\u00e3o ser alheio \u00e0 sua\r\nvontade, vez que o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho declarou impossibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de vistoria pr\u00e9via ap\u00f3s\r\nsua solicita\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353493,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 02 - Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":false,"nome":"NR 02 - Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397919,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-02-inspecao-previa"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/914540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}