{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161220,"perPage":"100","pages":21613,"page":11015,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":26268,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-economista","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":885730,"hashId":"80fe4160699a2bc5aea5262ac3f3140f","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26268\/01.gif\">","resposta":3094861,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma eleva\u00e7\u00e3o nos gastos p\u00fablicos gera, por assim dizer, o mesmo efeito que uma varia\u00e7\u00e3o nos investimentos, de magnitude igual ao montante de qualquer gasto vezes o multiplicador keynesiano.","id":3094860,"corpo":"uma eleva\u00e7\u00e3o nos gastos p\u00fablicos gera, por assim dizer, o mesmo efeito que uma varia\u00e7\u00e3o nos\r\ninvestimentos, de magnitude igual ao montante de qualquer gasto vezes o multiplicador keynesiano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o multiplicador da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos ser\u00e1 igual ao multiplicador dos gastos governamentais somente nos casos em que a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos independe da renda.","id":3094861,"corpo":"o multiplicador da arrecada\u00e7\u00e3o de impostos ser\u00e1 igual ao multiplicador dos gastos governamentais\r\nsomente nos casos em que a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos independe da renda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um aumento dos impostos aut\u00f4nomos atua como um redutor da despesa aut\u00f4noma da economia, sem que isso afete a grandeza do multiplicador keynesiano dos gastos.","id":3094862,"corpo":"um aumento dos impostos aut\u00f4nomos atua como um redutor da despesa aut\u00f4noma da economia,\r\nsem que isso afete a grandeza do multiplicador keynesiano dos gastos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 um impacto positivo sobre a renda em magnitude igual ao montante dos gastos p\u00fablicos, mesmo o governo gastando exatamente o que arrecada, na hip\u00f3tese de or\u00e7amento equilibrado.","id":3094863,"corpo":"haver\u00e1 um impacto positivo sobre a renda em magnitude igual ao montante dos gastos p\u00fablicos,\r\nmesmo o governo gastando exatamente o que arrecada, na hip\u00f3tese de or\u00e7amento equilibrado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348678,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413039,"slug":"economia-e-financas-composicao-da-demanda-agregada"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/885730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o endividamento p\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":26268,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-economista","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":885739,"hashId":"cb6da57bd9a035ac17ef85ef9e45a3f2","enunciado":"Sobre o endividamento p\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":3094899,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a d\u00edvida p\u00fablica tende a cair, se o superavit prim\u00e1rio for suficiente para pagar todas as despesas com juros e ainda restar um saldo positivo, coeteris paribus.","id":3094896,"corpo":"a d\u00edvida p\u00fablica tende a cair, se o superavit prim\u00e1rio for suficiente para pagar todas as despesas\r\ncom juros e ainda restar um saldo positivo, coeteris paribus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a d\u00edvida p\u00fablica reduz com a emiss\u00e3o de moeda representada pela montante de senhoriagem controlada.","id":3094897,"corpo":"a d\u00edvida p\u00fablica reduz com a emiss\u00e3o de moeda representada pela montante de senhoriagem\r\ncontrolada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor \u00e9 o esfor\u00e7o fiscal para manter a d\u00edvida controlada como propor\u00e7\u00e3o do PIB, quanto maior for o crescimento da economia.","id":3094898,"corpo":"menor \u00e9 o esfor\u00e7o fiscal para manter a d\u00edvida controlada como propor\u00e7\u00e3o do PIB, quanto maior for\r\no crescimento da economia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento da taxa de juros como instrumento de controle inflacion\u00e1rio contribui com a estabilidade da rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/PIB.","id":3094899,"corpo":"o aumento da taxa de juros como instrumento de controle inflacion\u00e1rio contribui com a estabilidade\r\nda rela\u00e7\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/PIB.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348679,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/885739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o do tamanho de um projeto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":26268,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-economista","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Economista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":885745,"hashId":"da3d1725491a0a32bd42a10eacc981df","enunciado":"Na defini\u00e7\u00e3o do tamanho de um projeto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":3094923,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua decis\u00e3o envolve o conhecimento dos fatores locacionais e do mercado a ser atendido pelo produto a ser ofertado pelo projeto.","id":3094920,"corpo":"sua decis\u00e3o envolve o conhecimento dos fatores locacionais e do mercado a ser atendido pelo\r\nproduto a ser ofertado pelo projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procura aproveitar economias de escala t\u00e9cnicas e\/ou pecuni\u00e1rias.","id":3094921,"corpo":"procura aproveitar economias de escala t\u00e9cnicas e\/ou pecuni\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem, como fator limitador, as possibilidades de financiamento para as diferentes alternativas de escala, que a engenharia do processo produtivo oferece.","id":3094922,"corpo":"tem, como fator limitador, as possibilidades de financiamento para as diferentes alternativas de\r\nescala, que a engenharia do processo produtivo oferece.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o tamanho \u00f3timo do projeto depende do n\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva no longo prazo e das possibilidades de expans\u00e3o da capacidade nominal no curto prazo.","id":3094923,"corpo":" o tamanho \u00f3timo do projeto depende do n\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o da capacidade produtiva no longo prazo\r\ne das possibilidades de expans\u00e3o da capacidade nominal no curto prazo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348679,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"},{"nome_clean":"Investimento e a Decis\u00e3o de Investir","oab":false,"nome":"Investimento e a Decis\u00e3o de Investir","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413165,"slug":"economia-e-financas-investimento-e-a-decisao-de-investir"}],"slug":"economia-e-financas\/885745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viga em concreto armado mostrada na figura a seguir foi projetada atendendo as recomenda\u00e7\u00f5es da ABNT NBR 6118 (2014), Projeto de estruturas de concreto - Procedimento. Essa viga se encontra engastada em um pilar e em balan\u00e7o na extremidade oposta, a qual recebe a carga H (carga de longa dura\u00e7\u00e3o). O refor\u00e7o dessa viga \u00e9 constitu\u00eddo pelas barras N1 (barra tracionada), N2 (barra comprimida) e N3 (estribo). Na fase de projeto, identificou-se que a flecha da viga (imediata + diferida no tempo) representou a condi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da an\u00e1lise. Visando resolver o problema, as seguintes considera\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas para reduzir a parcela da flecha diferida no tempo:I- aumentar o refor\u00e7o N1;II- aumentar o refor\u00e7o N2;III- aumentar o refor\u00e7o N3;IV- garantir que a carga H seja aplicada de forma tardia (concreto com mais idade).Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as considera\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885752,"hashId":"0355016664d009191804918e1da28f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viga em concreto armado mostrada na figura a seguir foi projetada atendendo as recomenda\u00e7\u00f5es da ABNT NBR 6118 (2014), <em>Projeto de estruturas de concreto<\/em> - <em>Procedimento<\/em>. Essa viga se encontra engastada em um pilar e em balan\u00e7o na extremidade oposta, a qual recebe a carga H (carga de longa dura\u00e7\u00e3o). O refor\u00e7o dessa viga \u00e9 constitu\u00eddo pelas barras N1 (barra tracionada), N2 (barra comprimida) e N3 (estribo). Na fase de projeto, identificou-se que a flecha da viga (imediata + diferida no tempo) representou a condi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica da an\u00e1lise. Visando resolver o problema, as seguintes considera\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas para reduzir a parcela da flecha diferida no tempo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- aumentar o refor\u00e7o N1;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- aumentar o refor\u00e7o N2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- aumentar o refor\u00e7o N3;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- garantir que a carga <em>H<\/em> seja aplicada de forma tardia (concreto com mais idade).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as considera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/26269\/questao\/885752-20210112085129000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":3094951,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3094948,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3094949,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3094950,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3094951,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 6502 (1995), Rochas e solos, apresenta: \u201cArgila com alto teor de mineral montmorilonita, caracterizada por sua alta expansibilidade, quando umedecida\u201d. Esse conceito define","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885754,"hashId":"12b4af202fe16ba3e876bdc49b4bedf7","enunciado":"A ABNT NBR 6502 (1995), Rochas e solos, apresenta: \u201cArgila com alto teor de mineral\r\nmontmorilonita, caracterizada por sua alta expansibilidade, quando umedecida\u201d. Esse conceito define","resposta":3094958,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caulinita.","id":3094956,"corpo":"Caulinita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00famus.","id":3094957,"corpo":"H\u00famus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bentonita.","id":3094958,"corpo":"Bentonita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ilita.","id":3094959,"corpo":"Ilita.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viga isost\u00e1tica mostrada na figura a seguir \u00e9 solicitada por uma carga q (distribui\u00e7\u00e3o linear parcial) e apoiada sobre uma mola com constante el\u00e1stica k (apoio el\u00e1stico). Para simplificar a an\u00e1lise, admitese que o desn\u00edvel h \u00e9 pequeno, consequentemente, as verifica\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio (avalia\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es) devem ser analisadas na proje\u00e7\u00e3o horizontal. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da constante el\u00e1stica k para garantir a posi\u00e7\u00e3o horizontal da viga ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da carga q \u00e9","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885755,"hashId":"539fe3efcfbee932dd45c3b6fd9fd1a7","enunciado":"<p>A viga isost\u00e1tica mostrada na figura a seguir \u00e9 solicitada por uma carga q (distribui\u00e7\u00e3o linear parcial)\r\ne apoiada sobre uma mola com constante el\u00e1stica k (apoio el\u00e1stico). Para simplificar a an\u00e1lise, admitese\r\nque o desn\u00edvel h \u00e9 pequeno, consequentemente, as verifica\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio (avalia\u00e7\u00e3o das\r\nrea\u00e7\u00f5es) devem ser analisadas na proje\u00e7\u00e3o horizontal. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da constante el\u00e1stica\r\nk para garantir a posi\u00e7\u00e3o horizontal da viga ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da carga q \u00e9<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/06.gif\"><\/p>","resposta":3094963,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"k = q\u00b7L\/(6\u00b7h).","id":3094960,"corpo":"k = q\u00b7L\/(6\u00b7h).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"k = q\u00b7L\/(3\u00b7h).","id":3094961,"corpo":"k = q\u00b7L\/(3\u00b7h).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"k= 5\u00b7q\u00b7L\/(12\u00b7h).","id":3094962,"corpo":"k= 5\u00b7q\u00b7L\/(12\u00b7h).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"k = 5\u00b7q\u00b7L\/(24\u00b7h).","id":3094963,"corpo":"k = 5\u00b7q\u00b7L\/(24\u00b7h).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Isost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Isost\u00e1tica","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416431,"slug":"engenharia-civil-isostatica"}],"slug":"engenharia-civil\/885755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pilar curto mostrado na figura a seguir (desconsiderar o fen\u00f4meno da flambagem) \u00e9 solicitado pelas cargas V e H. Sabendo-se que esse pilar apresenta se\u00e7\u00e3o transversal quadrada com aresta a, o valor de H (valor absoluto), para que o pilar n\u00e3o experimente tens\u00f5es normais de tra\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885757,"hashId":"cb81f4c4ec533da673e5b50026f565f1","enunciado":"<p>O pilar curto mostrado na figura a seguir (desconsiderar o fen\u00f4meno da flambagem) \u00e9 solicitado\r\npelas cargas V e H. Sabendo-se que esse pilar apresenta se\u00e7\u00e3o transversal quadrada com aresta a, o\r\nvalor de H (valor absoluto), para que o pilar n\u00e3o experimente tens\u00f5es normais de tra\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/07.gif\"><\/p>","resposta":3094970,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H = 3\u00b7V\u00b7L\/a.","id":3094968,"corpo":"H = 3\u00b7V\u00b7L\/a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H = 3\u00b7V\u00b7L\/2\u00b7a.","id":3094969,"corpo":"H = 3\u00b7V\u00b7L\/2\u00b7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" H = 6\u00b7V\u00b7L\/a.","id":3094970,"corpo":" H = 6\u00b7V\u00b7L\/a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H = 4\u00b7V\u00b7L\/a.","id":3094971,"corpo":"H = 4\u00b7V\u00b7L\/a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348680,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/885757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viga isost\u00e1tica mostrada na figura a seguir \u00e9 solicitada por tr\u00eas momentos M0. O tra\u00e7ado do diagrama de momento fletor para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885761,"hashId":"9288a3bdc495df699ebd4f1aeacae6cd","enunciado":"<p>A viga isost\u00e1tica mostrada na figura a seguir \u00e9 solicitada por tr\u00eas momentos M<sub>0<\/sub>. O tra\u00e7ado do\r\ndiagrama de momento fletor para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/13.gif\"><\/p>","resposta":3094987,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3094984,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/14.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3094985,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/15.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3094986,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/16.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3094987,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/17.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Isost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Isost\u00e1tica","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416431,"slug":"engenharia-civil-isostatica"}],"slug":"engenharia-civil\/885761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 13752 (1996), Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, apresenta: I- Comina\u00e7\u00e3o: empr\u00e9stimo gratuito e tempor\u00e1rio de coisa n\u00e3o fung\u00edvel, mediante condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas; II- Comodato: exig\u00eancia de pena ou castigo por falta de cumprimento de contrato, preceito, ordem ou mandato; III- Esbulho: priva\u00e7\u00e3o total ou parcial da posse de quaisquer bens alheios, com ou sem viol\u00eancia ou fraude de terceiros; IV- \u00c1rea non aedificandi: \u00e1rea gravada por restri\u00e7\u00f5es legais ou contratuais do loteamento, desde que devidamente averbadas junto ao Registro de Im\u00f3veis, onde n\u00e3o \u00e9 permitido construir. Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as defini\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885762,"hashId":"8a2905122cb5373c8ec0bf426c5d0bed","enunciado":"<p>A ABNT NBR 13752 (1996), Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil, apresenta:<\/p><p>\r\nI- Comina\u00e7\u00e3o: empr\u00e9stimo gratuito e tempor\u00e1rio de coisa n\u00e3o fung\u00edvel, mediante condi\u00e7\u00f5es\r\npreestabelecidas;<\/p><p>\r\nII- Comodato: exig\u00eancia de pena ou castigo por falta de cumprimento de contrato, preceito, ordem ou\r\nmandato;\r\n<\/p><p>III- Esbulho: priva\u00e7\u00e3o total ou parcial da posse de quaisquer bens alheios, com ou sem viol\u00eancia ou\r\nfraude de terceiros;\r\n<\/p><p>IV- \u00c1rea non aedificandi: \u00e1rea gravada por restri\u00e7\u00f5es legais ou contratuais do loteamento, desde que\r\ndevidamente averbadas junto ao Registro de Im\u00f3veis, onde n\u00e3o \u00e9 permitido construir.\r\n<\/p><p>Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as defini\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":3094991,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3094988,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3094989,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III.","id":3094990,"corpo":" II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3094991,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 16280 (2014), Reforma em edifica\u00e7\u00f5es - Sistema de gest\u00e3o de reformas - Requisitos, informa que cabe ao respons\u00e1vel legal da edifica\u00e7\u00e3o, antes do in\u00edcio da obra de reforma, as seguintes a\u00e7\u00f5es: I- cumprir e fazer cumprir as delibera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras aprovadas, em atendimento \u00e0 conven\u00e7\u00e3o, ao regimento interno e \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da assembleia, quando condom\u00ednio; II- vistoriar ou delegar para terceiros as condi\u00e7\u00f5es de finaliza\u00e7\u00e3o da obra conclu\u00edda; III- requerer a necess\u00e1ria atualiza\u00e7\u00e3o do manual de opera\u00e7\u00e3o, uso e manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, observadas as normas pertinentes vigentes; IV- promover a comunica\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o entre os demais usu\u00e1rios sobre as obras de reforma na edifica\u00e7\u00e3o que estiverem aprovadas. Entre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as afirmativas","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885764,"hashId":"9a59732de759096c402ceeb5274034b9","enunciado":"<p>A ABNT NBR 16280 (2014), Reforma em edifica\u00e7\u00f5es - Sistema de gest\u00e3o de reformas - Requisitos,\r\ninforma que cabe ao respons\u00e1vel legal da edifica\u00e7\u00e3o, antes do in\u00edcio da obra de reforma, as seguintes\r\na\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I- cumprir e fazer cumprir as delibera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obras aprovadas, em atendimento \u00e0\r\nconven\u00e7\u00e3o, ao regimento interno e \u00e0s determina\u00e7\u00f5es da assembleia, quando condom\u00ednio;\r\n<\/p><p>II- vistoriar ou delegar para terceiros as condi\u00e7\u00f5es de finaliza\u00e7\u00e3o da obra conclu\u00edda;\r\n<\/p><p>III- requerer a necess\u00e1ria atualiza\u00e7\u00e3o do manual de opera\u00e7\u00e3o, uso e manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o,\r\nobservadas as normas pertinentes vigentes;\r\n<\/p><p>IV- promover a comunica\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o entre os demais usu\u00e1rios sobre as obras de reforma na\r\nedifica\u00e7\u00e3o que estiverem aprovadas.<\/p><p>\r\nEntre as assertivas apresentadas, s\u00e3o verdadeiras as afirmativas<\/p>","resposta":3094999,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3094996,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III.","id":3094997,"corpo":" II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3094998,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3094999,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um tubo com di\u00e2metro D, espessura t e comprimento L solicitado por uma press\u00e3o interna q (press\u00e3o uniforme). Admitindo-se que esse tubo tenha a espessura muito menor que o di\u00e2metro, ou seja, configura um tubo de parede fina, a tens\u00e3o circunferencial &#963; no corte K-K \u00e9","provas":[{"id":26269,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro Civil - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":885765,"hashId":"15284de4bd518ef17b5afa26626163b3","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta um tubo com di\u00e2metro D, espessura t e comprimento L solicitado por\r\numa press\u00e3o interna q (press\u00e3o uniforme). Admitindo-se que esse tubo tenha a espessura muito menor\r\nque o di\u00e2metro, ou seja, configura um tubo de parede fina, a tens\u00e3o circunferencial &#963; no corte K-K \u00e9<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/23.gif\"><\/p>","resposta":3095000,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3095000,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/24.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3095001,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/25.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3095002,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/26.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3095003,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26269\/27.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348681,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/885765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, pode-se afirmar que o circuito eletr\u00f4nico digital simplificado\ncorrespondente utilizar\u00e1","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885771,"hashId":"bb33ead444ede266603b1e899f327d1b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, pode-se afirmar que o circuito eletr\u00f4nico digital simplificado\ncorrespondente utilizar\u00e1<\/p>","resposta":3095027,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas portas AND, uma porta NOT e uma porta OR.","id":3095024,"corpo":"<p>duas portas AND, uma porta NOT e uma porta OR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas portas AND e uma porta OR.","id":3095025,"corpo":"<p>duas portas AND e uma porta OR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma porta XOR e uma porta AND.","id":3095026,"corpo":"<p>uma porta XOR e uma porta AND.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma porta OR e uma porta XOR.","id":3095027,"corpo":"<p>uma porta OR e uma porta XOR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos combinacionais","oab":false,"nome":"Circuitos combinacionais","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423268,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-combinacionais"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis, pode-se afirmar que: I \u2013 s\u00e3o dotados de entradas que recebem sinais anal\u00f3gicos ou digitais; II \u2013 um computador \u00e9 utilizado para salvar na sua mem\u00f3ria interna toda a programa\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser executada; III \u2013 a sua linguagem de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente atrav\u00e9s do diagrama LADDER. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":26270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Controle","id":13280},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-controle","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Controle - 2017"},{"id":26271,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o","id":13281},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Par\u00e1","sigla":"COSANPA","id":3288,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cosanpa-pa-2017-fadesp-engenheiro-de-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - COSANPA - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":885777,"hashId":"8e1987fb30232548b07b0ffbb3c8376f","enunciado":"<p>Sobre os controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis, pode-se afirmar que:\r\n<\/p><p>I \u2013 s\u00e3o dotados de entradas que recebem sinais anal\u00f3gicos ou digitais;<\/p><p>\r\nII \u2013 um computador \u00e9 utilizado para salvar na sua mem\u00f3ria interna toda a programa\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser\r\nexecutada;\r\n<\/p><p>III \u2013 a sua linguagem de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente atrav\u00e9s do diagrama LADDER.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3095050,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3095048,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3095049,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3095050,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":3095051,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Controlador l\u00f3gico program\u00e1vel","oab":false,"nome":"Controlador l\u00f3gico program\u00e1vel","pai":423275,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423278,"slug":"engenharia-mecatronica-controlador-logico-programavel"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/885777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os casos de S\u00edndrome Metab\u00f3lica nos quais as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para reverter o quadro, a utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos para controle da press\u00e3o arterial, do colesterol e dos triglicer\u00eddeos, bem como o controle da glicemia, fazem parte do arsenal terap\u00eautico a ser utilizado. Os f\u00e1rmacos que podem ser utilizados para controle da press\u00e3o arterial, colesterol e glicemia, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":26272,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":885792,"hashId":"920a31955a14ec0a1d3150053b1c4bf4","enunciado":"<p>Considerando os casos de S\u00edndrome Metab\u00f3lica nos quais as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas n\u00e3o s\u00e3o\r\nsuficientes para reverter o quadro, a utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos para controle da press\u00e3o arterial, do\r\ncolesterol e dos triglicer\u00eddeos, bem como o controle da glicemia, fazem parte do arsenal terap\u00eautico a\r\nser utilizado.\r\n<\/p><p>Os f\u00e1rmacos que podem ser utilizados para controle da press\u00e3o arterial, colesterol e glicemia,\r\nrespectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":3095113,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prometazina, digoxina e metformina.","id":3095112,"corpo":"prometazina, digoxina e metformina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espironolactona, genfibrozila e rosiglitazona.","id":3095113,"corpo":"espironolactona, genfibrozila e rosiglitazona.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flufenazina, esomeprazol e metfotmina.","id":3095114,"corpo":"flufenazina, esomeprazol e metfotmina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flufenazina, rabeprazol e hidroclorotiazida.","id":3095115,"corpo":"flufenazina, rabeprazol e hidroclorotiazida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flufenazina, rabeprazol e espironolactona.","id":3095116,"corpo":"flufenazina, rabeprazol e espironolactona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348684,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/885792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), as formas cl\u00ednicas da hansen\u00edase s\u00e3o agrupadas em dois blocos: formas paucibacilares e multibacilares. A alternativa que apresenta o tratamento preconizado para pacientes que apresentam as formas multibacilares da hansen\u00edase \u00e9:","provas":[{"id":26272,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":885794,"hashId":"5becb2dc0ac2e2302ffed5f23ab12990","enunciado":"<p>De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), as formas cl\u00ednicas da hansen\u00edase s\u00e3o\r\nagrupadas em dois blocos: formas paucibacilares e multibacilares.\r\n<\/p><p>A alternativa que apresenta o tratamento preconizado para pacientes que apresentam as formas\r\nmultibacilares da hansen\u00edase \u00e9:<\/p>","resposta":3095125,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isoniazida, pirazimida e etambutol.","id":3095122,"corpo":"Isoniazida, pirazimida e etambutol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rifampicina, dapsona e isoniazida.","id":3095123,"corpo":"Rifampicina, dapsona e isoniazida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isoniazida, dapsona e pirazinamida.","id":3095124,"corpo":"Isoniazida, dapsona e pirazinamida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rifampicina, dapsona e clofazimina.","id":3095125,"corpo":"Rifampicina, dapsona e clofazimina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metronidazol, pirazinamida e clofazimina.","id":3095126,"corpo":"Metronidazol, pirazinamida e clofazimina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348685,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/885794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria ANVISA n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, que aprovou o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, a notifica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos deve ser feita atrav\u00e9s de um documento padronizado denominado Notifica\u00e7\u00e3o de Receita. Sobre a Notifica\u00e7\u00e3o de Receita, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O formul\u00e1rio de notifica\u00e7\u00e3o de receita para a prescri\u00e7\u00e3o de entorpecente e psicotr\u00f3picos possui cor azul. ( ) A prescri\u00e7\u00e3o de retin\u00f3ides de uso sist\u00eamicos e imunossupressores utilizam documento padronizado de notifica\u00e7\u00e3o de receita de cor branca. ( ) A notifica\u00e7\u00e3o de receita de psicotr\u00f3picos e entorpecentes s\u00f3 poder\u00e1 ser emitida por profissional devidamente inscrito no Conselho Regional de Medicina. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":26272,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - Farmac\u00eautico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":885799,"hashId":"6d6bbf150b57e9dde4c553c80d10da33","enunciado":"<p>De acordo com a Portaria ANVISA n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, que aprovou o Regulamento\r\nT\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, a notifica\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos deve ser feita atrav\u00e9s de um documento padronizado denominado Notifica\u00e7\u00e3o de\r\nReceita.\r\n<\/p><p>Sobre a Notifica\u00e7\u00e3o de Receita, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p>( ) O formul\u00e1rio de notifica\u00e7\u00e3o de receita para a prescri\u00e7\u00e3o de entorpecente e psicotr\u00f3picos possui\r\ncor azul.\r\n<\/p><p>( ) A prescri\u00e7\u00e3o de retin\u00f3ides de uso sist\u00eamicos e imunossupressores utilizam documento\r\npadronizado de notifica\u00e7\u00e3o de receita de cor branca.<\/p><p>\r\n( ) A notifica\u00e7\u00e3o de receita de psicotr\u00f3picos e entorpecentes s\u00f3 poder\u00e1 ser emitida por profissional\r\ndevidamente inscrito no Conselho Regional de Medicina.\r\n<\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3095149,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V","id":3095147,"corpo":"V F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F","id":3095148,"corpo":"V V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F","id":3095149,"corpo":"F V F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V ","id":3095150,"corpo":"F F V\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F V V","id":3095151,"corpo":" F V V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348685,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/885799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os quadros cl\u00ednicos a seguir, o que constitui uma contraindica\u00e7\u00e3o para a anestesia ambulatorial \u00e9","provas":[{"id":26273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":885809,"hashId":"8d799ac113082dd9cad7fb205abb763a","enunciado":"Dentre os quadros cl\u00ednicos a seguir, o que constitui uma contraindica\u00e7\u00e3o para a anestesia\r\nambulatorial \u00e9","resposta":3095200,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade &gt; 70 anos.","id":3095197,"corpo":"Idade &gt; 70 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente estado f\u00edsico ASA lll.","id":3095198,"corpo":"Paciente estado f\u00edsico ASA lll.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente portador de marcapasso.","id":3095199,"corpo":"Paciente portador de marcapasso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de massa corp\u00f3rea (IMC) igual a 38.","id":3095200,"corpo":"\u00cdndice de massa corp\u00f3rea (IMC) igual a 38.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prematuro com idade conceptual de 52 semanas.","id":3095201,"corpo":"Prematuro com idade conceptual de 52 semanas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/885809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"vUm paciente respirando oxig\u00eanio a 5L\/min via uma m\u00e1scara sem reservat\u00f3rio estar\u00e1 inalando uma FIO2 de, aproximadamente, ___%. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":26273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":885815,"hashId":"b1573449ec1e65d8c231a40bc87e024e","enunciado":"<p>vUm paciente respirando oxig\u00eanio a 5L\/min via uma m\u00e1scara sem reservat\u00f3rio estar\u00e1 inalando uma FIO2\r\nde, aproximadamente, ___%.\r\n<\/p><p>A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":3095228,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":3095227,"corpo":"30","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":3095228,"corpo":"40","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":3095229,"corpo":"50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":3095230,"corpo":"60","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70","id":3095231,"corpo":"70","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/885815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Fraiburgo, ao servidor investido em mandato eletivo aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es: 1. tratando-se de mandato federal ou estadual, ficar\u00e1 afastado do cargo efetivo, sem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. 2. investido no mandato de Prefeito e Vice- Prefeito, ficar\u00e1 afastado do cargo efetivo, sem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. 3. investido no mandato de vereador, n\u00e3o havendo compatibilidade de hor\u00e1rio, ficar\u00e1 afastado do cargo efetivo, sem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885829,"hashId":"ebbaac2c7816d77d51a2475773084165","enunciado":"<p>Sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ndo munic\u00edpio de Fraiburgo, ao servidor investido em\r\nmandato eletivo aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>1. tratando-se de mandato federal ou estadual,\r\nficar\u00e1 afastado do cargo efetivo, sem direito \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>2. investido no mandato de Prefeito e Vice-\r\nPrefeito, ficar\u00e1 afastado do cargo efetivo, sem\r\ndireito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>3. investido no mandato de vereador, n\u00e3o\r\nhavendo compatibilidade de hor\u00e1rio, ficar\u00e1\r\nafastado do cargo efetivo, sem direito \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p>","resposta":3095301,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":3095297,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":3095298,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":3095299,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3095300,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":3095301,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348690,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fraiburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fraiburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396587,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fraiburgo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/885829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Fraiburgo, s\u00e3o tamb\u00e9m considerados como de efetivo exerc\u00edcio as licen\u00e7as, os afastamentos e as concess\u00f5es em virtude de: 1. licen\u00e7a \u00e0 gestante, \u00e0 adotante e \u00e0 paternidade. 2. licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade at\u00e9 5 dias. 3. licen\u00e7a-pr\u00eamio. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885830,"hashId":"b78e635a5fb3d98102aa9dad66ff734a","enunciado":"<p>Sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ndo munic\u00edpio de Fraiburgo, s\u00e3o tamb\u00e9m considerados\r\ncomo de efetivo exerc\u00edcio as licen\u00e7as, os afastamentos\r\ne as concess\u00f5es em virtude de:\r\n<\/p><p>1. licen\u00e7a \u00e0 gestante, \u00e0 adotante e \u00e0 paternidade.<\/p><p>\r\n2. licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade at\u00e9 5 dias.\r\n<\/p><p>3. licen\u00e7a-pr\u00eamio.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p>","resposta":3095302,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":3095302,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":3095303,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":3095304,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":3095305,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3095306,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348690,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fraiburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fraiburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396587,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fraiburgo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/885830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de tratamento de esgotos, o tratamento que se destina a remover, por a\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os s\u00f3lidos grosseiros \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":26274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Sanitarista - 2017"},{"id":26275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Saneamento de Fraiburgo","sigla":"Sanefrai","id":3291,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sanefrai-sc-2017-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Sanefrai - Engenheiro Ambiental - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":885839,"hashId":"9cfecc4c36da2807e0cef903907dd5d6","enunciado":"No sistema de tratamento de esgotos, o tratamento\r\nque se destina a remover, por a\u00e7\u00e3o f\u00edsica, os\r\ns\u00f3lidos grosseiros \u00e9 chamado de:","resposta":3095350,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prim\u00e1rio.","id":3095347,"corpo":"Prim\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secund\u00e1rio.","id":3095348,"corpo":"Secund\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terci\u00e1rio.","id":3095349,"corpo":"Terci\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preliminar.","id":3095350,"corpo":"Preliminar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","id":3095351,"corpo":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/885839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O receptor respons\u00e1vel pelos efeitos depressores do sistema nervoso central ap\u00f3s ingesta de \u00e1lcool \u00e9 o mesmo do neurotransmissor:","provas":[{"id":26281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":885849,"hashId":"04f3c3a74c0fad6d2567cd7c00b0be26","enunciado":"O receptor respons\u00e1vel pelos efeitos depressores do sistema\r\nnervoso central ap\u00f3s ingesta de \u00e1lcool \u00e9 o mesmo do\r\nneurotransmissor:","resposta":3095401,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"noradrenalina.","id":3095397,"corpo":"noradrenalina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dopamina.","id":3095398,"corpo":"dopamina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glutamato.","id":3095399,"corpo":"glutamato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glutamato.","id":3095400,"corpo":"glutamato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gaba.","id":3095401,"corpo":"gaba.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/885849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado o benzodiazep\u00ednico mais indicado para tratamento de abstin\u00eancia alco\u00f3lica em pacientes que n\u00e3o sejam hepatopatas ou idosos:","provas":[{"id":26281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":885853,"hashId":"745bbe64f66ca8cc37f8ff3d9a56029c","enunciado":"\u00c9 considerado o benzodiazep\u00ednico mais indicado para\r\ntratamento de abstin\u00eancia alco\u00f3lica em pacientes que n\u00e3o\r\nsejam hepatopatas ou idosos:","resposta":3095420,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alprazolam.","id":3095417,"corpo":"alprazolam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" triazolam","id":3095418,"corpo":" triazolam","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flurazepam.","id":3095419,"corpo":"flurazepam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diazepam.","id":3095420,"corpo":"diazepam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flunitrazepam.","id":3095421,"corpo":"flunitrazepam.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/885853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, o tratamento preconizado pelo Global Initiative for Chronic Obstrutive Lung Disease (GOLD) 2017 para indiv\u00edduos classificados no grupo B, com sintomas persistentes, deve ser feito com:","provas":[{"id":26282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-pneumologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Pneumologista - 2017"},{"id":26283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-pneumologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Pneumologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":885858,"hashId":"2c9c323afcae97cf4b7ab19b408cfb92","enunciado":"Em pacientes com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, o\r\ntratamento preconizado pelo Global Initiative for Chronic\r\nObstrutive Lung Disease (GOLD) 2017 para indiv\u00edduos classificados\r\nno grupo B, com sintomas persistentes, deve ser feito com:","resposta":3095444,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beta 2 agonista de longa a\u00e7\u00e3o.","id":3095442,"corpo":"beta 2 agonista de longa a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antagonista muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o.","id":3095443,"corpo":"antagonista muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beta 2 agonista de longa a\u00e7\u00e3o + antagonista muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o.","id":3095444,"corpo":"beta 2 agonista de longa a\u00e7\u00e3o + antagonista muscar\u00ednico\r\nde longa a\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"beta 2 agonista de longa a\u00e7\u00e3o + cortic\u00f3ide inalat\u00f3rio.","id":3095445,"corpo":"beta 2 agonista de longa a\u00e7\u00e3o + cortic\u00f3ide inalat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antagonista muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o + cortic\u00f3ide inalat\u00f3rio.","id":3095446,"corpo":"antagonista muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o + cortic\u00f3ide inalat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348694,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/885858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica, a grade antidifusora tem como principal fun\u00e7\u00e3o absorver a radia\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":26282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-pneumologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Pneumologista - 2017"},{"id":26283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-pneumologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Pneumologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":885862,"hashId":"83e806bf8c9f53168c041da0733a21d7","enunciado":"Considerando a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica, a grade antidifusora tem\r\ncomo principal fun\u00e7\u00e3o absorver a radia\u00e7\u00e3o:","resposta":3095465,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direta.","id":3095462,"corpo":"direta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verdadeira.","id":3095463,"corpo":"verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dura.","id":3095464,"corpo":"dura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defletida.","id":3095465,"corpo":"defletida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indireta.","id":3095466,"corpo":"indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348694,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/885862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira de pneumologia e tisiologia para o tratamento de pneumonia adquirida na comunidade em paciente previamente h\u00edgido e ambulatorial \u00e9:","provas":[{"id":26282,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-pneumologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Pneumologista - 2017"},{"id":26283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-pneumologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Pneumologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":885866,"hashId":"0f5f402987fcd45ca9bee9db384f3e26","enunciado":"A recomenda\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira de pneumologia\r\ne tisiologia para o tratamento de pneumonia adquirida na\r\ncomunidade em paciente previamente h\u00edgido e ambulatorial \u00e9:","resposta":3095482,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beta-lact\u00e2mico por 7 dias.","id":3095482,"corpo":"beta-lact\u00e2mico por 7 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinolona por 7 dias.","id":3095483,"corpo":"quinolona por 7 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinolona + beta-lact\u00e2mico por 5 dias.","id":3095484,"corpo":"quinolona + beta-lact\u00e2mico por 5 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"macrol\u00eddeo + beta-lact\u00e2mico por 10 dias.","id":3095485,"corpo":"macrol\u00eddeo + beta-lact\u00e2mico por 10 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"macrol\u00eddeo por 12 dias.","id":3095486,"corpo":"macrol\u00eddeo por 12 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348694,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/885866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte afirmativa referente ao nariz est\u00e1 correta:","provas":[{"id":26284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":885873,"hashId":"264b1b46363b36e680189d3e0107a6a1","enunciado":"A seguinte afirmativa referente ao nariz est\u00e1 correta:","resposta":3095521,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mucosa nasal \u00e9 sens\u00edvel a uma pequena variedade de est\u00edmulos e situa\u00e7\u00f5es que podem alterar a resist\u00eancia nasal.","id":3095517,"corpo":"a mucosa nasal \u00e9 sens\u00edvel a uma pequena variedade de\r\nest\u00edmulos e situa\u00e7\u00f5es que podem alterar a resist\u00eancia nasal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto na rinite al\u00e9rgica quanto na n\u00e3o al\u00e9rgica, a diminui\u00e7\u00e3o da congest\u00e3o venosa e a permeabilidade capilar s\u00e3o importantes caracter\u00edsticas patol\u00f3gicas.","id":3095518,"corpo":"tanto na rinite al\u00e9rgica quanto na n\u00e3o al\u00e9rgica, a\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da congest\u00e3o venosa e a permeabilidade\r\ncapilar s\u00e3o importantes caracter\u00edsticas patol\u00f3gicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00fasculo dilatador do nariz n\u00e3o auxilia na modifica\u00e7\u00e3o da passagem do ar.","id":3095519,"corpo":"o m\u00fasculo dilatador do nariz n\u00e3o auxilia na modifica\u00e7\u00e3o\r\nda passagem do ar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproximadamente 10% da resist\u00eancia total da via a\u00e9rea durante a respira\u00e7\u00e3o est\u00e1 no nariz.","id":3095520,"corpo":"aproximadamente 10% da resist\u00eancia total da via a\u00e9rea\r\ndurante a respira\u00e7\u00e3o est\u00e1 no nariz.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ciclo nasal corresponde \u00e0 congest\u00e3o e \u00e0 descongest\u00e3o alternantes que ocorrem em cada lado do nariz, resultantes de mudan\u00e7a do t\u00f4nus simp\u00e1tico.","id":3095521,"corpo":"o ciclo nasal corresponde \u00e0 congest\u00e3o e \u00e0 descongest\u00e3o\r\nalternantes que ocorrem em cada lado do nariz,\r\nresultantes de mudan\u00e7a do t\u00f4nus simp\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/885873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o teste de Rinne, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":26284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":885874,"hashId":"d848d2b34ad62f8fb2b6dbc58c631e88","enunciado":"Sobre o teste de Rinne, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3095523,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a audi\u00e7\u00e3o normal, a via a\u00e9rea \u00e9 menos sens\u00edvel que a \u00f3ssea; sendo assim, a percep\u00e7\u00e3o do som ser\u00e1 maior quando o diapas\u00e3o estiver localizado \u00e0 frente do trago (via a\u00e9rea). Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada Rinne positivo.","id":3095522,"corpo":"com a audi\u00e7\u00e3o normal, a via a\u00e9rea \u00e9 menos sens\u00edvel que\r\na \u00f3ssea; sendo assim, a percep\u00e7\u00e3o do som ser\u00e1 maior\r\nquando o diapas\u00e3o estiver localizado \u00e0 frente do trago\r\n(via a\u00e9rea). Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada Rinne positivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a audi\u00e7\u00e3o normal, a via a\u00e9rea \u00e9 mais sens\u00edvel que a \u00f3ssea; sendo assim, a percep\u00e7\u00e3o do som ser\u00e1 maior quando o diapas\u00e3o estiver localizado \u00e0 frente do trago (via a\u00e9rea). Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada Rinne positivo.","id":3095523,"corpo":"com a audi\u00e7\u00e3o normal, a via a\u00e9rea \u00e9 mais sens\u00edvel que\r\na \u00f3ssea; sendo assim, a percep\u00e7\u00e3o do som ser\u00e1 maior\r\nquando o diapas\u00e3o estiver localizado \u00e0 frente do trago\r\n(via a\u00e9rea). Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada Rinne positivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perdas auditivas neurossensoriais, o teste de Rinne ser\u00e1 sempre negativo.","id":3095524,"corpo":"perdas auditivas neurossensoriais, o teste de Rinne ser\u00e1\r\nsempre negativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso das perdas condutivas, a percep\u00e7\u00e3o auditiva por via \u00f3ssea passa a ser pior que a por via a\u00e9rea.","id":3095525,"corpo":"no caso das perdas condutivas, a percep\u00e7\u00e3o auditiva por\r\nvia \u00f3ssea passa a ser pior que a por via a\u00e9rea.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" em pacientes com otosclerose, a tend\u00eancia \u00e9 o Rinne deixar de ser negativo quanto mais grave for o diapas\u00e3o utilizado.","id":3095526,"corpo":" em pacientes com otosclerose, a tend\u00eancia \u00e9 o Rinne\r\ndeixar de ser negativo quanto mais grave for o diapas\u00e3o\r\nutilizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/885874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":26284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":885876,"hashId":"8a8d2fd0f135f5de1737de1d4cb9df38","enunciado":"As seguintes afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","resposta":3095532,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na anciloglossia a l\u00edngua est\u00e1 com seu movimento preservado, com protrus\u00e3o e capacidade de suc\u00e7\u00e3o normais.","id":3095532,"corpo":"na anciloglossia a l\u00edngua est\u00e1 com seu movimento\r\npreservado, com protrus\u00e3o e capacidade de suc\u00e7\u00e3o\r\nnormais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o palato fendido isolado tem etiologia complexa e aparentemente multifatorial.","id":3095533,"corpo":"o palato fendido isolado tem etiologia complexa e\r\naparentemente multifatorial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fissuras labial e palatina s\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es distintas que podem ocorrer juntas.","id":3095534,"corpo":"as fissuras labial e palatina s\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es distintas\r\nque podem ocorrer juntas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a fissura labial unilateral \u00e9 a mais comum das malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.","id":3095535,"corpo":" a fissura labial unilateral \u00e9 a mais comum das malforma\u00e7\u00f5es\r\ncong\u00eanitas de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cisto do ducto tireoglosso \u00e9 mais frequente na linha m\u00e9dia do pesco\u00e7o, pr\u00f3ximo ao osso hi\u00f3ide.","id":3095536,"corpo":"o cisto do ducto tireoglosso \u00e9 mais frequente na linha\r\nm\u00e9dia do pesco\u00e7o, pr\u00f3ximo ao osso hi\u00f3ide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348695,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/885876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bi\u00f3psia de pele exibe epiderme atr\u00f3fica e retificada, com uma faixa de derme subjacente desprovida de infiltrado inflamat\u00f3rio. Na derme encontram-se grandes grupamentos de macr\u00f3fagos com citoplasma abundante e vacuolado. Linf\u00f3citos s\u00e3o raros. Diante desse quadro histol\u00f3gico, a seguinte colora\u00e7\u00e3o (histoqu\u00edmica) seria priorit\u00e1ria:","provas":[{"id":26285,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-patologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Patologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":885885,"hashId":"90c2e83e08ed4cd94975bac92abb17d8","enunciado":"Bi\u00f3psia de pele exibe epiderme atr\u00f3fica e retificada, com\r\numa faixa de derme subjacente desprovida de infiltrado\r\ninflamat\u00f3rio. Na derme encontram-se grandes grupamentos\r\nde macr\u00f3fagos com citoplasma abundante e vacuolado.\r\nLinf\u00f3citos s\u00e3o raros. Diante desse quadro histol\u00f3gico, a\r\nseguinte colora\u00e7\u00e3o (histoqu\u00edmica) seria priorit\u00e1ria:","resposta":3095579,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sudan.","id":3095577,"corpo":"Sudan.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAS.","id":3095578,"corpo":"PAS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ziehl-Neelsen","id":3095579,"corpo":" Ziehl-Neelsen","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Warthin-Starry.","id":3095580,"corpo":"Warthin-Starry.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grocott.","id":3095581,"corpo":"Grocott.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/885885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. Com base na imagem, pode-se firmar o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":26286,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Radiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":885897,"hashId":"bc8fbd9ccfb3b2e128df82cdbdbc019e","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26286\/01.gif\"><\/p><p>Com base na imagem, pode-se firmar o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":3095637,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diverticulite aguda est\u00e1gio I.","id":3095637,"corpo":"diverticulite aguda est\u00e1gio I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn.","id":3095638,"corpo":"doen\u00e7a de Crohn.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retocolite ulcerativa.","id":3095639,"corpo":"retocolite ulcerativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose intestinal.","id":3095640,"corpo":"tuberculose intestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paracoccidiodomicose.","id":3095641,"corpo":"paracoccidiodomicose.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348697,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/885897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885955,"hashId":"f51d849faad38fc262b869f778cb3311","enunciado":"Assinale a alternativa correta:","resposta":3095928,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porquanto investido do poder de pol\u00edcia, o juiz eleitoral tem legitimidade para, de of\u00edcio, instaurar procedimento com a finalidade de impor multa pela veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em desacordo com a Lei n\u00ba 9.504\/97.","id":3095927,"corpo":"Porquanto investido do poder de pol\u00edcia, o juiz eleitoral tem legitimidade para, de of\u00edcio, instaurar\r\nprocedimento com a finalidade de impor multa pela veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em desacordo\r\ncom a Lei n\u00ba 9.504\/97.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos processos de registro de candidatura, o juiz eleitoral pode conhecer de of\u00edcio da exist\u00eancia de causas de inelegibilidade ou da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, desde que resguardados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":3095928,"corpo":"Nos processos de registro de candidatura, o juiz eleitoral pode conhecer de of\u00edcio da exist\u00eancia de\r\ncausas de inelegibilidade ou da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, desde que resguardados o\r\ncontradit\u00f3rio e a ampla defesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A retirada da propaganda irregular, quando realizada em bem particular, \u00e9 capaz de elidir a multa prevista no art. 37, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 9.504\/97.","id":3095929,"corpo":"A retirada da propaganda irregular, quando realizada em bem particular, \u00e9 capaz de elidir a multa\r\nprevista no art. 37, \u00a71\u00ba, da Lei n\u00ba 9.504\/97.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O militar, enquanto em servi\u00e7o ativo, \u00e9 ineleg\u00edvel, por\u00e9m pode filiar-se a partido pol\u00edtico.","id":3095930,"corpo":"O militar, enquanto em servi\u00e7o ativo, \u00e9 ineleg\u00edvel, por\u00e9m pode filiar-se a partido pol\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O juiz de direito, que ingressou na carreira da magistratura ap\u00f3s o ano de 2005, pode dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","id":3095931,"corpo":"O juiz de direito, que ingressou na carreira da magistratura ap\u00f3s o ano de 2005, pode dedicar-se \u00e0\r\natividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348703,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/885955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885963,"hashId":"4f9709856abc1f423d63a6b4c8571199","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3095967,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de defesa \u00e9 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica como pretens\u00e3o \u00e0 tutela jur\u00eddica, e nele est\u00e3o contidos os direitos de informa\u00e7\u00e3o (que obriga o \u00f3rg\u00e3o julgador a informar \u00e0 parte contr\u00e1ria os atos praticados no processo e sobre os elementos dele constantes), de manifesta\u00e7\u00e3o (que assegura ao defendente a possibilidade de manifestar-se oralmente ou por escrito sobre os elementos f\u00e1ticos e jur\u00eddicos constantes do processo) e de ver seus argumentos considerados (que se resume no dever de o julgador deles tomar conhecimento).","id":3095967,"corpo":"O direito de defesa \u00e9 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica como pretens\u00e3o \u00e0 tutela jur\u00eddica,\r\ne nele est\u00e3o contidos os direitos de informa\u00e7\u00e3o (que obriga o \u00f3rg\u00e3o julgador a informar \u00e0 parte\r\ncontr\u00e1ria os atos praticados no processo e sobre os elementos dele constantes), de manifesta\u00e7\u00e3o\r\n(que assegura ao defendente a possibilidade de manifestar-se oralmente ou por escrito sobre os\r\nelementos f\u00e1ticos e jur\u00eddicos constantes do processo) e de ver seus argumentos considerados (que\r\nse resume no dever de o julgador deles tomar conhecimento).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal entende que a realiza\u00e7\u00e3o do direito de defesa por parte do advogado, dativo ou n\u00e3o, envolve a apresenta\u00e7\u00e3o de trabalho id\u00f4neo para a finalidade, devendo ser considerada nula a defesa que n\u00e3o arroste os elementos b\u00e1sicos da acusa\u00e7\u00e3o.","id":3095968,"corpo":"O Supremo Tribunal Federal entende que a realiza\u00e7\u00e3o do direito de defesa por parte do advogado,\r\ndativo ou n\u00e3o, envolve a apresenta\u00e7\u00e3o de trabalho id\u00f4neo para a finalidade, devendo ser\r\nconsiderada nula a defesa que n\u00e3o arroste os elementos b\u00e1sicos da acusa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos processos perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o asseguram-se o contradit\u00f3rio e a ampla defesa quando da decis\u00e3o puder resultar anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o de ato administrativo que beneficie o interessado, excetuada a aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria, reforma e pens\u00e3o.","id":3095969,"corpo":"Nos processos perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o asseguram-se o contradit\u00f3rio e a ampla\r\ndefesa quando da decis\u00e3o puder resultar anula\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o de ato administrativo que beneficie\r\no interessado, excetuada a aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade do ato de concess\u00e3o inicial de aposentadoria,\r\nreforma e pens\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de defesa t\u00e9cnica por advogado no processo administrativo disciplinar n\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3095970,"corpo":"A falta de defesa t\u00e9cnica por advogado no processo administrativo disciplinar n\u00e3o ofende a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo.","id":3095971,"corpo":"\u00c9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para\r\nadmissibilidade de recurso administrativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348705,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/885963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885975,"hashId":"43d35afcc4a91ed7f6f26e21384c803b","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3096027,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constitucionaliza\u00e7\u00e3o do direito infraconstitucional tem como sua principal marca a inclus\u00e3o na Lei Maior de normas anteriormente codificadas.","id":3096027,"corpo":"A constitucionaliza\u00e7\u00e3o do direito infraconstitucional tem como sua principal marca a inclus\u00e3o na\r\nLei Maior de normas anteriormente codificadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A vis\u00e3o substancialista da jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional compreende que a Constitui\u00e7\u00e3o deve conter direitos fundamentais, princ\u00edpios e fins p\u00fablicos que realizem os grandes valores de uma sociedade democr\u00e1tica, como justi\u00e7a, igualdade e liberdade, admitindo o controle do resultado das delibera\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que supostamente os contravenham.","id":3096028,"corpo":" A vis\u00e3o substancialista da jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional compreende que a Constitui\u00e7\u00e3o deve conter\r\ndireitos fundamentais, princ\u00edpios e fins p\u00fablicos que realizem os grandes valores de uma sociedade\r\ndemocr\u00e1tica, como justi\u00e7a, igualdade e liberdade, admitindo o controle do resultado das delibera\u00e7\u00f5es\r\npol\u00edticas que supostamente os contravenham.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrente procedimentalista n\u00e3o concebe o papel do int\u00e9rprete constitucional como o de um aplicador de princ\u00edpios de justi\u00e7a, mas como um fiscal do funcionamento adequado do processo pol\u00edtico deliberativo.","id":3096029,"corpo":"A corrente procedimentalista n\u00e3o concebe o papel do int\u00e9rprete constitucional como o de um\r\naplicador de princ\u00edpios de justi\u00e7a, mas como um fiscal do funcionamento adequado do processo\r\npol\u00edtico deliberativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A virada Kantiana marcou a reaproxima\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e Direito, com o ressurgimento da raz\u00e3o pr\u00e1tica, da fundamenta\u00e7\u00e3o moral dos direitos fundamentais e do debate sobre a teoria da justi\u00e7a fundado no imperativo categ\u00f3rico, que deixa de ser simplesmente \u00e9tico para se apresentar tamb\u00e9m como um imperativo categ\u00f3rico jur\u00eddico.","id":3096030,"corpo":"A virada Kantiana marcou a reaproxima\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica e Direito, com o ressurgimento da raz\u00e3o\r\npr\u00e1tica, da fundamenta\u00e7\u00e3o moral dos direitos fundamentais e do debate sobre a teoria da justi\u00e7a\r\nfundado no imperativo categ\u00f3rico, que deixa de ser simplesmente \u00e9tico para se apresentar tamb\u00e9m\r\ncomo um imperativo categ\u00f3rico jur\u00eddico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria do discurso pressup\u00f5e justifica\u00e7\u00e3o procedimental, e n\u00e3o metaf\u00edsica, dos direitos fundamentais, que s\u00e3o compreendidos como condi\u00e7\u00f5es viabilizadoras da participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os na forma\u00e7\u00e3o do consenso democr\u00e1tico.","id":3096031,"corpo":"A teoria do discurso pressup\u00f5e justifica\u00e7\u00e3o procedimental, e n\u00e3o metaf\u00edsica, dos direitos\r\nfundamentais, que s\u00e3o compreendidos como condi\u00e7\u00f5es viabilizadoras da participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os\r\nna forma\u00e7\u00e3o do consenso democr\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348708,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"}],"slug":"direito-constitucional\/885975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885985,"hashId":"ebe57c5d5f238af481d23f3cad8f0b7a","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":3096078,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","id":3096077,"corpo":"A aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","id":3096078,"corpo":"A ren\u00fancia da heran\u00e7a pode ser expressa ou t\u00e1cita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode aceitar ou renunciar a heran\u00e7a parcialmente.","id":3096079,"corpo":"N\u00e3o se pode aceitar ou renunciar a heran\u00e7a parcialmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode aceitar heran\u00e7a sob condi\u00e7\u00e3o.","id":3096080,"corpo":"N\u00e3o se pode aceitar heran\u00e7a sob condi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O herdeiro pode aceitar legado e renunciar heran\u00e7a e vice-versa.","id":3096081,"corpo":"O herdeiro pode aceitar legado e renunciar heran\u00e7a e vice-versa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348711,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"},{"nome_clean":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","pai":406170,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406172,"slug":"direito-civil-aceitacao-e-renuncia-da-heranca"}],"slug":"direito-civil\/885985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e responda: I) Ao juiz \u00e9 facultado determinar, de of\u00edcio, o arquivamento do inqu\u00e9rito policial se, desde logo, entender que a conduta investigada \u00e9 at\u00edpica ou que inexistem ind\u00edcios m\u00ednimos de autoria. II) Todo v\u00edcio verificado no inqu\u00e9rito policial contamina, consequentemente, o respectivo processo criminal, pois o antecede. III) A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20, do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico explicita que est\u00e3o sujeitos ao controle externo do Minist\u00e9rio P\u00fablico, os organismos policiais relacionados na art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como as pol\u00edcias legislativas ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o, civil ou militar, \u00e0 qual seja atribu\u00edda parcela de poder de pol\u00edcia, relacionada com a seguran\u00e7a p\u00fablica e persecu\u00e7\u00e3o criminal. IV) O inqu\u00e9rito policial somente \u00e9 conclu\u00eddo com o relat\u00f3rio da autoridade policial, n\u00e3o podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico oferecer den\u00fancia enquanto as investiga\u00e7\u00f5es ainda estiverem em curso.","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":885998,"hashId":"53f76b70fc10ea7cd4b36b963b22a238","enunciado":"<p>Analise as assertivas abaixo e responda:\r\n<\/p><p>I) Ao juiz \u00e9 facultado determinar, de of\u00edcio, o arquivamento do inqu\u00e9rito policial se, desde logo,\r\nentender que a conduta investigada \u00e9 at\u00edpica ou que inexistem ind\u00edcios m\u00ednimos de autoria.\r\n<\/p><p>II) Todo v\u00edcio verificado no inqu\u00e9rito policial contamina, consequentemente, o respectivo processo\r\ncriminal, pois o antecede.<\/p><p>\r\nIII) A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20, do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico explicita que est\u00e3o sujeitos ao\r\ncontrole externo do Minist\u00e9rio P\u00fablico, os organismos policiais relacionados na art. 144 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como as pol\u00edcias legislativas ou qualquer outro \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o, civil\r\nou militar, \u00e0 qual seja atribu\u00edda parcela de poder de pol\u00edcia, relacionada com a seguran\u00e7a p\u00fablica e\r\npersecu\u00e7\u00e3o criminal.\r\n<\/p><p>IV) O inqu\u00e9rito policial somente \u00e9 conclu\u00eddo com o relat\u00f3rio da autoridade policial, n\u00e3o podendo o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico oferecer den\u00fancia enquanto as investiga\u00e7\u00f5es ainda estiverem em curso.<\/p>","resposta":3096145,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":3096142,"corpo":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":3096143,"corpo":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":3096144,"corpo":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a assertiva III est\u00e1 correta.","id":3096145,"corpo":"Somente a assertiva III est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","id":3096146,"corpo":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348714,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396531,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-recomendacoes-cnmp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/885998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":26289,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Roraima","sigla":"MPE RR","id":504,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Roraima - MPRR","sigla":"MPRR","oab":false,"id":933},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rr-rr-2017-mprr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPRR - MPE RR - Promotor Substituto - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886000,"hashId":"5a2184a589865511caad8ab2a740f688","enunciado":"Assinale a alternativa correta:","resposta":3096154,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 9.296\/96 admite a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas quando n\u00e3o houver ind\u00edcios razo\u00e1veis da autoria ou participa\u00e7\u00e3o em infra\u00e7\u00e3o penal, pois \u00e9 justamente o que a medida visa apurar durante a investiga\u00e7\u00e3o.","id":3096152,"corpo":"A Lei n\u00ba 9.296\/96 admite a intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas quando n\u00e3o houver ind\u00edcios\r\nrazo\u00e1veis da autoria ou participa\u00e7\u00e3o em infra\u00e7\u00e3o penal, pois \u00e9 justamente o que a medida visa apurar\r\ndurante a investiga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica deve ser deferida atrav\u00e9s de decis\u00e3o fundamentada e pelo prazo de 30 (trinta) dias, renov\u00e1vel por igual tempo uma vez comprovada a indispensabilidade do meio de prova.","id":3096153,"corpo":"A intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica deve ser deferida atrav\u00e9s de decis\u00e3o fundamentada e pelo prazo de 30\r\n(trinta) dias, renov\u00e1vel por igual tempo uma vez comprovada a indispensabilidade do meio de prova.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao definir regras sobre a medida de busca e apreens\u00e3o, o C\u00f3digo de Processo Penal estabelece que n\u00e3o ser\u00e1 permitida a apreens\u00e3o de documento em poder do defensor do acusado, salvo quando constituir elemento do corpo de delito.","id":3096154,"corpo":"Ao definir regras sobre a medida de busca e apreens\u00e3o, o C\u00f3digo de Processo Penal estabelece\r\nque n\u00e3o ser\u00e1 permitida a apreens\u00e3o de documento em poder do defensor do acusado, salvo quando\r\nconstituir elemento do corpo de delito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As buscas domiciliares ser\u00e3o somente executadas de dia, mostrando-se irrelevantes o consentimento do morador para que se realizem \u00e0 noite ou mesmo a ocorr\u00eancia de pris\u00e3o em flagrante, j\u00e1 que constitucionalmente assegurada a inviolabilidade constitucional do domic\u00edlio.","id":3096155,"corpo":"As buscas domiciliares ser\u00e3o somente executadas de dia, mostrando-se irrelevantes o\r\nconsentimento do morador para que se realizem \u00e0 noite ou mesmo a ocorr\u00eancia de pris\u00e3o em\r\nflagrante, j\u00e1 que constitucionalmente assegurada a inviolabilidade constitucional do domic\u00edlio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o \u00e9 autorizado o ingresso, sem mandado judicial, no domic\u00edlio alheio para pris\u00e3o em flagrante por crime de tr\u00e1fico e para apreens\u00e3o de drogas ali mantidas em dep\u00f3sito com destina\u00e7\u00e3o a venda.","id":3096156,"corpo":"Segundo a jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal\r\nFederal, n\u00e3o \u00e9 autorizado o ingresso, sem mandado judicial, no domic\u00edlio alheio para pris\u00e3o em\r\nflagrante por crime de tr\u00e1fico e para apreens\u00e3o de drogas ali mantidas em dep\u00f3sito com destina\u00e7\u00e3o a\r\nvenda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348714,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"}],"slug":"direito-processual-penal\/886000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi condenado a uma pena de 10 anos e 6 meses, a ser cumprida em regime inicial fechado, por ter matado Maria. De acordo com a lei, Jo\u00e3o dever\u00e1 cumprir 2\/5 da sua pena em regime fechado para ter direito a passar para o regime semiaberto. Diante destas informa\u00e7\u00f5es, quanto tempo Jo\u00e3o dever\u00e1 cumprir de regime fechado para passar para o regime semiaberto?","provas":[{"id":26290,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2017-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":886053,"hashId":"ca22ad228df96e45937fe2fac4799c50","enunciado":"Jo\u00e3o foi condenado a uma pena de 10 anos e 6 meses, a ser cumprida em regime inicial fechado, por ter matado Maria. De acordo com a lei, Jo\u00e3o dever\u00e1 cumprir 2\/5 da sua pena em regime fechado para ter direito a passar para o regime semiaberto. Diante destas informa\u00e7\u00f5es, quanto tempo Jo\u00e3o dever\u00e1 cumprir de regime fechado para passar para o regime semiaberto?","resposta":3096418,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos, 2 meses e 20 dias","id":3096417,"corpo":"4 anos, 2 meses e 20 dias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 anos, 2 meses e 12 dias","id":3096418,"corpo":"4 anos, 2 meses e 12 dias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 anos, 4 meses e 25 dias","id":3096419,"corpo":"5 anos, 4 meses e 25 dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 anos, 2 meses e 20 dias","id":3096420,"corpo":"5 anos, 2 meses e 20 dias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos, 3 meses e 15 dias","id":3096421,"corpo":"5 anos, 3 meses e 15 dias","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348728,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/886053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As classifica\u00e7\u00f5es de fraturas s\u00e3o elementos essenciais para a sua compreens\u00e3o e tratamento. Sobre as classifica\u00e7\u00f5es de fraturas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":26251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885584,"hashId":"fa0d6308dece27673f16f4a789df2aee","enunciado":"<p>As classifica\u00e7\u00f5es de fraturas s\u00e3o elementos essenciais para a sua compreens\u00e3o e tratamento.\r\n<\/p><p>Sobre as classifica\u00e7\u00f5es de fraturas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3094156,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na classifica\u00e7\u00e3o AO\/OTA para ossos longos, o segundo numeral representa o osso que foi acometido.","id":3094152,"corpo":"na classifica\u00e7\u00e3o AO\/OTA para ossos longos, o segundo numeral representa o osso que foi\r\nacometido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" na classifica\u00e7\u00e3o de Oestern e Tscherne, o grau \u201c0\u201d corresponde \u00e0 les\u00e3o de partes moles sem fratura associada.","id":3094153,"corpo":" na classifica\u00e7\u00e3o de Oestern e Tscherne, o grau \u201c0\u201d corresponde \u00e0 les\u00e3o de partes moles sem\r\nfratura associada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na classifica\u00e7\u00e3o de Gustilo para fraturas expostas, a les\u00e3o do tipo IIIc \u00e9 considerada aquela com qualquer tipo de les\u00e3o neurovascular.","id":3094154,"corpo":"na classifica\u00e7\u00e3o de Gustilo para fraturas expostas, a les\u00e3o do tipo IIIc \u00e9 considerada aquela com\r\nqualquer tipo de les\u00e3o neurovascular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na classifica\u00e7\u00e3o de Gustilo para fraturas expostas, a les\u00e3o do tipo IIIa corresponde a trauma com ferida maior que 10cm, por\u00e9m sem a possibilidade de cobertura cut\u00e2nea adequada.","id":3094155,"corpo":"na classifica\u00e7\u00e3o de Gustilo para fraturas expostas, a les\u00e3o do tipo IIIa corresponde a trauma com\r\nferida maior que 10cm, por\u00e9m sem a possibilidade de cobertura cut\u00e2nea adequada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na classifica\u00e7\u00e3o de NEER para fraturas do \u00famero proximal, considera-se que um fragmento est\u00e1 separado se h\u00e1 deslocamento maior que 1cm ou angula\u00e7\u00e3o maior que 45 graus entre as partes.","id":3094156,"corpo":"na classifica\u00e7\u00e3o de NEER para fraturas do \u00famero proximal, considera-se que um fragmento est\u00e1\r\nseparado se h\u00e1 deslocamento maior que 1cm ou angula\u00e7\u00e3o maior que 45 graus entre as partes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348645,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":26251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885588,"hashId":"57c564521695da88d7a87b4af3527b59","enunciado":"Sobre a consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3094172,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, baixo n\u00edvel de estresse (tens\u00e3o) estimula a produ\u00e7\u00e3o de osso novo.","id":3094172,"corpo":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, baixo n\u00edvel de estresse (tens\u00e3o) estimula a produ\u00e7\u00e3o de osso novo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o das fraturas, altos n\u00edveis de estresse (tens\u00e3o) estimulam a produ\u00e7\u00e3o de osso novo.","id":3094173,"corpo":"Na consolida\u00e7\u00e3o das fraturas, altos n\u00edveis de estresse (tens\u00e3o) estimulam a produ\u00e7\u00e3o de osso\r\nnovo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, apenas altos n\u00edveis de oxig\u00eanio s\u00e3o suficientes para estimular a produ\u00e7\u00e3o de osso novo.","id":3094174,"corpo":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, apenas altos n\u00edveis de oxig\u00eanio s\u00e3o suficientes para estimular a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de osso novo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, altos n\u00edveis de oxig\u00eanio e baixos n\u00edveis de tens\u00e3o (estresse) estimulam a produ\u00e7\u00e3o de fibrose.","id":3094175,"corpo":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, altos n\u00edveis de oxig\u00eanio e baixos n\u00edveis de tens\u00e3o (estresse)\r\nestimulam a produ\u00e7\u00e3o de fibrose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, baixos n\u00edveis de oxig\u00eanio e altos n\u00edveis de tens\u00e3o (estresse) estimulam a produ\u00e7\u00e3o de osso novo.","id":3094176,"corpo":"Na consolida\u00e7\u00e3o de fraturas, baixos n\u00edveis de oxig\u00eanio e altos n\u00edveis de tens\u00e3o (estresse)\r\nestimulam a produ\u00e7\u00e3o de osso novo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348646,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a amputa\u00e7\u00e3o em casos de traumas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":26251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Ortopedista - 2017"},{"id":26252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Traumatologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":885589,"hashId":"28d577508f9166bdd1c8bd852c640811","enunciado":"Sobre a amputa\u00e7\u00e3o em casos de traumas, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3094179,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o choque n\u00e3o conta pontos no escore do Mandgle Extremity Severity Scorre (MESS).","id":3094177,"corpo":"o choque n\u00e3o conta pontos no escore do Mandgle Extremity Severity Scorre (MESS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a idade do paciente n\u00e3o \u00e9 considerada na pontua\u00e7\u00e3o do MESS para amputa\u00e7\u00e3o.","id":3094178,"corpo":"a idade do paciente n\u00e3o \u00e9 considerada na pontua\u00e7\u00e3o do MESS para amputa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a amputa\u00e7\u00e3o imediata de um membro \u00e9 indicada quando o MESS tem pontua\u00e7\u00e3o igual ou maior que sete.","id":3094179,"corpo":"a amputa\u00e7\u00e3o imediata de um membro \u00e9 indicada quando o MESS tem pontua\u00e7\u00e3o igual ou maior\r\nque sete.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Mangle Extremity Severity Score (MESS) \u00e9 um \u00edndice baseado na frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, press\u00e3o arterial e escala de Glasgow.","id":3094180,"corpo":"o Mangle Extremity Severity Score (MESS) \u00e9 um \u00edndice baseado na frequ\u00eancia respirat\u00f3ria,\r\npress\u00e3o arterial e escala de Glasgow.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os membros que se apresentam com isquemia quente, em intervalos superiores a seis horas, nas les\u00f5es por esmagamento, t\u00eam boa evolu\u00e7\u00e3o.","id":3094181,"corpo":" os membros que se apresentam com isquemia quente, em intervalos superiores a seis horas, nas\r\nles\u00f5es por esmagamento, t\u00eam boa evolu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348646,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/885589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto fundamental no crescimento da Anestesiologia como especialidade m\u00e9dica, com o estabelecimento de elevados padr\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e profici\u00eancia, foi a cria\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":25984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-anestesiologista-20-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"},{"id":25985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Rond\u00f4nia","sigla":"SESAU RO","id":999,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"sesau-ro-ro-2017-funrio-medico-anestesiologista-40-h","tipo":1,"nome":"FUNRIO - SESAU RO - M\u00e9dico Anestesiologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":880562,"hashId":"ac649c39179d262c26887ffa90067282","enunciado":"O aspecto fundamental no crescimento da Anestesiologia\r\ncomo especialidade m\u00e9dica, com o estabelecimento de\r\nelevados padr\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e profici\u00eancia, foi a cria\u00e7\u00e3o de:","resposta":3073008,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cursos de especializa\u00e7\u00e3o.","id":3073007,"corpo":"cursos de especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es de profissionais.","id":3073008,"corpo":"organiza\u00e7\u00f5es de profissionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programas de resid\u00eancia m\u00e9dica.","id":3073009,"corpo":"programas de resid\u00eancia m\u00e9dica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplinas afins no curr\u00edculo m\u00e9dico.","id":3073010,"corpo":"disciplinas afins no curr\u00edculo m\u00e9dico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitorias espec\u00edficas da especialidade.","id":3073011,"corpo":"monitorias espec\u00edficas da especialidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347852,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/880562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - Web Designer","id":13369}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para definir a cor de fundo de todos os elementos para azul em uma p\u00e1gina HTML, o c\u00f3digo jQuery correto \u00e9:","provas":[{"id":26487,"cargo":{"descricao":"Analista de Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - Web Designer","id":13369},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-de-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista de Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - Web Designer - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":889758,"hashId":"349c58d493813f6d392b7b3c80fd5acb","enunciado":"Para definir a cor de fundo de todos os elementos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26487\/57.gif\"> para azul em uma p\u00e1gina HTML, o c\u00f3digo jQuery correto \u00e9:","resposta":3113949,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$(this).css(\"background-color\",\"blue\");","id":3113947,"corpo":"$(this).css(\"background-color\",\"blue\");","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$(\"?p\").css(\"background-color\",\" blue\");","id":3113948,"corpo":"$(\"?p\").css(\"background-color\",\" blue\");","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$(\"p\").css (\"background-color\",\" blue\");","id":3113949,"corpo":"$(\"p\").css (\"background-color\",\" blue\");","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$(\"#p\").css(\"background-color\",\" blue\");","id":3113950,"corpo":"$(\"#p\").css(\"background-color\",\" blue\");","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" $(\".p\").css(\"background-color\",\" blue\");","id":3113951,"corpo":" $(\".p\").css(\"background-color\",\" blue\");","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349203,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/889758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es","id":13370},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede","id":13371}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criptografia assim\u00e9trica: I. O uso de criptografia assim\u00e9trica evita ataques baseados na t\u00e9cnica de Man-in-the-middle. II. Criptografia por curvas el\u00edpticas \u00e9 uma forma de implementa\u00e7\u00e3o de criptografia por chave p\u00fablica. III. A criptografia assim\u00e9trica pode ter sua efici\u00eancia aumentada por meio do uso de cifras de fluxo. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":26488,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es","id":13370},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es - 2017"},{"id":26489,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede","id":13371},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2017-fgv-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-rede","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - Rede - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":889801,"hashId":"34dd86abb740fb2a8dd3032bb2baa04c","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 criptografia assim\u00e9trica:<\/p><p>\r\nI. O uso de criptografia assim\u00e9trica evita ataques baseados na t\u00e9cnica de Man-in-the-middle.\r\n<\/p><p>II. Criptografia por curvas el\u00edpticas \u00e9 uma forma de implementa\u00e7\u00e3o de criptografia por chave p\u00fablica.\r\n<\/p><p>III. A criptografia assim\u00e9trica pode ter sua efici\u00eancia aumentada por meio do uso de cifras de fluxo.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3114163,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3114162,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3114163,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":3114164,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II;","id":3114165,"corpo":" I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3114166,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/889801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo \u00e9 um garoto de 5 anos. Sua fam\u00edlia procurou um neuropediatra, pois percebe que ele fala muito pouco, apenas palavras isoladas e pouco compreens\u00edveis. No anivers\u00e1rio do primo de Rodrigo, a m\u00e3e tamb\u00e9m notou que seu filho permanecia brincando sozinho, parecendo nem perceber as outras crian\u00e7as ao seu redor. Ele gosta bastante de rob\u00f4s, desde bonecos a filminhos. Ali\u00e1s, a fam\u00edlia relatou que ele gosta de assistir repetidas vezes a mesma cena de um filminho, quando o rob\u00f4 est\u00e1 limpando a casa. Os pais acham que ele pode ter alguma defici\u00eancia intelectual, pois relataram que ele n\u00e3o faz gestos como dar tchau com a m\u00e3o. Ele gosta muito de correr e, durante a avalia\u00e7\u00e3o com o neuropediatra, ficou correndo ao redor da mesa, entrando e saindo da sala, indo de um lado para o outro. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para este caso e qual a conduta mais adequada?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889818,"hashId":"848b625c3c055726b0816c59b36afd68","enunciado":"Rodrigo \u00e9 um garoto de 5 anos. Sua fam\u00edlia procurou um neuropediatra, pois percebe que ele fala muito pouco, apenas palavras isoladas e pouco compreens\u00edveis. No anivers\u00e1rio do primo de Rodrigo, a m\u00e3e tamb\u00e9m notou que seu filho permanecia brincando sozinho, parecendo nem perceber as outras crian\u00e7as ao seu redor. Ele gosta bastante de rob\u00f4s, desde bonecos a filminhos. Ali\u00e1s, a fam\u00edlia relatou que ele gosta de assistir repetidas vezes a mesma cena de um filminho, quando o rob\u00f4 est\u00e1 limpando a casa. Os pais acham que ele pode ter alguma defici\u00eancia intelectual, pois relataram que ele n\u00e3o faz gestos como dar tchau com a m\u00e3o. Ele gosta muito de correr e, durante a avalia\u00e7\u00e3o com o neuropediatra, ficou correndo ao redor da mesa, entrando e saindo da sala, indo de um lado para o outro. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para este caso e qual a conduta mais adequada?","resposta":3114247,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do espectro autista, devendo encaminhar o paciente para uma avalia\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica.","id":3114247,"corpo":"Transtorno do espectro autista, devendo encaminhar o paciente para uma avalia\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade, solicitando encefalograma com mapeamento cerebral.","id":3114248,"corpo":"Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade, solicitando encefalograma com mapeamento cerebral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno do espectro autista, devendo ser solicitada uma avalia\u00e7\u00e3o neurossensorial, e um perfil TANDEM para pesquisa de erros inatos do metabolismo e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com espectroscopia para pesquisa de lactato cerebral.","id":3114249,"corpo":"Transtorno do espectro autista, devendo ser solicitada uma avalia\u00e7\u00e3o neurossensorial, e um perfil TANDEM para pesquisa de erros inatos do metabolismo e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com espectroscopia para pesquisa de lactato cerebral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno da fala, devendo solicitar uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional, avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica e investiga\u00e7\u00e3o do cari\u00f3tipo com banda G.","id":3114250,"corpo":"Transtorno da fala, devendo solicitar uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional, avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica e investiga\u00e7\u00e3o do cari\u00f3tipo com banda G.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade, devendo encaminhar o paciente para uma avalia\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica, solicitar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com tratografia e realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa gen\u00e9tica com CGH Array.","id":3114251,"corpo":"Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade, devendo encaminhar o paciente para uma avalia\u00e7\u00e3o neuropsicol\u00f3gica, solicitar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica com tratografia e realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa gen\u00e9tica com CGH Array.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349209,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889818","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e1 h\u00e1 muito tempo, a forma de caminhar de uma crian\u00e7a de 4 anos tem preocupado seus pais. Ele s\u00f3 come\u00e7ou a andar com 1 ano e 4 meses, sendo mais desajeitado nesta \u00e9poca, do que as outras crian\u00e7as, mas as professoras da creche disseram que era apenas desleixo e que logo isso ia passar Contudo, isso n\u00e3o mudou. Ele cai frequentemente, parece que \u201ccambaleia\u201d. Al\u00e9m disso, no \u00faltimo m\u00eas, a crian\u00e7a tem apresentado uma dificuldade crescente para se levantar quando est\u00e1 sentada no ch\u00e3o, sempre pedindo ajuda e caindo quando tenta se levantar sozinha. Na avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica com um neuropediatra, o garoto apresentava sinal de Gowers positivo. Qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico desse garoto?","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889824,"hashId":"978ecbda7fec76adf229465060a68661","enunciado":"J\u00e1 h\u00e1 muito tempo, a forma de caminhar de uma crian\u00e7a de 4 anos tem preocupado seus pais. Ele s\u00f3 come\u00e7ou a andar com 1 ano e 4 meses, sendo mais desajeitado nesta \u00e9poca, do que as outras crian\u00e7as, mas as professoras da creche disseram que era apenas desleixo e que logo isso ia passar Contudo, isso n\u00e3o mudou. Ele cai frequentemente, parece que \u201ccambaleia\u201d. Al\u00e9m disso, no \u00faltimo m\u00eas, a crian\u00e7a tem apresentado uma dificuldade crescente para se levantar quando est\u00e1 sentada no ch\u00e3o, sempre pedindo ajuda e caindo quando tenta se levantar sozinha. Na avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica com um neuropediatra, o garoto apresentava sinal de Gowers positivo. Qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico desse garoto?","resposta":3114278,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Zellweger.","id":3114277,"corpo":"S\u00edndrome de Zellweger.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distrofia muscular, provavelmente do tipo Duchenne.","id":3114278,"corpo":"Distrofia muscular, provavelmente do tipo Duchenne.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Charcot-Marie-Tooth.","id":3114279,"corpo":"Doen\u00e7a de Charcot-Marie-Tooth.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrofia facioescapuloumeral.","id":3114280,"corpo":"Atrofia facioescapuloumeral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distrofia muscular de Becker.","id":3114281,"corpo":"Distrofia muscular de Becker.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349210,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889824","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hidrocefalia, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889825,"hashId":"ef26549e64418aff556a71c92bbeeefd","enunciado":"Sobre a hidrocefalia, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":3114286,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais comum em crian\u00e7as do que em adultos.","id":3114282,"corpo":"\u00c9 mais comum em crian\u00e7as do que em adultos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No rec\u00e9m-nascido, os principias sintomas, irritabilidade, letargia, v\u00f4mitos e um crescimento anormalmente r\u00e1pido da calota craniana s\u00e3o os achados mais comuns.","id":3114283,"corpo":"No rec\u00e9m-nascido, os principias sintomas, irritabilidade, letargia, v\u00f4mitos e um crescimento anormalmente r\u00e1pido da calota craniana s\u00e3o os achados mais comuns.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sinais e sintomas da hidrocefalia variam de acordo com a faixa et\u00e1ria do paciente, a causa prim\u00e1ria ou doen\u00e7a de base, a presen\u00e7a de outras malforma\u00e7\u00f5es ou les\u00f5es cerebrais associadas, dimens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito liqu\u00f3rico e n\u00edvel da press\u00e3o intracraniana.","id":3114284,"corpo":"Os sinais e sintomas da hidrocefalia variam de acordo com a faixa et\u00e1ria do paciente, a causa prim\u00e1ria ou doen\u00e7a de base, a presen\u00e7a de outras malforma\u00e7\u00f5es ou les\u00f5es cerebrais associadas, dimens\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o ao tr\u00e2nsito liqu\u00f3rico e n\u00edvel da press\u00e3o intracraniana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as entre 2 e 3 anos, o edema de papila pode estar presente, por\u00e9m a aus\u00eancia deste achado n\u00e3o afasta um estado de hipertens\u00e3o intracraniana cr\u00f4nica.","id":3114285,"corpo":"Em crian\u00e7as entre 2 e 3 anos, o edema de papila pode estar presente, por\u00e9m a aus\u00eancia deste achado n\u00e3o afasta um estado de hipertens\u00e3o intracraniana cr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma cr\u00f4nica de hidrocefalia tem uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e progressiva, com a presen\u00e7a de cefaleia, v\u00f4mitos, sintomas oculomotores, deteriora\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, convuls\u00f5es e edema de papila. A forma aguda caracteriza-se por cefaleias ocasionais que, lenta e progressivamente, v\u00e3o-se tornando mais frequentes, v\u00f4mitos matinais, progressiva deteriora\u00e7\u00e3o da marcha, atraso no desenvolvimento neuropsicomotor e altera\u00e7\u00f5es comportamentais.","id":3114286,"corpo":"A forma cr\u00f4nica de hidrocefalia tem uma evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e progressiva, com a presen\u00e7a de cefaleia, v\u00f4mitos, sintomas oculomotores, deteriora\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, convuls\u00f5es e edema de papila. A forma aguda caracteriza-se por cefaleias ocasionais que, lenta e progressivamente, v\u00e3o-se tornando mais frequentes, v\u00f4mitos matinais, progressiva deteriora\u00e7\u00e3o da marcha, atraso no desenvolvimento neuropsicomotor e altera\u00e7\u00f5es comportamentais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349210,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre adrenoleucodistrofia ligada ao X, marque a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":26490,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - Medico Neuropediatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":889827,"hashId":"230785de12f33719433f2d26a11bb24b","enunciado":"Sobre adrenoleucodistrofia ligada ao X, marque a afirmativa INCORRETA.","resposta":3114295,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 diferentes fen\u00f3tipos, mesmo dentro de um mesmo n\u00facleo familiar.","id":3114292,"corpo":"H\u00e1 diferentes fen\u00f3tipos, mesmo dentro de um mesmo n\u00facleo familiar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a doen\u00e7a peroxissomal mais comum, ocorrendo em cerca de um em cada 20.000 indiv\u00edduos do sexo masculino, e o gene envolvido \u00e9 o ABCD1 (Xq28).","id":3114293,"corpo":"\u00c9 a doen\u00e7a peroxissomal mais comum, ocorrendo em cerca de um em cada 20.000 indiv\u00edduos do sexo masculino, e o gene envolvido \u00e9 o ABCD1 (Xq28).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70% dos pacientes ter\u00e3o algum grau de insufici\u00eancia de suprarrenal, e esse poder\u00e1 ser, por muitos anos, o \u00fanico sinal da doen\u00e7a.","id":3114294,"corpo":"70% dos pacientes ter\u00e3o algum grau de insufici\u00eancia de suprarrenal, e esse poder\u00e1 ser, por muitos anos, o \u00fanico sinal da doen\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na forma cerebral da crian\u00e7a, os sintomas t\u00eam in\u00edcio j\u00e1 ap\u00f3s o primeiro ano de vida.","id":3114295,"corpo":"Na forma cerebral da crian\u00e7a, os sintomas t\u00eam in\u00edcio j\u00e1 ap\u00f3s o primeiro ano de vida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 estabelecido por meio da dosagem dos \u00e1cidos graxos de cadeia muito longa no plasma, que estar\u00e1 elevada nos indiv\u00edduos afetados.","id":3114296,"corpo":"O diagn\u00f3stico \u00e9 estabelecido por meio da dosagem dos \u00e1cidos graxos de cadeia muito longa no plasma, que estar\u00e1 elevada nos indiv\u00edduos afetados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349210,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/889827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a faringoestomatologia, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. A identifica\u00e7\u00e3o de les\u00f5es orais tem fundamental import\u00e2ncia, pois h\u00e1 casos de leucemias onde a manifesta\u00e7\u00e3o inicial ocorre por les\u00f5es na cavidade oral e em sua maioria n\u00e3o s\u00e3o patognom\u00f4nicas, tendo diversos quadros cl\u00ednicos semelhantes em pacientes imunossuprimidos. A diversidade de les\u00f5es na cavidade oral \u00e9 imensa, doen\u00e7as sist\u00eamicas raras podem tamb\u00e9m se manifestar nessa regi\u00e3o, como o penfigoide cicatricia. II. Em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo, sabe-se que o cigarro \u00e9 atualmente uma das principais etiologias de muitas patologias preven\u00edveis e de incapacidades, al\u00e9m de estar relacionado com diversas comorbidades. III. A participa\u00e7\u00e3o de cirurgi\u00f5es dentistas na avalia\u00e7\u00e3o e tratamento dos pacientes com faringoestomatologia pode ser muito ben\u00e9fica para a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos que atuar\u00e3o neste campo. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889832,"hashId":"5b2578879f6dc98e0f06c9404c2c4232","enunciado":"<p>Sobre a faringoestomatologia, analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.\r\n<\/p><p>I. A identifica\u00e7\u00e3o de les\u00f5es orais tem fundamental import\u00e2ncia, pois h\u00e1 casos de leucemias onde a manifesta\u00e7\u00e3o inicial ocorre por les\u00f5es na cavidade oral e em sua maioria n\u00e3o s\u00e3o patognom\u00f4nicas, tendo diversos quadros cl\u00ednicos semelhantes em pacientes imunossuprimidos. A diversidade de les\u00f5es na cavidade oral \u00e9 imensa, doen\u00e7as sist\u00eamicas raras podem tamb\u00e9m se manifestar nessa regi\u00e3o, como o penfigoide cicatricia.\r\n<\/p><p>II. Em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo, sabe-se que o cigarro \u00e9 atualmente uma das principais etiologias de muitas patologias preven\u00edveis e de incapacidades, al\u00e9m de estar relacionado com diversas comorbidades.\r\n<\/p><p>III. A participa\u00e7\u00e3o de cirurgi\u00f5es dentistas na avalia\u00e7\u00e3o e tratamento dos pacientes com faringoestomatologia pode ser muito ben\u00e9fica para a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos que atuar\u00e3o neste campo.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":3114317,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3114317,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":3114318,"corpo":"I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":3114319,"corpo":"I \u2013 III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":3114320,"corpo":"I \u2013 II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":3114321,"corpo":"II \u2013 III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os tipos de cartilagem hialina da via a\u00e9rea, a seguir, e marque a \u00fanica que possui um anel completo.","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889833,"hashId":"d3a3744e5015b29a687b53deeb35ef2a","enunciado":"Analise os tipos de cartilagem hialina da via a\u00e9rea, a seguir, e marque a \u00fanica que possui um anel completo.","resposta":3114326,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tire\u00f3idea.","id":3114322,"corpo":"Tire\u00f3idea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aritenoide.","id":3114323,"corpo":"Aritenoide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epigl\u00f3tica.","id":3114324,"corpo":"Epigl\u00f3tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corniculada (Santorini).","id":3114325,"corpo":"Corniculada (Santorini).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cricoide.","id":3114326,"corpo":"Cricoide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual antimicrobiano \u00e9 o mais eficaz nas infec\u00e7\u00f5es causadas por Staphylococcus aureus?","provas":[{"id":26491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":889847,"hashId":"6f923fedebe2f4906f4194d4e5d1e777","enunciado":"Qual antimicrobiano \u00e9 o mais eficaz nas infec\u00e7\u00f5es causadas por Staphylococcus aureus?","resposta":3114394,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritromicina.","id":3114392,"corpo":"Eritromicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amoxicilina.","id":3114393,"corpo":"Amoxicilina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vancomicina.","id":3114394,"corpo":"Vancomicina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amicacina.","id":3114395,"corpo":"Amicacina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Ciprofloxacina.","id":3114396,"corpo":" Ciprofloxacina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349212,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/889847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Transtorno Obsessivo Compulsivo (TOC), analise as assertivas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Os sintomas de TOC pouco aparecem ainda na inf\u00e2ncia, mas s\u00e3o bastante comuns no per\u00edodo da adolesc\u00eancia, quando ficam em situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade para o transtorno. ( ) Neste transtorno, s\u00e3o frequentes as obsess\u00f5es por simetria, caracterizadas pela necessidade de perfei\u00e7\u00e3o e exatid\u00e3o, resultando em comportamentos compulsivos de organiza\u00e7\u00e3o e alinhamento de coisas. ( ) Os sintomas de simetria s\u00e3o mais encontrados em homens e est\u00e3o associados \u00e0 um in\u00edcio precoce do transtorno, com um pior progn\u00f3stico, maiores comorbidades com outras condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, como o transtorno de Tourette e pior resposta a tratamentos. ( ) Preju\u00edzos cognitivos s\u00e3o encontrados em adultos com TOC, principalmente em habilidades de mem\u00f3ria de curto prazo, linguagem e mem\u00f3ria operacional. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889858,"hashId":"4abfc0add7334c42710e800fcd3c242b","enunciado":"<p>Considerando o Transtorno Obsessivo Compulsivo (TOC), analise as assertivas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p>\r\n( ) Os sintomas de TOC pouco aparecem ainda na inf\u00e2ncia, mas s\u00e3o bastante comuns no per\u00edodo da adolesc\u00eancia, quando ficam em situa\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade para o transtorno.\r\n<\/p><p>( ) Neste transtorno, s\u00e3o frequentes as obsess\u00f5es por simetria, caracterizadas pela necessidade de perfei\u00e7\u00e3o e exatid\u00e3o, resultando em comportamentos compulsivos de organiza\u00e7\u00e3o e alinhamento de coisas.<\/p><p>\r\n( ) Os sintomas de simetria s\u00e3o mais encontrados em homens e est\u00e3o associados \u00e0 um in\u00edcio precoce do transtorno, com um pior progn\u00f3stico, maiores comorbidades com outras condi\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas, como o transtorno de Tourette e pior resposta a tratamentos.\r\n<\/p><p>( ) Preju\u00edzos cognitivos s\u00e3o encontrados em adultos com TOC, principalmente em habilidades de mem\u00f3ria de curto prazo, linguagem e mem\u00f3ria operacional.\r\n<\/p><p>Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3114448,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3114447,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3114448,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3114449,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3114450,"corpo":" V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3114451,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349213,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na consulta de rotina com seu psiquiatra, o paciente encontrava-se em pleno surto. Sua m\u00e3e refere que ele est\u00e1 assim desde que recebeu o resultado das suas provas na faculdade, mas o paciente diz nem se lembrar de ter recebido nota alguma. Ele falava baixinho, sussurrando para si pr\u00f3prio coisas incompreens\u00edveis. Nas poucas coisas que respondeu na entrevista, referiu que est\u00e1 cansado e que n\u00e3o queria responder. Contudo, referiu que nada tem gosto, nem pizza. Diz que o mundo est\u00e1 at\u00e9 mais escuro e sem brilho. Como se denominam os tr\u00eas fen\u00f4menos, respectivamente, grifados deste caso de esquizofrenia?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889864,"hashId":"1412c07b71098762de3b9b473135a207","enunciado":"<p>Na consulta de rotina com seu psiquiatra, o paciente encontrava-se em pleno surto. Sua m\u00e3e refere que ele est\u00e1 assim desde que recebeu o resultado das suas provas na faculdade, mas o paciente diz nem se lembrar de ter recebido nota alguma. Ele falava baixinho, sussurrando para si pr\u00f3prio coisas incompreens\u00edveis. Nas poucas coisas que respondeu na entrevista, referiu que est\u00e1 cansado e que n\u00e3o queria responder. Contudo, referiu que nada tem gosto, nem pizza. Diz que o mundo est\u00e1 at\u00e9 mais escuro e sem brilho.<\/p><p>\r\nComo se denominam os tr\u00eas fen\u00f4menos, respectivamente, grifados deste caso de esquizofrenia?<\/p>","resposta":3114478,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paramn\u00e9sia, solil\u00f3quio e hipoestesia.","id":3114477,"corpo":"Paramn\u00e9sia, solil\u00f3quio e hipoestesia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipermn\u00e9sia seletiva, mussita\u00e7\u00e3o e hipoestesia.","id":3114478,"corpo":"Hipermn\u00e9sia seletiva, mussita\u00e7\u00e3o e hipoestesia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alomn\u00e9sia, apros\u00f3dia e alucina\u00e7\u00e3o negativa.","id":3114479,"corpo":"Alomn\u00e9sia, apros\u00f3dia e alucina\u00e7\u00e3o negativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alomn\u00e9sia, mussita\u00e7\u00e3o e alucina\u00e7\u00e3o negativa.","id":3114480,"corpo":"Alomn\u00e9sia, mussita\u00e7\u00e3o e alucina\u00e7\u00e3o negativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipermn\u00e9sia, apros\u00f3dia e micropsia.","id":3114481,"corpo":"Hipermn\u00e9sia, apros\u00f3dia e micropsia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889864","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexandre, 42 anos, procura o pronto-socorro, recorrentemente, h\u00e1 semanas, queixando-se de dores abdominais agudas e febre h\u00e1 cinco dias. Na entrevista com o cl\u00ednico geral, ele \u00e9 bastante desembara\u00e7ado e parece compreender bem seu sintoma e as poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas e de tratamento que podem ser sugeridas para o seu caso. Contudo, o cl\u00ednico verifica que todas os exames diagn\u00f3sticos, at\u00e9 os mais complexos, j\u00e1 foram realizados para o seu caso, e n\u00e3o foi encontrado nada. O cl\u00ednico decide encaminh\u00e1-lo para a psiquiatria, pois j\u00e1 \u00e9 a quarta visita do paciente ao hospital em uma semana. O psiquiatra notou que este paciente tem um perfil de personalidade histri\u00f4nica, controle inadequado de impulso, sentimentos muito intensos, rela\u00e7\u00f5es sociais inst\u00e1veis. Qual \u00e9 o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889865,"hashId":"6eefc06b4c359f5ebf0524dfb80c4e3a","enunciado":"Alexandre, 42 anos, procura o pronto-socorro, recorrentemente, h\u00e1 semanas, queixando-se de dores abdominais agudas e febre h\u00e1 cinco dias. Na entrevista com o cl\u00ednico geral, ele \u00e9 bastante desembara\u00e7ado e parece compreender bem seu sintoma e as poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas e de tratamento que podem ser sugeridas para o seu caso. Contudo, o cl\u00ednico verifica que todas os exames diagn\u00f3sticos, at\u00e9 os mais complexos, j\u00e1 foram realizados para o seu caso, e n\u00e3o foi encontrado nada. O cl\u00ednico decide encaminh\u00e1-lo para a psiquiatria, pois j\u00e1 \u00e9 a quarta visita do paciente ao hospital em uma semana. O psiquiatra notou que este paciente tem um perfil de personalidade histri\u00f4nica, controle inadequado de impulso, sentimentos muito intensos, rela\u00e7\u00f5es sociais inst\u00e1veis. Qual \u00e9 o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?","resposta":3114483,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de ansiedade generalizada.","id":3114482,"corpo":"Transtorno de ansiedade generalizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Munchausen.","id":3114483,"corpo":"S\u00edndrome de Munchausen.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio de somatiza\u00e7\u00e3o.","id":3114484,"corpo":"Dist\u00farbio de somatiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de despersonaliza\u00e7\u00e3o.","id":3114485,"corpo":"Transtorno de despersonaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno bipolar.","id":3114486,"corpo":"Transtorno bipolar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/889865","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade sob gest\u00e3o p\u00fablica, sendo organizado em redes regionalizadas e hierarquizadas e atua em todo o territ\u00f3rio nacional, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo. O SUS n\u00e3o \u00e9, por\u00e9m, uma estrutura que atua isolada na promo\u00e7\u00e3o dos direitos b\u00e1sicos de cidadania. Insere-se no contexto das pol\u00edticas p\u00fablicas de seguridade social que abrangem, al\u00e9m da sa\u00fade, a previd\u00eancia e a assist\u00eancia social. Nesse sentido, o cap\u00edtulo da sa\u00fade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma que a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade deve abranger atividades curativas e, prioritariamente, atividades preventivas. Desta forma, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes do SUS, a afirma\u00e7\u00e3o anterior refere-se \u00e0","provas":[{"id":26492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2017-cetrede-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":889871,"hashId":"4981a741473bd27d3ad6153f90c8a39d","enunciado":"<p>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade sob gest\u00e3o p\u00fablica, sendo organizado em redes regionalizadas e hierarquizadas e atua em todo o territ\u00f3rio nacional, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo. O SUS n\u00e3o \u00e9, por\u00e9m, uma estrutura que atua isolada na promo\u00e7\u00e3o dos direitos b\u00e1sicos de cidadania. Insere-se no contexto das pol\u00edticas p\u00fablicas de seguridade social que abrangem, al\u00e9m da sa\u00fade, a previd\u00eancia e a assist\u00eancia social.\r\n<\/p><p>Nesse sentido, o cap\u00edtulo da sa\u00fade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma que a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade deve abranger atividades curativas e, prioritariamente, atividades preventivas.<\/p><p>\r\nDesta forma, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes do SUS, a afirma\u00e7\u00e3o anterior refere-se \u00e0<\/p>","resposta":3114514,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":3114512,"corpo":"regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igualdade da assist\u00eancia.","id":3114513,"corpo":"igualdade da assist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralidade da assist\u00eancia.","id":3114514,"corpo":"integralidade da assist\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":3114515,"corpo":"universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":3114516,"corpo":"hierarquiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349214,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/889871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie os recursos de constru\u00e7\u00e3o de sentido do texto e assinale a \u00fanica INCORRETA.","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889898,"hashId":"422f6cbf41fa4d1dbbd1075eb07e15b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie os recursos de constru\u00e7\u00e3o de sentido do texto e\r\nassinale a \u00fanica <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":3114622,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201cabertas\u201d, destacado no texto, refere-se ao termo \u201cesta\u00e7\u00f5es de voto\u201d.","id":3114621,"corpo":"O termo \u201cabertas\u201d, destacado no texto, refere-se ao\r\ntermo \u201cesta\u00e7\u00f5es de voto\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo \u201cos\u201d, destacado no \u00faltimo par\u00e1grafo, retoma o termo \u201cvotos\u201d.","id":3114622,"corpo":"O termo \u201cos\u201d, destacado no \u00faltimo par\u00e1grafo, retoma\r\no termo \u201cvotos\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cseu\u201d, destacada no \u00faltimo par\u00e1grafo, retoma o termo \u201cos eleitores de Le Pen\u201d.","id":3114623,"corpo":"A palavra \u201cseu\u201d, destacada no \u00faltimo par\u00e1grafo,\r\nretoma o termo \u201cos eleitores de Le Pen\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201csua\u201d, destacada no texto, retoma o termo \u201cfranceses\u201d.","id":3114624,"corpo":"A palavra \u201csua\u201d, destacada no texto, retoma o termo\r\n\u201cfranceses\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349219,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26494\/70.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/889898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a tecla de atalho para abertura da janela \u201cExecutar\u201d no Microsoft Windows 8?","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889906,"hashId":"3736cd6f1878cd370b2879d10d2b4d7b","enunciado":"Qual a tecla de atalho para abertura da janela\r\n\u201cExecutar\u201d no Microsoft Windows 8?","resposta":3114656,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + SHIFT + ESC","id":3114653,"corpo":"CTRL + SHIFT + ESC","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + SHIFT + E","id":3114654,"corpo":"CTRL + SHIFT + E","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecla Windows + E ","id":3114655,"corpo":"Tecla Windows + E\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tecla Windows + R","id":3114656,"corpo":" Tecla Windows + R","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349220,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/889906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, respeitando o disposto na Lei 5.517\/68, no que diz respeito ao m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889912,"hashId":"a8f8b1e4d4ac53085076f41ed8093461","enunciado":"Assinale a alternativa correta, respeitando o disposto na\r\nLei 5.517\/68, no que diz respeito ao m\u00e9dico-veterin\u00e1rio\r\nausente do Pa\u00eds:","resposta":3114680,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds fica isento do pagamento da anuidade enquanto estiver fora do Pa\u00eds.","id":3114677,"corpo":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds fica isento do\r\npagamento da anuidade enquanto estiver fora do\r\nPa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds n\u00e3o fica isento do pagamento da anuidade, que poder\u00e1 ser paga, no seu regresso, com o acr\u00e9scimo dos 20% referido no artigo 25 da Lei 5.517\/68.","id":3114678,"corpo":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds n\u00e3o fica isento\r\ndo pagamento da anuidade, que poder\u00e1 ser paga,\r\nno seu regresso, com o acr\u00e9scimo dos 20% referido\r\nno artigo 25 da Lei 5.517\/68.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds n\u00e3o fica isento do pagamento da anuidade, essa dever\u00e1 ser paga sempre at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o de cada ano, mesmo estando o profissional fora do Pa\u00eds, tendo acr\u00e9scimo dos 20% se incorrer em atraso.","id":3114679,"corpo":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds n\u00e3o fica isento\r\ndo pagamento da anuidade, essa dever\u00e1 ser paga\r\nsempre at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o de cada ano, mesmo\r\nestando o profissional fora do Pa\u00eds, tendo acr\u00e9scimo\r\ndos 20% se incorrer em atraso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds n\u00e3o fica isento do pagamento da anuidade, que poder\u00e1 ser paga, no seu regresso, sem o acr\u00e9scimo dos 20% referido no artigo 25 da Lei 5.517\/68.","id":3114680,"corpo":"O m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ausente do Pa\u00eds n\u00e3o fica isento\r\ndo pagamento da anuidade, que poder\u00e1 ser paga,\r\nno seu regresso, sem o acr\u00e9scimo dos 20% referido\r\nno artigo 25 da Lei 5.517\/68.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349222,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":"legislacao-federal\/889912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Respeitando o disposto na Lei 5.550\/68, s\u00f3 \u00e9 permitido o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de zootecnista:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"},{"id":26495,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Agente Fiscal - 2017"},{"id":26496,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-recepcionista","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Recepcionista - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":889913,"hashId":"81777fd466e4c55482a472d5d755dddf","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA. Respeitando o\r\ndisposto na Lei 5.550\/68, s\u00f3 \u00e9 permitido o exerc\u00edcio da\r\nprofiss\u00e3o de zootecnista:","resposta":3114683,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao portador de diploma expedido por escola de zootecnista oficial ou reconhecida e registrado na Diretoria do Ensino Superior do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura.","id":3114681,"corpo":"Ao portador de diploma expedido por escola de\r\nzootecnista oficial ou reconhecida e registrado na\r\nDiretoria do Ensino Superior do Minist\u00e9rio da\r\nEduca\u00e7\u00e3o e Cultura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao profissional diplomado no estrangeiro, que haja revalidado e registrado seu diploma no Brasil, na forma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":3114682,"corpo":"Ao profissional diplomado no estrangeiro, que haja\r\nrevalidado e registrado seu diploma no Brasil, na\r\nforma da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao profissional diplomado no estrangeiro, independente de registro de seu diploma no Brasil.","id":3114683,"corpo":"Ao profissional diplomado no estrangeiro,\r\nindependente de registro de seu diploma no Brasil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao agr\u00f4nomo e ao veterin\u00e1rio, diplomados na forma da lei.","id":3114684,"corpo":"Ao agr\u00f4nomo e ao veterin\u00e1rio, diplomados na forma\r\nda lei.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349222,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.550\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o Zootecnista.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.550\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o Zootecnista.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401075,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-550-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-zootecnista"}],"slug":"legislacao-federal\/889913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a natureza jur\u00eddica do Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria, podemos dizer que ele se constitui como sendo:","provas":[{"id":26494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Santa Catarina","sigla":"CRMV SC","id":233,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sc-sc-2017-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRMV SC - Assistente Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":889927,"hashId":"4698afdd43f1f74346865dd2602a9737","enunciado":"Quanto a natureza jur\u00eddica do Conselho Regional de\r\nMedicina Veterin\u00e1ria, podemos dizer que ele se constitui\r\ncomo sendo:","resposta":3114739,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":3114737,"corpo":"Sociedade de economia mista dotada de\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o civil dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":3114738,"corpo":"Associa\u00e7\u00e3o civil dotada de personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autarquia dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":3114739,"corpo":"Autarquia dotada de personalidade jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":3114740,"corpo":"Funda\u00e7\u00e3o dotada de personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito privado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349225,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRMV SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRMV SC","pai":401076,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401077,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crmv-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/889927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo atual de Ensino e Aprendizagem da Arte, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894698,"hashId":"44efe0ac29b8f5f692fac837e540c8c2","enunciado":"Sobre o processo atual de Ensino e Aprendizagem da Arte, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":3132238,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha das atividades ou assuntos a serem propostos precisa ser feita de maneira cuidadosa, no sentido de possibilitar aos jovens o exerc\u00edcio de colabora\u00e7\u00e3o art\u00edstica e est\u00e9tica com outras pessoas com as quais convivem, com a sua cultura e com o patrim\u00f4nio art\u00edstico da humanidade.","id":3132235,"corpo":"A escolha das atividades ou assuntos a serem propostos precisa ser feita de maneira cuidadosa,\r\nno sentido de possibilitar aos jovens o exerc\u00edcio de colabora\u00e7\u00e3o art\u00edstica e est\u00e9tica com outras\r\npessoas com as quais convivem, com a sua cultura e com o patrim\u00f4nio art\u00edstico da humanidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos do processo de ensino e aprendizagem de Arte \u00e9 capacitar os estudantes a humanizarem-se melhor como cidad\u00e3os inteligentes, sens\u00edveis, est\u00e9ticos, reflexivos, criativos e respons\u00e1veis, no coletivo, por melhores qualidades culturais na vida dos grupos e das cidades, com \u00e9tica e respeito pela diversidade.","id":3132236,"corpo":"Um dos objetivos do processo de ensino e aprendizagem de Arte \u00e9 capacitar os estudantes a\r\nhumanizarem-se melhor como cidad\u00e3os inteligentes, sens\u00edveis, est\u00e9ticos, reflexivos, criativos e\r\nrespons\u00e1veis, no coletivo, por melhores qualidades culturais na vida dos grupos e das cidades,\r\ncom \u00e9tica e respeito pela diversidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino e aprendizagem de Arte deve ter assegurada a presen\u00e7a da inst\u00e2ncia reflexiva em todas as etapas do processo de produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica.","id":3132237,"corpo":"O ensino e aprendizagem de Arte deve ter assegurada a presen\u00e7a da inst\u00e2ncia reflexiva em\r\ntodas as etapas do processo de produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser incentivada a dicotomia que op\u00f5e Teoria x Pr\u00e1tica.","id":3132238,"corpo":"Deve ser incentivada a dicotomia que op\u00f5e Teoria x Pr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Arte \u00e9 considerada um conhecimento humano articulado no \u00e2mbito sens\u00edvel-cognitivo. Por meio dela manifestamos significados, sensibilidades, modos de cria\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o sobre o mundo da natureza e da cultura.","id":3132239,"corpo":"A Arte \u00e9 considerada um conhecimento humano articulado no \u00e2mbito sens\u00edvel-cognitivo. Por\r\nmeio dela manifestamos significados, sensibilidades, modos de cria\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o sobre o\r\nmundo da natureza e da cultura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350050,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/894698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUsando como ponto de partida o m\u00e9todo Impressionista de pintura, estudou a Teoria Cient\u00edfica da Vis\u00e3o Crom\u00e1tica e decidiu construir seus quadros por meio de pequenas e regulares pinceladas de cor ininterrupta como um mosaico. Esperava que essa t\u00e9cnica levasse \u00e0 mistura das cores no olho (ou melhor dizendo, no c\u00e9rebro), sem que perdessem sua consist\u00eancia e luminosidade. Mas essa t\u00e9cnica extrema, que se tornou conhecida como pontilhismo, p\u00f4s naturalmente em perigo a clareza de suas pinturas, ao evitar todos os contornos e decompor cada forma em \u00e1reas de pontos multicores\u201d. Esse trecho foi extra\u00eddo do livro A Hist\u00f3ria da Arte, de Ernst Gombrich, e se refere ao pintor, criador da t\u00e9cnica do Pontilhismo:","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894703,"hashId":"5c4f6729aec96f0910fcda1361fe4e98","enunciado":"\u201cUsando como ponto de partida o m\u00e9todo Impressionista de pintura, estudou a Teoria\r\nCient\u00edfica da Vis\u00e3o Crom\u00e1tica e decidiu construir seus quadros por meio de pequenas e\r\nregulares pinceladas de cor ininterrupta como um mosaico. Esperava que essa t\u00e9cnica levasse \u00e0\r\nmistura das cores no olho (ou melhor dizendo, no c\u00e9rebro), sem que perdessem sua consist\u00eancia\r\ne luminosidade. Mas essa t\u00e9cnica extrema, que se tornou conhecida como pontilhismo, p\u00f4s\r\nnaturalmente em perigo a clareza de suas pinturas, ao evitar todos os contornos e decompor cada\r\nforma em \u00e1reas de pontos multicores\u201d. Esse trecho foi extra\u00eddo do livro A Hist\u00f3ria da Arte, de\r\nErnst Gombrich, e se refere ao pintor, criador da t\u00e9cnica do Pontilhismo:","resposta":3132261,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vincent Van Gogh","id":3132260,"corpo":"Vincent Van Gogh","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Georges Seurat ","id":3132261,"corpo":"Georges Seurat\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Henri de Toulouse-Lautrec","id":3132262,"corpo":"Henri de Toulouse-Lautrec","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jackson Pollock","id":3132263,"corpo":"Jackson Pollock","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edgar Degas","id":3132264,"corpo":"Edgar Degas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350051,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/894703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edvard Munch (18863-1944), artista noruegu\u00eas, autor de O Grito, assim como outros artistas de sua \u00e9poca, alimentavam sentimentos t\u00e3o fortes a respeito do sofrimento humano, da pobreza, da viol\u00eancia e da paix\u00e3o, que eram propensos a pensar que a insist\u00eancia na beleza e na harmonia em arte teria nascido exatamente de uma recusa \u00e0 sinceridade. Queriam enfrentar os fatos \u201cnus e crus\u201d da exist\u00eancia, e expressar sua compaix\u00e3o pelos feios e deserdados da sorte. A arte dos mestres cl\u00e1ssicos parecia-lhes falsa e hip\u00f3crita. As caracter\u00edsticas descritas acima se referem ao movimento art\u00edstico intitulado:","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894704,"hashId":"c8bdeabfeb2446979b5ad1b58f3fb4f0","enunciado":"<p>Edvard Munch (18863-1944), artista noruegu\u00eas, autor de O Grito, assim como outros artistas\r\nde sua \u00e9poca, alimentavam sentimentos t\u00e3o fortes a respeito do sofrimento humano, da pobreza,\r\nda viol\u00eancia e da paix\u00e3o, que eram propensos a pensar que a insist\u00eancia na beleza e na harmonia\r\nem arte teria nascido exatamente de uma recusa \u00e0 sinceridade. Queriam enfrentar os fatos \u201cnus\r\ne crus\u201d da exist\u00eancia, e expressar sua compaix\u00e3o pelos feios e deserdados da sorte. A arte dos\r\nmestres cl\u00e1ssicos parecia-lhes falsa e hip\u00f3crita.\r\n<\/p><p>As caracter\u00edsticas descritas acima se referem ao movimento art\u00edstico intitulado:<\/p>","resposta":3132267,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surrealismo","id":3132265,"corpo":"Surrealismo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dada\u00edsmo","id":3132266,"corpo":"Dada\u00edsmo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressionismo","id":3132267,"corpo":"Expressionismo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Futurismo","id":3132268,"corpo":"Futurismo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pop Art","id":3132269,"corpo":"Pop Art","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350051,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/894704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os artistas Jasper Johns, Roy Lichtenstein, Claes Oldenburg e Andy Warhol s\u00e3o representantes do movimento art\u00edstico intitulado:","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894709,"hashId":"d749facc67fc268391c7d480e29de2e2","enunciado":"Os artistas Jasper Johns, Roy Lichtenstein, Claes Oldenburg e Andy Warhol s\u00e3o representantes\r\ndo movimento art\u00edstico intitulado:","resposta":3132291,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Op Art","id":3132290,"corpo":"Op Art","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pop Art","id":3132291,"corpo":"Pop Art","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Body Art","id":3132292,"corpo":"Body Art","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fauvismo","id":3132293,"corpo":"Fauvismo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dada\u00edsmo","id":3132294,"corpo":"Dada\u00edsmo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/894709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as principais mudan\u00e7as no ensino da Arte mencionadas por Ana Mae Barbosa e sobre como essas mudan\u00e7as est\u00e3o sendo percebidas pelos professores, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894717,"hashId":"4ba9040abed4ae4eaca637d7d274e31a","enunciado":"Sobre as principais mudan\u00e7as no ensino da Arte mencionadas por Ana Mae Barbosa e\r\nsobre como essas mudan\u00e7as est\u00e3o sendo percebidas pelos professores, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":3132334,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior compromisso com a cultura e com a hist\u00f3ria. At\u00e9 os in\u00edcios dos anos de 1980, o compromisso da Arte na Escola era apenas o desenvolvimento da express\u00e3o pessoal do aluno. Hoje, \u00e0 livre-express\u00e3o, a Arte-Educa\u00e7\u00e3o acrescenta a livre-interpreta\u00e7\u00e3o da obra de Arte como objetivo de ensino. O slogan modernista \u201cTodos somos artistas\u201d era ut\u00f3pico e foi substitu\u00eddo pela ideia de que todos podemos compreender e usufruir da Arte.","id":3132330,"corpo":"Maior compromisso com a cultura e com a hist\u00f3ria. At\u00e9 os in\u00edcios dos anos de 1980, o\r\ncompromisso da Arte na Escola era apenas o desenvolvimento da express\u00e3o pessoal do aluno.\r\nHoje, \u00e0 livre-express\u00e3o, a Arte-Educa\u00e7\u00e3o acrescenta a livre-interpreta\u00e7\u00e3o da obra de Arte como\r\nobjetivo de ensino. O slogan modernista \u201cTodos somos artistas\u201d era ut\u00f3pico e foi substitu\u00eddo\r\npela ideia de que todos podemos compreender e usufruir da Arte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00canfase na inter-rela\u00e7\u00e3o entre o fazer, a leitura da obra de Arte (aprecia\u00e7\u00e3o interpretativa) e a contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, social, antropol\u00f3gica e\/ou est\u00e9tica da obra. S\u00f3 um saber consciente e informado torna poss\u00edvel a aprendizagem em Arte.","id":3132331,"corpo":"\u00canfase na inter-rela\u00e7\u00e3o entre o fazer, a leitura da obra de Arte (aprecia\u00e7\u00e3o interpretativa) e a\r\ncontextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, social, antropol\u00f3gica e\/ou est\u00e9tica da obra. S\u00f3 um saber consciente e\r\ninformado torna poss\u00edvel a aprendizagem em Arte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conceito de criatividade tamb\u00e9m se ampliou. Pretende-se n\u00e3o s\u00f3 desenvolver a criatividade por interm\u00e9dio do fazer Arte, mas tamb\u00e9m pelas leituras e interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Arte. Para o modernismo, dos fatores envolvidos na criatividade, o de m\u00e1ximo valor era a originalidade. Atualmente, a elabora\u00e7\u00e3o e a flexibilidade s\u00e3o extremamente valorizadas.","id":3132332,"corpo":"O conceito de criatividade tamb\u00e9m se ampliou. Pretende-se n\u00e3o s\u00f3 desenvolver a criatividade\r\npor interm\u00e9dio do fazer Arte, mas tamb\u00e9m pelas leituras e interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Arte. Para\r\no modernismo, dos fatores envolvidos na criatividade, o de m\u00e1ximo valor era a originalidade.\r\nAtualmente, a elabora\u00e7\u00e3o e a flexibilidade s\u00e3o extremamente valorizadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A necessidade de alfabetiza\u00e7\u00e3o visual vem confirmando a import\u00e2ncia do papel da Arte na Escola. A leitura do discurso visual, que n\u00e3o se resume apenas \u00e0 an\u00e1lise de forma, cor, linha, volume, equil\u00edbrio, movimento, ritmo, mas principalmente \u00e9 centrada na significa\u00e7\u00e3o que esses atributos, em diferentes contextos, conferem \u00e0 imagem, \u00e9 um imperativo da contemporaneidade. Os modos de recep\u00e7\u00e3o da obra de Arte e da imagem, ao ampliarem o significado da pr\u00f3pria obra, a ela se incorporam.","id":3132333,"corpo":"A necessidade de alfabetiza\u00e7\u00e3o visual vem confirmando a import\u00e2ncia do papel da Arte na\r\nEscola. A leitura do discurso visual, que n\u00e3o se resume apenas \u00e0 an\u00e1lise de forma, cor, linha,\r\nvolume, equil\u00edbrio, movimento, ritmo, mas principalmente \u00e9 centrada na significa\u00e7\u00e3o que esses\r\natributos, em diferentes contextos, conferem \u00e0 imagem, \u00e9 um imperativo da contemporaneidade.\r\nOs modos de recep\u00e7\u00e3o da obra de Arte e da imagem, ao ampliarem o significado da pr\u00f3pria obra,\r\na ela se incorporam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arte-Educa\u00e7\u00e3o P\u00f3s-moderna n\u00e3o apresenta compromisso com a diversidade cultural. Continuam a serem enfatizados os c\u00f3digos europeus e norte-americanos brancos, sem muita aten\u00e7\u00e3o \u00e0 diversidade de c\u00f3digos em fun\u00e7\u00e3o de ra\u00e7as, etnias, g\u00eanero e classe social.","id":3132334,"corpo":"Arte-Educa\u00e7\u00e3o P\u00f3s-moderna n\u00e3o apresenta compromisso com a diversidade cultural.\r\nContinuam a serem enfatizados os c\u00f3digos europeus e norte-americanos brancos, sem muita\r\naten\u00e7\u00e3o \u00e0 diversidade de c\u00f3digos em fun\u00e7\u00e3o de ra\u00e7as, etnias, g\u00eanero e classe social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350052,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/894717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPasse alguns minutos em sil\u00eancio, simplesmente ouvindo os sons ao seu redor. Registre, em seu caderno, os sons que escutar. Se estiver em grupo, compare a sua lista de sons com as de seus companheiros, cada um lendo em voz alta o que anotou. Marque as diferen\u00e7as. Lembre-se de que a escuta \u00e9 muito pessoal. Por este motivo, todos ter\u00e3o listas diferentes, mas o importante \u00e9 que todas estar\u00e3o corretas. Se estiver trabalhando com crian\u00e7as pequenas, em vez de lista escrita, promova uma conversa em que todos contem os sons ouvidos. A discuss\u00e3o poder\u00e1 ser feita a partir do que o grupo contar\u201d. O trecho acima \u00e9 uma atividade de aperfei\u00e7oamento da escuta, sugerida pelo educador:","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894737,"hashId":"f111b1c901fbb9a7420866b88be3574c","enunciado":"<p>\u201cPasse alguns minutos em sil\u00eancio, simplesmente ouvindo os sons ao seu redor. Registre,\r\nem seu caderno, os sons que escutar. Se estiver em grupo, compare a sua lista de sons com as de\r\nseus companheiros, cada um lendo em voz alta o que anotou. Marque as diferen\u00e7as. Lembre-se\r\nde que a escuta \u00e9 muito pessoal. Por este motivo, todos ter\u00e3o listas diferentes, mas o importante\r\n\u00e9 que todas estar\u00e3o corretas. Se estiver trabalhando com crian\u00e7as pequenas, em vez de lista\r\nescrita, promova uma conversa em que todos contem os sons ouvidos. A discuss\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nfeita a partir do que o grupo contar\u201d.\r\n<\/p><p>O trecho acima \u00e9 uma atividade de aperfei\u00e7oamento da escuta, sugerida pelo educador:<\/p>","resposta":3132433,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hans-Joachim Koellreutter","id":3132430,"corpo":"Hans-Joachim Koellreutter","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"John Paynter","id":3132431,"corpo":"John Paynter","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Keith Swanwick","id":3132432,"corpo":"Keith Swanwick","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raymond Murray Schafer","id":3132433,"corpo":"Raymond Murray Schafer","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"George Self","id":3132434,"corpo":"George Self","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350054,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/894737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pensamento de Murray Schafer \u00e9 caracterizado por tr\u00eas eixos que podem ser encontrados em sua produ\u00e7\u00e3o, de forma expl\u00edcita ou velada. S\u00e3o eles: I) A rela\u00e7\u00e3o m\u00fasica\/movimento. II) A rela\u00e7\u00e3o som\/ambiente. III) A conflu\u00eancia das artes. IV) A rela\u00e7\u00e3o da arte com o sagrado. V) A rela\u00e7\u00e3o da arte com a natureza. Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas, est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894739,"hashId":"e945889e959e48c3e7521764379eefae","enunciado":"<p>O pensamento de Murray Schafer \u00e9 caracterizado por tr\u00eas eixos que podem ser encontrados\r\nem sua produ\u00e7\u00e3o, de forma expl\u00edcita ou velada. S\u00e3o eles:\r\n<\/p><p>I) A rela\u00e7\u00e3o m\u00fasica\/movimento.<\/p><p>\r\nII) A rela\u00e7\u00e3o som\/ambiente.<\/p><p>\r\nIII) A conflu\u00eancia das artes.<\/p><p>\r\nIV) A rela\u00e7\u00e3o da arte com o sagrado.\r\n<\/p><p>V) A rela\u00e7\u00e3o da arte com a natureza.\r\n<\/p><p>Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas, est\u00e3o CORRETAS as alternativas:<\/p>","resposta":3132442,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV","id":3132440,"corpo":"I e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, I e II","id":3132441,"corpo":"III, I e II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":3132442,"corpo":"II, III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":3132443,"corpo":"II, III e V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V","id":3132444,"corpo":"II e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350054,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/894739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione CORRETAMENTE os per\u00edodos hist\u00f3ricos da m\u00fasica ocidental com seus principais compositores. Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894742,"hashId":"fe7172b6de1a2335781251a3213c120a","enunciado":"<p>Relacione CORRETAMENTE os per\u00edodos hist\u00f3ricos da m\u00fasica ocidental com seus\r\nprincipais compositores. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26689\/92.gif\"><\/p><p>Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3132457,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV, V, II","id":3132455,"corpo":"I, III, IV, V, II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, V, IV, I, II","id":3132456,"corpo":"III, V, IV, I, II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, V, I, III","id":3132457,"corpo":"II, IV, V, I, III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, V, IV, III, I","id":3132458,"corpo":" II, V, IV, III, I","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, V, I, IV, II","id":3132459,"corpo":"III, V, I, IV, II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes\/894742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as senten\u00e7as abaixo: I) Forma musical bastante utilizada nos per\u00edodos barroco e cl\u00e1ssico, caracterizada pela din\u00e2mica da orquestra versus solista e geralmente composta por tr\u00eas movimentos (r\u00e1pido, lento, r\u00e1pido). II) Estilo de composi\u00e7\u00e3o no qual s\u00e3o utilizadas as doze notas da escala crom\u00e1tica, segundo a ordem da escolha do compositor, formando ent\u00e3o uma sequ\u00eancia chamada s\u00e9rie fundamental, que \u00e9 repetida de tr\u00e1s para a frente (s\u00e9rie retr\u00f3grada), de baixo para cima (invers\u00e3o) ou uma mescla das duas \u00faltimas s\u00e9ries citadas (invers\u00e3o retr\u00f3grada). III) Forma musical vocal monof\u00f4nica da Idade M\u00e9dia, com desenvolvimento mel\u00f3dico suave e utiliza\u00e7\u00e3o de intervalos pr\u00f3ximos (segundas e ter\u00e7as), de ritmo irregular, fundamentado na acentua\u00e7\u00e3o das palavras do texto em latim presente nos ritos da igreja cat\u00f3lica. IV) M\u00fasica instrumental descritiva na qual o compositor procura narrar uma hist\u00f3ria evocando imagens na mente do ouvinte atrav\u00e9s dos sons. Apresenta tr\u00eas tipos principais: sinfonia descritiva, abertura de concerto e poema sinf\u00f4nico. V) Estilo de composi\u00e7\u00e3o contrapont\u00edstica fundamentada na t\u00e9cnica de imita\u00e7\u00e3o, em que um tema \u00e9 apresentado por uma voz ou instrumento e repetido pelas demais vozes, cada qual em sua altura adequada, fazendo parecer que as vozes est\u00e3o se perseguindo ou fugindo umas das outras. Escolha a alternativa que associe CORRETAMENTE os enunciados \u00e0s formas e estilos de composi\u00e7\u00e3o musicais.","provas":[{"id":26689,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":894748,"hashId":"adc7bead075bc595cc2bf2462db3c71a","enunciado":"<p>Leia as senten\u00e7as abaixo:\r\n<\/p><p>I) Forma musical bastante utilizada nos per\u00edodos barroco e cl\u00e1ssico, caracterizada pela din\u00e2mica\r\nda orquestra versus solista e geralmente composta por tr\u00eas movimentos (r\u00e1pido, lento, r\u00e1pido).\r\n<\/p><p>II) Estilo de composi\u00e7\u00e3o no qual s\u00e3o utilizadas as doze notas da escala crom\u00e1tica, segundo a\r\nordem da escolha do compositor, formando ent\u00e3o uma sequ\u00eancia chamada s\u00e9rie fundamental,\r\nque \u00e9 repetida de tr\u00e1s para a frente (s\u00e9rie retr\u00f3grada), de baixo para cima (invers\u00e3o) ou uma\r\nmescla das duas \u00faltimas s\u00e9ries citadas (invers\u00e3o retr\u00f3grada).\r\n<\/p><p>III) Forma musical vocal monof\u00f4nica da Idade M\u00e9dia, com desenvolvimento mel\u00f3dico suave\r\ne utiliza\u00e7\u00e3o de intervalos pr\u00f3ximos (segundas e ter\u00e7as), de ritmo irregular, fundamentado na\r\nacentua\u00e7\u00e3o das palavras do texto em latim presente nos ritos da igreja cat\u00f3lica.\r\n<\/p><p>IV) M\u00fasica instrumental descritiva na qual o compositor procura narrar uma hist\u00f3ria evocando\r\nimagens na mente do ouvinte atrav\u00e9s dos sons. Apresenta tr\u00eas tipos principais: sinfonia descritiva,\r\nabertura de concerto e poema sinf\u00f4nico.\r\n<\/p><p>V) Estilo de composi\u00e7\u00e3o contrapont\u00edstica fundamentada na t\u00e9cnica de imita\u00e7\u00e3o, em que um\r\ntema \u00e9 apresentado por uma voz ou instrumento e repetido pelas demais vozes, cada qual em sua\r\naltura adequada, fazendo parecer que as vozes est\u00e3o se perseguindo ou fugindo umas das outras.\r\n<\/p><p>Escolha a alternativa que associe CORRETAMENTE os enunciados \u00e0s formas e estilos de\r\ncomposi\u00e7\u00e3o musicais.<\/p>","resposta":3132489,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 Dodecafonismo; II \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica; III \u2013 Concerto; IV \u2013 Fuga; V \u2013 Cantoch\u00e3o.","id":3132485,"corpo":"I \u2013 Dodecafonismo; II \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica; III \u2013 Concerto; IV \u2013 Fuga; V \u2013 Cantoch\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 Cantoch\u00e3o; II \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica; III \u2013 Concerto; IV \u2013 Dodecafonismo; V \u2013 Fuga.","id":3132486,"corpo":"I \u2013 Cantoch\u00e3o; II \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica; III \u2013 Concerto; IV \u2013 Dodecafonismo; V \u2013 Fuga.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Concerto; II \u2013 Cantoch\u00e3o; III \u2013 Dodecafonismo; IV \u2013 Fuga; V \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica.","id":3132487,"corpo":"I \u2013 Concerto; II \u2013 Cantoch\u00e3o; III \u2013 Dodecafonismo; IV \u2013 Fuga; V \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Dodecafonismo; II \u2013 Fuga; III \u2013 Concerto; IV M\u00fasica program\u00e1tica; V \u2013 Cantoch\u00e3o.","id":3132488,"corpo":"I \u2013 Dodecafonismo; II \u2013 Fuga; III \u2013 Concerto; IV M\u00fasica\r\nprogram\u00e1tica; V \u2013 Cantoch\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 Concerto; II \u2013 Dodecafonismo; III \u2013 Cantoch\u00e3o; IV \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica; V \u2013 Fuga.","id":3132489,"corpo":"I \u2013 Concerto; II \u2013 Dodecafonismo; III \u2013 Cantoch\u00e3o; IV \u2013 M\u00fasica program\u00e1tica; V \u2013 Fuga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350055,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"}],"slug":"artes\/894748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto 01, podemos inferir que o seu p\u00fablicoalvo s\u00e3o:","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894776,"hashId":"2c6bf7e8c2ec60c219e76cede18c3830","enunciado":"A partir da leitura do texto 01, podemos inferir que o seu p\u00fablicoalvo\r\ns\u00e3o:","resposta":3132625,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios das empresas de TI.","id":3132624,"corpo":"Os funcion\u00e1rios das empresas de TI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os propriet\u00e1rios e gestores de empresas que trabalham com tecnologia.","id":3132625,"corpo":"Os propriet\u00e1rios e gestores de empresas que trabalham com\r\ntecnologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os empres\u00e1rios brasileiros de todos os segmentos.","id":3132626,"corpo":"Os empres\u00e1rios brasileiros de todos os segmentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os gestores que j\u00e1 trabalham com ferramentas de gest\u00e3o de projetos.","id":3132627,"corpo":"Os gestores que j\u00e1 trabalham com ferramentas de gest\u00e3o de\r\nprojetos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 015 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI01 Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os, as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e903 realmente importante, mas n\u00e3o basta para o sucesso. Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes11 no ramo.12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.Acesso em:28\/04\/2017","id":350057,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: center;\">5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01 <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os,<\/span> as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que<\/p><p>02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e9<\/p><p>03 realmente importante, <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">mas n\u00e3o basta para o sucesso.<\/span> Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,<\/p><p>04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou<\/p><p>05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.<\/p><p>06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,<\/p><p>07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para<\/p><p>08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os<\/p><p>09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores<\/p><p>10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes<\/p><p>11 no ramo.<\/p><p>12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de<\/p><p>13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar<\/p><p>14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Acesso em:28\/04\/2017<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda conforme o texto 01, as ferramentas de gerenciamento s\u00e3o necess\u00e1rias para todas as a\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894778,"hashId":"ceb60ec16041e8183b37c7fcacda86bd","enunciado":"Ainda conforme o texto 01, as ferramentas de gerenciamento s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias para todas as a\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","resposta":3132635,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar processos de inova\u00e7\u00e3o na empresa.","id":3132632,"corpo":"Administrar processos de inova\u00e7\u00e3o na empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar a produtividade da empresa.","id":3132633,"corpo":"Melhorar a produtividade da empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproximar o cliente da empresa.","id":3132634,"corpo":"Aproximar o cliente da empresa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar o comprometimento dos colaboradores com a empresa.","id":3132635,"corpo":"Aumentar o comprometimento dos colaboradores com a\r\nempresa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 015 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI01 Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os, as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e903 realmente importante, mas n\u00e3o basta para o sucesso. Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes11 no ramo.12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.Acesso em:28\/04\/2017","id":350057,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: center;\">5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01 <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os,<\/span> as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que<\/p><p>02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e9<\/p><p>03 realmente importante, <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">mas n\u00e3o basta para o sucesso.<\/span> Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,<\/p><p>04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou<\/p><p>05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.<\/p><p>06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,<\/p><p>07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para<\/p><p>08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os<\/p><p>09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores<\/p><p>10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes<\/p><p>11 no ramo.<\/p><p>12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de<\/p><p>13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar<\/p><p>14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Acesso em:28\/04\/2017<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cas empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas.\u201d (l.1 e 2) a concord\u00e2ncia segue as regras da gram\u00e1tica normativa, o que tamb\u00e9m acontece em:","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894782,"hashId":"f601b1eedbd355c56ac1f730a4e9455c","enunciado":"No trecho \u201cas empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que\r\noperar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas.\u201d (l.1 e 2) a concord\u00e2ncia\r\nsegue as regras da gram\u00e1tica normativa, o que tamb\u00e9m acontece\r\nem:","resposta":3132649,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mercado de TI tem caracter\u00edsticas bastantes espec\u00edficas.","id":3132648,"corpo":"O mercado de TI tem caracter\u00edsticas bastantes espec\u00edficas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma boa dose de comprometimento resolve bastantes problemas em uma empresa de TI.","id":3132649,"corpo":"Uma boa dose de comprometimento resolve bastantes\r\nproblemas em uma empresa de TI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As empresas de TI tem bastantes problemas com as incertezas do mercado.","id":3132650,"corpo":"As empresas de TI tem bastantes problemas com as incertezas\r\ndo mercado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria das empresas de TI tem bastante problemas com as incertezas do mercado.","id":3132651,"corpo":"A maioria das empresas de TI tem bastante problemas com as\r\nincertezas do mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 015 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI01 Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os, as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e903 realmente importante, mas n\u00e3o basta para o sucesso. Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes11 no ramo.12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.Acesso em:28\/04\/2017","id":350057,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: center;\">5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01 <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os,<\/span> as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que<\/p><p>02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e9<\/p><p>03 realmente importante, <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">mas n\u00e3o basta para o sucesso.<\/span> Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,<\/p><p>04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou<\/p><p>05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.<\/p><p>06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,<\/p><p>07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para<\/p><p>08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os<\/p><p>09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores<\/p><p>10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes<\/p><p>11 no ramo.<\/p><p>12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de<\/p><p>13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar<\/p><p>14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Acesso em:28\/04\/2017<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os sin\u00f4nimos da palavra \u201csucesso\u201d (l.3) qual o \u00fanico cuja grafia est\u00e1 inadequada aos padr\u00f5es ortogr\u00e1ficos do portugu\u00eas brasileiro?","provas":[{"id":26691,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"cro-ba-ba-2017-idib-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO BA - Analista Administrativo - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":894783,"hashId":"89601aa487d82535ed7a16d022ec67b5","enunciado":"Entre os sin\u00f4nimos da palavra \u201csucesso\u201d (l.3) qual o \u00fanico cuja\r\ngrafia est\u00e1 inadequada aos padr\u00f5es ortogr\u00e1ficos do portugu\u00eas\r\nbrasileiro?","resposta":3132652,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00easito","id":3132652,"corpo":"\u00easito","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vit\u00f3ria","id":3132653,"corpo":"vit\u00f3ria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"triunfo","id":3132654,"corpo":"triunfo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conquista","id":3132655,"corpo":"conquista","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 015 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI01 Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os, as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e903 realmente importante, mas n\u00e3o basta para o sucesso. Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes11 no ramo.12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.Acesso em:28\/04\/2017","id":350057,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto 01<\/p><p style=\"text-align: center;\">5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01 <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">Focadas no desenvolvimento de novos produtos e servi\u00e7os,<\/span> as empresas de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o t\u00eam que<\/p><p>02 operar sob condi\u00e7\u00f5es bastante incertas. Para tal, uma boa dose de comprometimento e paix\u00e3o pelo que se faz \u00e9<\/p><p>03 realmente importante, <span style=\"background-color: rgb(255, 194, 102);\">mas n\u00e3o basta para o sucesso.<\/span> Afinal de contas, os neg\u00f3cios de TI, como qualquer outro,<\/p><p>04 demandam o uso de ferramentas eficazes de gerenciamento, seja para engajar o cliente, aumentar a produtividade ou<\/p><p>05 administrar processos de inova\u00e7\u00e3o com \u00eaxito.<\/p><p>06 \u00c9 neste cen\u00e1rio que, ao longo dos \u00faltimos anos, os projetos na \u00e1rea v\u00eam ganhando crescente espa\u00e7o. Primeiro,<\/p><p>07 porque os empreendedores est\u00e3o cada vez mais conscientizados da import\u00e2ncia de se trabalhar com orienta\u00e7\u00e3o para<\/p><p>08 projetos. Em segundo lugar, devido ao aumento da intera\u00e7\u00e3o entre o usu\u00e1rio e os analistas de TI. Mesmo com os<\/p><p>09 avan\u00e7os, no entanto, ainda s\u00e3o muitos os setores e empresas do segmento que operam de forma insatisfat\u00f3ria - fatores<\/p><p>10 como falta de agilidade no cumprimento das demandas e clientes infelizes com custos e prazos ainda s\u00e3o recorrentes<\/p><p>11 no ramo.<\/p><p>12 Vale lembrar que o setor de TI, apesar da crise, conta com perspectivas de muito crescimento e gera\u00e7\u00e3o de<\/p><p>13 oportunidades. Ent\u00e3o por que n\u00e3o lan\u00e7ar m\u00e3o das melhores metodologias e ferramentas de gest\u00e3o para potencializar<\/p><p>14 os resultados? Confira 5 li\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de projetos para empresas de TI e alavanque o potencial do seu neg\u00f3cio! (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.terra.com.br\/dino\/5-licoes-de-gestao-de-projetos-para-empresas-de-ti,26800282e9a67298bcd196d48b75ae437ms1bo9v.html.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Acesso em:28\/04\/2017<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase do texto em que se identifica express\u00e3o do ponto de vista do pr\u00f3prio autor acerca do assunto de que trata.","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889549,"hashId":"8240e3229b027a1b2a4cb564419e37bb","enunciado":"Assinale a frase do texto em que se identifica express\u00e3o\r\ndo ponto de vista do pr\u00f3prio autor acerca do assunto de\r\nque trata.","resposta":3112906,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNunca se consegue terminar as coisas e \u00e9 preciso levar mais trabalho para casa\u201d, diz ele. (6\u00ba par\u00e1grafo).","id":3112902,"corpo":"\u201cNunca se consegue terminar as coisas e \u00e9 preciso\r\nlevar mais trabalho para casa\u201d, diz ele. (6\u00ba par\u00e1grafo).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00fameras empresas adotaram o conceito de escrit\u00f3rio aberto... (4\u00ba par\u00e1grafo).","id":3112903,"corpo":"In\u00fameras empresas adotaram o conceito de escrit\u00f3rio\r\naberto... (4\u00ba par\u00e1grafo).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retemos mais informa\u00e7\u00f5es quando nos sentamos em um local fixo, afirma Sally Augustin... (\u00faltimo par\u00e1grafo).","id":3112904,"corpo":"Retemos mais informa\u00e7\u00f5es quando nos sentamos\r\nem um local fixo, afirma Sally Augustin... (\u00faltimo par\u00e1grafo).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios, at\u00e9 ent\u00e3o, trabalhavam de casa, mas ele queria que todos estivessem juntos... (2\u00ba par\u00e1grafo).","id":3112905,"corpo":"Os funcion\u00e1rios, at\u00e9 ent\u00e3o, trabalhavam de casa,\r\nmas ele queria que todos estivessem juntos...\r\n(2\u00ba par\u00e1grafo).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 improv\u00e1vel que o conceito de escrit\u00f3rio aberto caia em desuso... (7\u00ba par\u00e1grafo).","id":3112906,"corpo":"\u00c9 improv\u00e1vel que o conceito de escrit\u00f3rio aberto caia\r\nem desuso... (7\u00ba par\u00e1grafo).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349171,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/889549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que d\u00e1 outra reda\u00e7\u00e3o \u00e0 fala dos quadrinhos, seguindo a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia, conjuga\u00e7\u00e3o de verbos e emprego do sinal indicativo de crase.","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889552,"hashId":"58802270f6675aa1f2cddf70ac6eeec5","enunciado":"Assinale a alternativa que d\u00e1 outra reda\u00e7\u00e3o \u00e0 fala dos\r\nquadrinhos, seguindo a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia, conjuga\u00e7\u00e3o\r\nde verbos e emprego do sinal indicativo de crase.","resposta":3112920,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espero que voc\u00ea nomeie \u00e0 algu\u00e9m que trata disso melhor do que seu advogado.","id":3112917,"corpo":"Espero que voc\u00ea nomeie \u00e0 algu\u00e9m que trata disso\r\nmelhor do que seu advogado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea n\u00e3o se dispor em ajudar \u00e0 fazer a li\u00e7\u00e3o de casa, vou processar voc\u00ea.","id":3112918,"corpo":"Se voc\u00ea n\u00e3o se dispor em ajudar \u00e0 fazer a li\u00e7\u00e3o de\r\ncasa, vou processar voc\u00ea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vou acionar \u00e0 pol\u00edcia se voc\u00ea n\u00e3o vir me ajudar com \u00e0 li\u00e7\u00e3o de casa.","id":3112919,"corpo":"Vou acionar \u00e0 pol\u00edcia se voc\u00ea n\u00e3o vir me ajudar com\r\n\u00e0 li\u00e7\u00e3o de casa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso voc\u00ea n\u00e3o me acuda quando eu fizer a li\u00e7\u00e3o de casa, apelarei \u00e0 justi\u00e7a.","id":3112920,"corpo":"Caso voc\u00ea n\u00e3o me acuda quando eu fizer a li\u00e7\u00e3o de\r\ncasa, apelarei \u00e0 justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pergunto \u00e0 voc\u00ea onde est\u00e1 seu advogado; n\u00e3o creio que ele resolva ao caso.","id":3112921,"corpo":"Pergunto \u00e0 voc\u00ea onde est\u00e1 seu advogado; n\u00e3o creio\r\nque ele resolva ao caso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349172,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/02.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/889552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Redigida com base em passagem do texto, a frase que apresenta emprego da v\u00edrgula de acordo com a norma- -padr\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889559,"hashId":"22353d56e96d1094cd252b6e2787ee89","enunciado":"Redigida com base em passagem do texto, a frase que\r\napresenta emprego da v\u00edrgula de acordo com a norma-\r\n-padr\u00e3o \u00e9:","resposta":3112952,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No meio da balb\u00fardia dos amigos, a concentra\u00e7\u00e3o no sentir era dif\u00edcil.","id":3112952,"corpo":"No meio da balb\u00fardia dos amigos, a concentra\u00e7\u00e3o no\r\nsentir era dif\u00edcil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes t\u00e3o boa a brisa fina, tornara-se quente e \u00e1rida ao sol do meio-dia.","id":3112953,"corpo":"Antes t\u00e3o boa a brisa fina, tornara-se quente e \u00e1rida\r\nao sol do meio-dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do chafariz de pedra entre arbustos brotava num filete, a \u00e1gua sonhada.","id":3112954,"corpo":"Do chafariz de pedra entre arbustos brotava num\r\nfilete, a \u00e1gua sonhada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele conseguiu ser, o primeiro a chegar antes de todos ao chafariz de pedra.","id":3112955,"corpo":"Ele conseguiu ser, o primeiro a chegar antes de todos\r\nao chafariz de pedra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sentia-se intrigado intuitivamente confuso, na sua inoc\u00eancia.","id":3112956,"corpo":"Sentia-se intrigado intuitivamente confuso, na sua\r\ninoc\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349173,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/889559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas Bastos prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o contra a empresa Limiar Ltda., pois teve seu nome negativado indevidamente. Requereu liminar, que foi indeferida pelo juiz de primeiro grau. Fez agravo de instrumento contra a decis\u00e3o do juiz singular e requereu a declara\u00e7\u00e3o de efeito ativo ao recurso, pois estava pretendendo comprar uma casa e precisava de seu nome sem restri\u00e7\u00f5es. O relator indeferiu monocraticamente esse efeito.Diante dessa decis\u00e3o do relator, \u00e9 correto afirmar que Lucas","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889584,"hashId":"a59ecde1e93eec252b511f4d34fe6b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas Bastos prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o contra a empresa Limiar Ltda., pois teve seu nome negativado indevidamente. Requereu liminar, que foi indeferida pelo juiz de primeiro grau. Fez agravo de instrumento contra a decis\u00e3o do juiz singular e requereu a declara\u00e7\u00e3o de efeito ativo ao recurso, pois estava pretendendo comprar uma casa e precisava de seu nome sem restri\u00e7\u00f5es. O relator indeferiu monocraticamente esse efeito.<\/p><p>Diante dessa decis\u00e3o do relator, \u00e9 correto afirmar que Lucas<\/p>","resposta":3113081,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 manejar outro agravo de instrumento, por se tratar de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que analisa tutela provis\u00f3ria.","id":3113077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 manejar outro agravo de instrumento, por se tratar de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria que analisa tutela provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 manejar agravo retido, pois, apenas com o julgamento de outro recurso, essa situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser rediscutida.","id":3113078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 manejar agravo retido, pois, apenas com o julgamento de outro recurso, essa situa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser rediscutida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por estar diante de uma decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, n\u00e3o tem meios de rediscutir a decis\u00e3o do relator.","id":3113079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por estar diante de uma decis\u00e3o irrecorr\u00edvel, n\u00e3o tem meios de rediscutir a decis\u00e3o do relator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem como \u00fanica forma recursal \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o pedido de retrata\u00e7\u00e3o, claramente prescrito na nova sistem\u00e1tica processual.","id":3113080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como \u00fanica forma recursal \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o pedido de retrata\u00e7\u00e3o, claramente prescrito na nova sistem\u00e1tica processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 manejar agravo interno, que \u00e9 recurso cab\u00edvel contra as decis\u00f5es proferidas pelo relator.","id":3113081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 manejar agravo interno, que \u00e9 recurso cab\u00edvel contra as decis\u00f5es proferidas pelo relator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349178,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Do agravo interno","oab":true,"nome":"Do agravo interno","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402226,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-agravo-interno"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Agravo Interno","oab":false,"nome":"Agravo Interno","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424546,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-interno"},{"nome_clean":"Cabimento","oab":false,"nome":"Cabimento","pai":424546,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424548,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/889584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o que disp\u00f5e a Lei no 9.099\/95, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889585,"hashId":"f4fee1efc10751c7ff7095d589cebb8c","enunciado":"Sobre o que disp\u00f5e a Lei no 9.099\/95, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3113082,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas causas de valor de at\u00e9 vinte sal\u00e1rios-m\u00ednimos, as partes comparecer\u00e3o pessoalmente, podendo ser assistidas por advogado; nas causas entre 20 e 40 sal\u00e1rios-m\u00ednimos, a assist\u00eancia de advogado \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":3113082,"corpo":"Nas causas de valor de at\u00e9 vinte sal\u00e1rios-m\u00ednimos,\r\nas partes comparecer\u00e3o pessoalmente, podendo ser\r\nassistidas por advogado; nas causas entre 20 e 40\r\nsal\u00e1rios-m\u00ednimos, a assist\u00eancia de advogado \u00e9 obrigat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O menor de dezoito anos poder\u00e1 ser autor, independentemente de assist\u00eancia, inclusive para fins de concilia\u00e7\u00e3o.","id":3113083,"corpo":"O menor de dezoito anos poder\u00e1 ser autor, independentemente\r\nde assist\u00eancia, inclusive para fins de\r\nconcilia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos procedimentos que tramitam perante os Juizados Especiais C\u00edveis, o r\u00e9u, sendo pessoa jur\u00eddica ou titular de firma individual, poder\u00e1 ser representado por preposto credenciado, munido de carta de preposi\u00e7\u00e3o com poderes para transigir, havendo necessidade de v\u00ednculo empregat\u00edcio.","id":3113084,"corpo":"Nos procedimentos que tramitam perante os Juizados\r\nEspeciais C\u00edveis, o r\u00e9u, sendo pessoa jur\u00eddica\r\nou titular de firma individual, poder\u00e1 ser representado\r\npor preposto credenciado, munido de carta de\r\npreposi\u00e7\u00e3o com poderes para transigir, havendo necessidade\r\nde v\u00ednculo empregat\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentre os meios de cita\u00e7\u00e3o poss\u00edveis no \u00e2mbito dos Juizados Especiais, incluem-se: carta, oficial de justi\u00e7a, edital e meios eletr\u00f4nicos.","id":3113085,"corpo":"Dentre os meios de cita\u00e7\u00e3o poss\u00edveis no \u00e2mbito dos\r\nJuizados Especiais, incluem-se: carta, oficial de justi\u00e7a,\r\nedital e meios eletr\u00f4nicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registrado o pedido, ap\u00f3s distribui\u00e7\u00e3o e autua\u00e7\u00e3o, a Secretaria do Juizado designar\u00e1 a sess\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o, a realizar-se no prazo de quinze dias.","id":3113086,"corpo":"Registrado o pedido, ap\u00f3s distribui\u00e7\u00e3o e autua\u00e7\u00e3o, a\r\nSecretaria do Juizado designar\u00e1 a sess\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o,\r\na realizar-se no prazo de quinze dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349178,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/889585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os servidores p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece expressamente que","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889591,"hashId":"a7192a4d66ffc2f283db74413725c203","enunciado":"Sobre os servidores p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nestabelece expressamente que","resposta":3113113,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato do chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios poder\u00e1 estabelecer a rela\u00e7\u00e3o entre a maior e a menor remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos.","id":3113112,"corpo":"ato do chefe do Poder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados,\r\ndo Distrito Federal e dos Munic\u00edpios poder\u00e1\r\nestabelecer a rela\u00e7\u00e3o entre a maior e a menor remunera\u00e7\u00e3o\r\ndos servidores p\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas correntes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade e produtividade.","id":3113113,"corpo":"lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nprovenientes da economia com despesas\r\ncorrentes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para\r\naplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade\r\ne produtividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os detentores de mandato eletivo n\u00e3o poder\u00e3o ser remunerados exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica.","id":3113114,"corpo":"os detentores de mandato eletivo n\u00e3o poder\u00e3o ser\r\nremunerados exclusivamente por subs\u00eddio fixado em\r\nparcela \u00fanica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a manuten\u00e7\u00e3o do servidor na carreira.","id":3113115,"corpo":"a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o\r\nescolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento\r\ndos servidores p\u00fablicos, constituindo-se\r\na participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o do servidor na carreira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio publicar\u00e3o semestralmente os valores do subs\u00eddio e da remunera\u00e7\u00e3o dos cargos e empregos p\u00fablicos.","id":3113116,"corpo":"os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio publicar\u00e3o\r\nsemestralmente os valores do subs\u00eddio e da\r\nremunera\u00e7\u00e3o dos cargos e empregos p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349179,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/889591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia ou processo administrativo, ou no seu curso, havendo conveni\u00eancia para a instru\u00e7\u00e3o ou para o servi\u00e7o, poder\u00e1 o Chefe de Gabinete, por despacho fundamentado, ordenar o afastamento preventivo do servidor quando","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889596,"hashId":"361e20977b8c71c6789fb38ff36167a2","enunciado":"Determinada a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia ou processo\r\nadministrativo, ou no seu curso, havendo conveni\u00eancia\r\npara a instru\u00e7\u00e3o ou para o servi\u00e7o, poder\u00e1 o Chefe de\r\nGabinete, por despacho fundamentado, ordenar o afastamento\r\npreventivo do servidor quando","resposta":3113138,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver suspeita fundada de preju\u00edzo ao Er\u00e1rio, sem preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens, por at\u00e9 360 (trezentos e sessenta) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":3113137,"corpo":"houver suspeita fundada de preju\u00edzo ao Er\u00e1rio, sem\r\npreju\u00edzo de vencimentos ou vantagens, por at\u00e9 360\r\n(trezentos e sessenta) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica\r\nvez por igual per\u00edodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o recomendar a moralidade administrativa ou a apura\u00e7\u00e3o do fato, sem preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens, por at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":3113138,"corpo":"o recomendar a moralidade administrativa ou a apura\u00e7\u00e3o\r\ndo fato, sem preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens,\r\npor at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias, prorrog\u00e1veis\r\numa \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necess\u00e1rio para a apura\u00e7\u00e3o do fato, com preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens, pelo prazo improrrog\u00e1vel de 180 (cento e oitenta) dias, findo o qual o funcion\u00e1rio automaticamente retornar\u00e1 ao cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":3113139,"corpo":"necess\u00e1rio para a apura\u00e7\u00e3o do fato, com preju\u00edzo de\r\nvencimentos ou vantagens, pelo prazo improrrog\u00e1vel\r\nde 180 (cento e oitenta) dias, findo o qual o funcion\u00e1rio\r\nautomaticamente retornar\u00e1 ao cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houver alcance, desfalque, remiss\u00e3o ou omiss\u00e3o em efetuar recolhimento, com preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens, por at\u00e9 90 (noventa) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":3113140,"corpo":"houver alcance, desfalque, remiss\u00e3o ou omiss\u00e3o em\r\nefetuar recolhimento, com preju\u00edzo de vencimentos\r\nou vantagens, por at\u00e9 90 (noventa) dias, prorrog\u00e1veis\r\numa \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fato apurado tamb\u00e9m for previsto como crime no C\u00f3digo Penal, com preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens, por at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":3113141,"corpo":"o fato apurado tamb\u00e9m for previsto como crime no\r\nC\u00f3digo Penal, com preju\u00edzo de vencimentos ou vantagens,\r\npor at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias, prorrog\u00e1veis\r\numa \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349180,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/889596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da consulta ao processo eletr\u00f4nico no s\u00edtio do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, as Normas da Corregedoria Geral de Justi\u00e7a preveem que","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889604,"hashId":"2597dea9c733dc6e9b0b97f5149d5e80","enunciado":"Acerca da consulta ao processo eletr\u00f4nico no s\u00edtio do Tribunal\r\nde Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, as Normas da\r\nCorregedoria Geral de Justi\u00e7a preveem que","resposta":3113180,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o advogado, o defensor p\u00fablico e o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e3o acesso a todo o conte\u00fado do processo eletr\u00f4nico se forem cadastrados e habilitados nos autos, ou seja, somente se atuarem no processo, independentemente de estarem os autos em segredo de justi\u00e7a ou n\u00e3o.","id":3113177,"corpo":"o advogado, o defensor p\u00fablico e o membro do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico ter\u00e3o acesso a todo o conte\u00fado do\r\nprocesso eletr\u00f4nico se forem cadastrados e habilitados\r\nnos autos, ou seja, somente se atuarem no processo,\r\nindependentemente de estarem os autos em\r\nsegredo de justi\u00e7a ou n\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a consulta, no s\u00edtio do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es processuais, ao inteiro teor das decis\u00f5es, \u00e0s senten\u00e7as, aos votos, aos ac\u00f3rd\u00e3os e aos mandados de pris\u00e3o registrados no BNMP \u2013 Banco Nacional de Mandados de Pris\u00e3o n\u00e3o \u00e9 livre, pois depende do recolhimento da taxa judicial.","id":3113178,"corpo":"a consulta, no s\u00edtio do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado\r\nde S\u00e3o Paulo, \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es processuais, ao inteiro\r\nteor das decis\u00f5es, \u00e0s senten\u00e7as, aos votos, aos\r\nac\u00f3rd\u00e3os e aos mandados de pris\u00e3o registrados no\r\nBNMP \u2013 Banco Nacional de Mandados de Pris\u00e3o n\u00e3o\r\n\u00e9 livre, pois depende do recolhimento da taxa judicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os defensores p\u00fablicos, os procuradores e os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o vinculados a processo, previamente identificados, poder\u00e3o acessar todos os atos e documentos processuais armazenados, mesmo nos casos de processos em sigilo ou segredo de justi\u00e7a, prerrogativa n\u00e3o estendida aos advogados.","id":3113179,"corpo":"os defensores p\u00fablicos, os procuradores e os membros\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o vinculados a processo,\r\npreviamente identificados, poder\u00e3o acessar todos os\r\natos e documentos processuais armazenados, mesmo\r\nnos casos de processos em sigilo ou segredo de\r\njusti\u00e7a, prerrogativa n\u00e3o estendida aos advogados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os advogados, os defensores p\u00fablicos, os procuradores e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o vinculados a processo, previamente identificados, poder\u00e3o acessar todos os atos e documentos processuais armazenados, salvo nos casos de processos em sigilo ou segredo de justi\u00e7a.","id":3113180,"corpo":"os advogados, os defensores p\u00fablicos, os procuradores\r\ne membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o vinculados\r\na processo, previamente identificados, poder\u00e3o\r\nacessar todos os atos e documentos processuais armazenados,\r\nsalvo nos casos de processos em sigilo\r\nou segredo de justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a indica\u00e7\u00e3o de sigilo ou segredo de justi\u00e7a n\u00e3o implica a impossibilidade de consulta dos autos por quem n\u00e3o \u00e9 parte no processo, a qual \u00e9 presumida v\u00e1lida, at\u00e9 decis\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio, de of\u00edcio ou a requerimento da parte.","id":3113181,"corpo":"a indica\u00e7\u00e3o de sigilo ou segredo de justi\u00e7a n\u00e3o implica\r\na impossibilidade de consulta dos autos por quem\r\nn\u00e3o \u00e9 parte no processo, a qual \u00e9 presumida v\u00e1lida,\r\nat\u00e9 decis\u00e3o judicial em sentido contr\u00e1rio, de of\u00edcio ou\r\na requerimento da parte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349181,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SP","pai":395501,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":1093,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/889604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura seguinte, cujas dimens\u00f5es est\u00e3o indicadas em metros, mostra as regi\u00f5es R1 e R2, ambas com formato de tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos, situadas em uma pra\u00e7a e destinadas a atividades de recrea\u00e7\u00e3o infantil para faixas et\u00e1rias distintas. Se a \u00e1rea de R1 \u00e9 54 m\u00b2, ent\u00e3o o per\u00edmetro de R2 \u00e9, em metros, igual a","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889613,"hashId":"3836c17db5a01d9319c8dc0ae7b96ae3","enunciado":"<p>A figura seguinte, cujas dimens\u00f5es est\u00e3o indicadas em\r\nmetros, mostra as regi\u00f5es R<sub>1<\/sub> e R<sub>2<\/sub>, ambas com formato\r\nde tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos, situadas em uma pra\u00e7a e destinadas\r\na atividades de recrea\u00e7\u00e3o infantil para faixas et\u00e1rias\r\ndistintas.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/10.gif\"><\/p><p> Se a \u00e1rea de R<sub>1<\/sub> \u00e9 54 m\u00b2, ent\u00e3o o per\u00edmetro de R<sub>2<\/sub> \u00e9, em\r\nmetros, igual a<\/p>","resposta":3113223,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"54.","id":3113222,"corpo":"54.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":3113223,"corpo":"48.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.","id":3113224,"corpo":"36.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":3113225,"corpo":"40.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42.","id":3113226,"corpo":"42.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349183,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/889613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"indicada por h na figura, \u00e9, em cent\u00edmetros, igual a","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889616,"hashId":"8f80a9be2115a8559d9941cd01f83195","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/17.gif\"><\/p><p>indicada por h na figura, \u00e9, em cent\u00edmetros, igual a<\/p>","resposta":3113239,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,5.","id":3113237,"corpo":"15,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11.","id":3113238,"corpo":"11.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5.","id":3113239,"corpo":"12,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":3113240,"corpo":"14.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":3113241,"corpo":"16.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349183,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/889616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio clicou com o bot\u00e3o direito do mouse em um espa\u00e7o livre da \u00c1rea de Trabalho, e a seguinte lista de op\u00e7\u00f5es surgiu na tela. Esse usu\u00e1rio deseja criar um atalho para um arquivo na \u00c1rea de Trabalho, e, para isso, ele deve clicar em","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889620,"hashId":"18019050f705a2d5009e35d09db1212c","enunciado":"<p>No sistema operacional Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, um usu\u00e1rio clicou com o bot\u00e3o direito do\r\nmouse em um espa\u00e7o livre da \u00c1rea de Trabalho, e a seguinte\r\nlista de op\u00e7\u00f5es surgiu na tela.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/21.gif\"><\/p><p> Esse usu\u00e1rio deseja criar um atalho para um arquivo na\r\n\u00c1rea de Trabalho, e, para isso, ele deve clicar em<\/p>","resposta":3113259,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cExibir\u201d, em seguida, selecionar \u201cAtalho\u201d na lista de op\u00e7\u00f5es que surge na tela, e seguir as orienta\u00e7\u00f5es na janela \u201cCriar Atalho\u201d.","id":3113257,"corpo":"\u201cExibir\u201d, em seguida, selecionar \u201cAtalho\u201d na lista de\r\nop\u00e7\u00f5es que surge na tela, e seguir as orienta\u00e7\u00f5es na\r\njanela \u201cCriar Atalho\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNovo\u201d, em seguida, digitar o nome do atalho na janela que surge na tela.","id":3113258,"corpo":"\u201cNovo\u201d, em seguida, digitar o nome do atalho na janela\r\nque surge na tela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNovo\u201d, em seguida, selecionar \u201cAtalho\u201d na lista de op\u00e7\u00f5es que surge na tela, e seguir as orienta\u00e7\u00f5es na janela \u201cCriar Atalho\u201d.","id":3113259,"corpo":"\u201cNovo\u201d, em seguida, selecionar \u201cAtalho\u201d na lista de\r\nop\u00e7\u00f5es que surge na tela, e seguir as orienta\u00e7\u00f5es na\r\njanela \u201cCriar Atalho\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAtualizar\u201d, em seguida, selecionar \u201cAtalho\u201d na lista de op\u00e7\u00f5es que surge na tela, e seguir as orienta\u00e7\u00f5es na janela \u201cCriar Atalho\u201d.","id":3113260,"corpo":"\u201cAtualizar\u201d, em seguida, selecionar \u201cAtalho\u201d na lista\r\nde op\u00e7\u00f5es que surge na tela, e seguir as orienta\u00e7\u00f5es\r\nna janela \u201cCriar Atalho\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cExibir\u201d, em seguida, digitar o nome do atalho na janela que surge na tela.","id":3113261,"corpo":" \u201cExibir\u201d, em seguida, digitar o nome do atalho na janela\r\nque surge na tela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349184,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/889620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na c\u00e9lula E4 da planilha, foi digitada a seguinte f\u00f3rmula: =CONCATENAR(C3;B2;A1;A3;C1) O resultado produzido nessa c\u00e9lula \u00e9:","provas":[{"id":26482,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2017,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2017-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":889627,"hashId":"36de0f601b6fff8ab0e715571068b5c0","enunciado":"<p>Na c\u00e9lula E4 da planilha, foi digitada a seguinte f\u00f3rmula:<\/p><p>\r\n=CONCATENAR(C3;B2;A1;A3;C1)\r\n<\/p><p>O resultado produzido nessa c\u00e9lula \u00e9:<\/p>","resposta":3113294,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36899","id":3113292,"corpo":"36899","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8+6+3+9+9","id":3113293,"corpo":"8+6+3+9+9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"86399","id":3113294,"corpo":"86399","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8;6;3;9;9","id":3113295,"corpo":"8;6;3;9;9","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3689","id":3113296,"corpo":"3689","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349185,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26482\/22.gif\">","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/889627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a Psicopatologia Psicanal\u00edtica, os desejos e conflitos inconscientes dominam o ser humano. Nesse sentido, \u00e9 ilus\u00f3rio crer na exist\u00eancia concreta de um homem racional, senhor de si e de seus desejos, autocontrolado. Nessa perspectiva, o sintoma psicopatol\u00f3gico \u00e9","provas":[{"id":26483,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":889644,"hashId":"996b622b49b1c2224e5e218d0a6890cb","enunciado":"Para a Psicopatologia Psicanal\u00edtica, os desejos e conflitos inconscientes dominam o ser humano.\r\nNesse sentido, \u00e9 ilus\u00f3rio crer na exist\u00eancia concreta de um homem racional, senhor de si e de seus\r\ndesejos, autocontrolado. Nessa perspectiva, o sintoma psicopatol\u00f3gico \u00e9","resposta":3113381,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um mecanismo de defesa do ego que implica numa introje\u00e7\u00e3o libidinal sem a imprescind\u00edvel foraclus\u00e3o do gozo.","id":3113377,"corpo":"um mecanismo de defesa do ego que implica numa introje\u00e7\u00e3o libidinal sem a imprescind\u00edvel\r\nforaclus\u00e3o do gozo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um desvio da energia ps\u00edquica oriundo do contexto simb\u00f3lico e hist\u00f3rico recalcado perante o barramento do gozo primordial.","id":3113378,"corpo":"um desvio da energia ps\u00edquica oriundo do contexto simb\u00f3lico e hist\u00f3rico recalcado perante o\r\nbarramento do gozo primordial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma polaridade dimensional da din\u00e2mica libidinal frente \u00e0 estrutura em quest\u00e3o, podendo ser neur\u00f3tica, psic\u00f3tica e perversa.","id":3113379,"corpo":"uma polaridade dimensional da din\u00e2mica libidinal frente \u00e0 estrutura em quest\u00e3o, podendo ser\r\nneur\u00f3tica, psic\u00f3tica e perversa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma sublima\u00e7\u00e3o do retorno do recalcado que impele \u00e0 regress\u00e3o ou \u00e0 proje\u00e7\u00e3o, a depender do aspecto estrutural desenvolvido.","id":3113380,"corpo":"uma sublima\u00e7\u00e3o do retorno do recalcado que impele \u00e0 regress\u00e3o ou \u00e0 proje\u00e7\u00e3o, a depender do\r\naspecto estrutural desenvolvido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma forma de express\u00e3o de conflitos predominantemente inconscientes, de desejos n\u00e3o realiz\u00e1veis e temores n\u00e3o acessados.","id":3113381,"corpo":"uma forma de express\u00e3o de conflitos predominantemente inconscientes, de desejos n\u00e3o\r\nrealiz\u00e1veis e temores n\u00e3o acessados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349188,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/889644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteristicamente visto em crian\u00e7as abaixo da idade de 9 ou 10 anos, o Transtorno Desafiador de Oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 definido pela presen\u00e7a de","provas":[{"id":26483,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":889645,"hashId":"eb634cf65cff39cbdb1bfccdd51328e4","enunciado":"Caracteristicamente visto em crian\u00e7as abaixo da idade de 9 ou 10 anos, o Transtorno Desafiador de\r\nOposi\u00e7\u00e3o \u00e9 definido pela presen\u00e7a de","resposta":3113386,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negativismo, hipersexualiza\u00e7\u00e3o, dificuldade em aprender sobre limites, confronta\u00e7\u00e3o imotivada e choro f\u00e1cil.","id":3113382,"corpo":"negativismo, hipersexualiza\u00e7\u00e3o, dificuldade em aprender sobre limites, confronta\u00e7\u00e3o imotivada e\r\nchoro f\u00e1cil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"persistente e acentuada depress\u00e3o no humor, sofrimento excessivo, anedonia, desobedi\u00eancia irrestrita, autorrecrimina\u00e7\u00e3o e desesperan\u00e7a.","id":3113383,"corpo":"persistente e acentuada depress\u00e3o no humor, sofrimento excessivo, anedonia, desobedi\u00eancia\r\nirrestrita, autorrecrimina\u00e7\u00e3o e desesperan\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um padr\u00e3o anormal de relacionamento com quem cuida da crian\u00e7a, ambival\u00eancia afetiva, desaten\u00e7\u00e3o seletiva, mutismo eletivo, hipervigil\u00e2ncia e hostilidade.","id":3113384,"corpo":"um padr\u00e3o anormal de relacionamento com quem cuida da crian\u00e7a, ambival\u00eancia afetiva,\r\ndesaten\u00e7\u00e3o seletiva, mutismo eletivo, hipervigil\u00e2ncia e hostilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensa ansiedade e precau\u00e7\u00e3o frente a estranhos, relut\u00e2ncia em ir \u00e0 escola, pesadelos frequentes, impulsividade, rituais obsessivos e dificuldades com autoritarismo.","id":3113385,"corpo":"intensa ansiedade e precau\u00e7\u00e3o frente a estranhos, relut\u00e2ncia em ir \u00e0 escola, pesadelos\r\nfrequentes, impulsividade, rituais obsessivos e dificuldades com autoritarismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comportamento marcantemente desafiador, desobediente e provocativo e pela aus\u00eancia de atos antissociais ou agressivos mais graves, que violem a lei ou os direitos dos outros.","id":3113386,"corpo":"comportamento marcantemente desafiador, desobediente e provocativo e pela aus\u00eancia de atos\r\nantissociais ou agressivos mais graves, que violem a lei ou os direitos dos outros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349188,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/889645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria n\u00ba 529, de 1\u00ba de abril de 2013, instituiu o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP) e a RDC\/ANVISA n\u00ba 36, de 25 de julho de 2013, instituiu a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre a cultura de seguran\u00e7a, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Prioriza a seguran\u00e7a acima de metas financeiras e operacionais. ( ) \u00c9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas necess\u00e1rias para garantir que os servi\u00e7os prestados estejam dentro dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a exigidos para os servi\u00e7os de sa\u00fade. ( ) \u00c9 um conjunto de valores, atitudes, compet\u00eancias e comportamentos que determinam o comprometimento com a gest\u00e3o da sa\u00fade e da seguran\u00e7a, substituindo a culpa e a puni\u00e7\u00e3o pela oportunidade de aprender. ( ) Consiste na aplica\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e cont\u00ednua de pol\u00edticas, procedimentos e condutas na identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e controle de riscos e eventos adversos que afetam a seguran\u00e7a nos servi\u00e7os de a sa\u00fade. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":26484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":889660,"hashId":"a543bfa0f5ec46277f877244ab987309","enunciado":"<p>A portaria n\u00ba 529, de 1\u00ba de abril de 2013, instituiu o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente\r\n(PNSP) e a RDC\/ANVISA n\u00ba 36, de 25 de julho de 2013, instituiu a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente\r\nem servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\nSobre a cultura de seguran\u00e7a, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p>( ) Prioriza a seguran\u00e7a acima de metas financeiras e operacionais.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas necess\u00e1rias para garantir que os servi\u00e7os prestados\r\nestejam dentro dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a exigidos para os servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 um conjunto de valores, atitudes, compet\u00eancias e comportamentos que determinam o\r\ncomprometimento com a gest\u00e3o da sa\u00fade e da seguran\u00e7a, substituindo a culpa e a puni\u00e7\u00e3o\r\npela oportunidade de aprender.\r\n<\/p><p>( ) Consiste na aplica\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e cont\u00ednua de pol\u00edticas, procedimentos e condutas na\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e controle de riscos e eventos adversos que\r\nafetam a seguran\u00e7a nos servi\u00e7os de a sa\u00fade.\r\n<\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3113457,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":3113457,"corpo":"V F V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":3113458,"corpo":"V F F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F","id":3113459,"corpo":"V V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":3113460,"corpo":"F V V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F V F V","id":3113461,"corpo":" F V F V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349190,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/889660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA disponibilidade de informa\u00e7\u00e3o apoiada em dados v\u00e1lidos e confi\u00e1veis \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para a an\u00e1lise objetiva da situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, assim como para a tomada de decis\u00f5es baseadas em evid\u00eancias e para a programa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\u201d (REDE, 2008, p. 13). Sobre os indicadores de sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Taxa de preval\u00eancia de Hansen\u00edase \u00e9 o n\u00famero de casos de hansen\u00edase (c\u00f3digo A30 da CID-10) em curso de tratamento, por 10 mil habitantes, existentes na popula\u00e7\u00e3o residente em determinado espa\u00e7o geogr\u00e1fico, na data de refer\u00eancia do ano considerado. ( ) Taxa de incid\u00eancia de Tuberculose representa o n\u00famero de casos novos confirmados de tuberculose (todas as formas \u2013 c\u00f3digos A15 a A19 da CID-10), na popula\u00e7\u00e3o atendida em unidades de sa\u00fade, no ano considerado. ( ) Taxa de incid\u00eancia de Dengue representa o n\u00famero de casos novos confirmados de dengue (cl\u00e1ssico e febre hemorr\u00e1gica da dengue \u2013 c\u00f3digos A90-A91 da CID-10), na popula\u00e7\u00e3o atendida em unidades de sa\u00fade, no ano considerado. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":26484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":889664,"hashId":"025152d5cd165412dc98c6feeefea0d4","enunciado":"<p>\u201cA disponibilidade de informa\u00e7\u00e3o apoiada em dados v\u00e1lidos e confi\u00e1veis \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial para a\r\nan\u00e1lise objetiva da situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, assim como para a tomada de decis\u00f5es baseadas em evid\u00eancias\r\ne para a programa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\u201d (REDE, 2008, p. 13).\r\nSobre os indicadores de sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p>( ) Taxa de preval\u00eancia de Hansen\u00edase \u00e9 o n\u00famero de casos de hansen\u00edase (c\u00f3digo A30 da CID-10)\r\nem curso de tratamento, por 10 mil habitantes, existentes na popula\u00e7\u00e3o residente em\r\ndeterminado espa\u00e7o geogr\u00e1fico, na data de refer\u00eancia do ano considerado.\r\n<\/p><p>( ) Taxa de incid\u00eancia de Tuberculose representa o n\u00famero de casos novos confirmados de\r\ntuberculose (todas as formas \u2013 c\u00f3digos A15 a A19 da CID-10), na popula\u00e7\u00e3o atendida em\r\nunidades de sa\u00fade, no ano considerado.\r\n<\/p><p>( ) Taxa de incid\u00eancia de Dengue representa o n\u00famero de casos novos confirmados de dengue\r\n(cl\u00e1ssico e febre hemorr\u00e1gica da dengue \u2013 c\u00f3digos A90-A91 da CID-10), na popula\u00e7\u00e3o atendida\r\nem unidades de sa\u00fade, no ano considerado.\r\n<\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3113479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V","id":3113477,"corpo":"V F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F","id":3113478,"corpo":"V V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":3113479,"corpo":"V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":3113480,"corpo":"F V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V","id":3113481,"corpo":"F F V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349191,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/889664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, centrado na cl\u00ednica, voltado para atendimento da demanda espont\u00e2nea e baseado em procedimentos e servi\u00e7os especializados \u00e9 denominado","provas":[{"id":26484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico","id":13366},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2017-cefetbahia-tecnico-de-nivel-superior-area-assessor-tecnico","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assessor T\u00e9cnico - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:01","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":889671,"hashId":"ffea496f0563bed63d1f2c09e4128b28","enunciado":"O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, centrado na cl\u00ednica, voltado para atendimento da demanda espont\u00e2nea\r\ne baseado em procedimentos e servi\u00e7os especializados \u00e9 denominado","resposta":3113516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sanitarista.","id":3113512,"corpo":"sanitarista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da aten\u00e7\u00e3o gerenciada.","id":3113513,"corpo":"da aten\u00e7\u00e3o gerenciada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da medicina preventiva.","id":3113514,"corpo":"da medicina preventiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" da medicina comunit\u00e1ria.","id":3113515,"corpo":" da medicina comunit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico assistencial privatista.","id":3113516,"corpo":"m\u00e9dico assistencial privatista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349191,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/889671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 na rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica que a arte moderna se mostra e na ant\u00edtese entre dois conceitos: o cl\u00e1ssico e o rom\u00e2ntico. Diante disso, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":26728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2017-ifb-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":896209,"hashId":"2f409e778a41eab1b824fefe74a7f5f3","enunciado":"\u00c9 na rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica que a arte moderna se mostra e na ant\u00edtese entre dois conceitos: o\r\ncl\u00e1ssico e o rom\u00e2ntico. Diante disso, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3137154,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a forma\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica ou filosofia da arte, a atividade do artista n\u00e3o \u00e9 mais considerada como um meio de conhecimento do real, transcend\u00eancia religiosa ou exalta\u00e7\u00e3o da moral.","id":3137150,"corpo":"Com a forma\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica ou filosofia da arte, a atividade do artista n\u00e3o \u00e9 mais considerada\r\ncomo um meio de conhecimento do real, transcend\u00eancia religiosa ou exalta\u00e7\u00e3o da moral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O artista moderno assume a total responsabilidade do seu agir e, muitas vezes, aborda, como artista, tem\u00e1ticas e problem\u00e1ticas atuais.","id":3137151,"corpo":"O artista moderno assume a total responsabilidade do seu agir e, muitas vezes, aborda, como\r\nartista, tem\u00e1ticas e problem\u00e1ticas atuais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a cultura do Iluminismo, retoma-se o racionalismo e a c\u00f3pia da est\u00e9tica greco-romana.","id":3137152,"corpo":"Com a cultura do Iluminismo, retoma-se o racionalismo e a c\u00f3pia da est\u00e9tica greco-romana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A arte rom\u00e2ntica implica uma tomada de posi\u00e7\u00e3o frente \u00e0 Hist\u00f3ria da Arte, e h\u00e1 um rompimento com o ideal neocl\u00e1ssico.","id":3137153,"corpo":"A arte rom\u00e2ntica implica uma tomada de posi\u00e7\u00e3o frente \u00e0 Hist\u00f3ria da Arte, e h\u00e1 um rompimento\r\ncom o ideal neocl\u00e1ssico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tradi\u00e7\u00e3o \u201ccl\u00e1ssica\u201d do S\u00e9c. XVI se manteve muito viva at\u00e9 o S\u00e9c. XIX, com a obra de Goya, que transita entre a tradi\u00e7\u00e3o e as novas tecnologias industrial.","id":3137154,"corpo":"A tradi\u00e7\u00e3o \u201ccl\u00e1ssica\u201d do S\u00e9c. XVI se manteve muito viva at\u00e9 o S\u00e9c. XIX, com a obra de Goya,\r\nque transita entre a tradi\u00e7\u00e3o e as novas tecnologias industrial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350357,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/896209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social, assinale a alternativa que n\u00e3o representa um dever do assistente social em sua rela\u00e7\u00e3o com a institui\u00e7\u00e3o empregadora.","provas":[{"id":26731,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - Assistente Social - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":896288,"hashId":"6b7e01a0de165606c82c4468f6a96507","enunciado":"Considerando o disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Assistente Social, assinale a alternativa que n\u00e3o representa um dever do assistente social em sua rela\u00e7\u00e3o com a institui\u00e7\u00e3o empregadora.","resposta":3137472,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empregar com transpar\u00eancia as verbas sob a sua responsabilidade, de acordo com os interesses e necessidades coletivas dos usu\u00e1rios.","id":3137469,"corpo":"Empregar com transpar\u00eancia as verbas sob a sua responsabilidade, de acordo com os interesses e necessidades coletivas dos usu\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denunciar falhas nos regulamentos, normas e programas da institui\u00e7\u00e3o em que trabalha, quando elas estiverem ferindo os princ\u00edpios e diretrizes do C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":3137470,"corpo":"Denunciar falhas nos regulamentos, normas e programas da institui\u00e7\u00e3o em que trabalha, quando elas estiverem ferindo os princ\u00edpios e diretrizes do C\u00f3digo de \u00c9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empenhar-se na viabiliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais dos usu\u00e1rios, por meio dos programas e pol\u00edticas sociais.","id":3137471,"corpo":"Empenhar-se na viabiliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais dos usu\u00e1rios, por meio dos programas e pol\u00edticas sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integrar comiss\u00f5es interdisciplinares de \u00e9tica nos locais de trabalho do profissional, tanto no que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da conduta profissional como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es referentes \u00e0s pol\u00edticas institucionais.","id":3137472,"corpo":"Integrar comiss\u00f5es interdisciplinares de \u00e9tica nos locais de trabalho do profissional, tanto no que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da conduta profissional como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es referentes \u00e0s pol\u00edticas institucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350367,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/896288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O climat\u00e9rio corresponde ao per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o da mulher entre o ciclo reprodutivo para o n\u00e3o reprodutivo, manifestado, habitualmente, entre os 40 e 65 anos de idade. Sobre as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem nas mulheres no per\u00edodo do climat\u00e9rio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":26732,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri","sigla":"UFVJM","id":2077,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ufvjm-mg-2017-fundep-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - UFVJM - Enfermeiro - 2017"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":896306,"hashId":"b5e64f83e71424c03b0d8af85124f902","enunciado":"<p>O climat\u00e9rio corresponde ao per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o da mulher entre o ciclo reprodutivo para o n\u00e3o reprodutivo, manifestado, habitualmente, entre os 40 e 65 anos de idade.\r\n<\/p><p>Sobre as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem nas mulheres no per\u00edodo do climat\u00e9rio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3137544,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma fase biol\u00f3gica, na qual a mulher atravessa um per\u00edodo de mudan\u00e7as psicossociais, de ordem afetiva, sexual, familiar, ocupacional, o que pode levar a um impacto negativo em sua qualidade de vida.","id":3137541,"corpo":"Trata-se de uma fase biol\u00f3gica, na qual a mulher atravessa um per\u00edodo de mudan\u00e7as psicossociais, de ordem afetiva, sexual, familiar, ocupacional, o que pode levar a um impacto negativo em sua qualidade de vida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na consulta de enfermagem, o(a) enfermeiro(a) deve avaliar o risco cardiovascular das mulheres com queixas t\u00edpicas do climat\u00e9rio.","id":3137542,"corpo":"Na consulta de enfermagem, o(a) enfermeiro(a) deve avaliar o risco cardiovascular das mulheres com queixas t\u00edpicas do climat\u00e9rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o transit\u00f3ria, como ganho de peso e modifica\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de gordura corporal, com tend\u00eancia ao ac\u00famulo de gordura na regi\u00e3o abdominal, pode manifestar-se no per\u00edodo do climat\u00e9rio.","id":3137543,"corpo":"Altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o transit\u00f3ria, como ganho de peso e modifica\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de gordura corporal, com tend\u00eancia ao ac\u00famulo de gordura na regi\u00e3o abdominal, pode manifestar-se no per\u00edodo do climat\u00e9rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o do climat\u00e9rio e menopausa \u00e9 eminentemente cl\u00ednica, sendo desnecess\u00e1rias dosagens hormonais em todos os casos.","id":3137544,"corpo":"A confirma\u00e7\u00e3o do climat\u00e9rio e menopausa \u00e9 eminentemente cl\u00ednica, sendo desnecess\u00e1rias dosagens hormonais em todos os casos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350369,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Climat\u00e9rio \/ Menopausa","oab":false,"nome":"Climat\u00e9rio \/ Menopausa","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413317,"slug":"enfermagem-climaterio-menopausa"}],"slug":"enfermagem\/896306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de persist\u00eancia dos sintomas com terapia tripla, pode-se considerar o uso cont\u00ednuo de macrol\u00eddeo.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950750,"hashId":"11820fdefcf4d1eb0e1e636252b8d34c","enunciado":"Em caso de persist\u00eancia dos sintomas com terapia\r\ntripla, pode-se considerar o uso cont\u00ednuo de macrol\u00eddeo.","resposta":3328564,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 75 anos de idade, ex-tabagista pesado, DPOC, compareceu a consulta ambulatorial de rotina referindo dispneia ao deambular cerca de 100 metros em superf\u00edcie plana. Relatou tamb\u00e9m ter realizado dois tratamentos com antibi\u00f3ticos em raz\u00e3o da exacerba\u00e7\u00e3o de sua doen\u00e7a no \u00faltimo ano. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360315,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, 75 anos de idade, ex-tabagista\r\npesado, DPOC, compareceu a consulta ambulatorial de rotina\r\nreferindo dispneia ao deambular cerca de 100 metros em\r\nsuperf\u00edcie plana. Relatou tamb\u00e9m ter realizado dois\r\ntratamentos com antibi\u00f3ticos em raz\u00e3o da exacerba\u00e7\u00e3o de sua\r\ndoen\u00e7a no \u00faltimo ano.\r\n<\/p><p>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente provavelmente tem asma n\u00e3o controlada.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950751,"hashId":"a8780c1881dcf2baa8446aa71b0a0416","enunciado":"Esse paciente provavelmente tem asma n\u00e3o controlada.","resposta":3328566,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C.S., sexo masculino, 24 anos de idade, asm\u00e1tico na inf\u00e2ncia, foi encaminhado a consulta com pneumologista por retorno de epis\u00f3dios de tosse e despertares noturnos mais que tr\u00eas vezes na semana, sibil\u00e2ncia e intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os no \u00faltimo m\u00eas, al\u00e9m de uso de broncodilatador de curta dura\u00e7\u00e3o pelo menos duas vezes ao dia. Quanto ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360316,"enunciado":"<p>C.S., sexo masculino, 24 anos de idade, asm\u00e1tico na inf\u00e2ncia,\r\nfoi encaminhado a consulta com pneumologista por retorno\r\nde epis\u00f3dios de tosse e despertares noturnos mais que tr\u00eas\r\nvezes na semana, sibil\u00e2ncia e intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os no\r\n\u00faltimo m\u00eas, al\u00e9m de uso de broncodilatador de curta dura\u00e7\u00e3o\r\npelo menos duas vezes ao dia.<\/p><p>\r\nQuanto ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":"medicina\/950751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem-se acrescentar, no tratamento desse paciente, corticoide inalat\u00f3rio e broncodilatador de longa dura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950754,"hashId":"5d64800c1d9fcbce853a2c9f01786953","enunciado":"Devem-se acrescentar, no tratamento desse paciente,\r\ncorticoide inalat\u00f3rio e broncodilatador de longa\r\ndura\u00e7\u00e3o.","resposta":3328573,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"C.S., sexo masculino, 24 anos de idade, asm\u00e1tico na inf\u00e2ncia, foi encaminhado a consulta com pneumologista por retorno de epis\u00f3dios de tosse e despertares noturnos mais que tr\u00eas vezes na semana, sibil\u00e2ncia e intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os no \u00faltimo m\u00eas, al\u00e9m de uso de broncodilatador de curta dura\u00e7\u00e3o pelo menos duas vezes ao dia. Quanto ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360316,"enunciado":"<p>C.S., sexo masculino, 24 anos de idade, asm\u00e1tico na inf\u00e2ncia,\r\nfoi encaminhado a consulta com pneumologista por retorno\r\nde epis\u00f3dios de tosse e despertares noturnos mais que tr\u00eas\r\nvezes na semana, sibil\u00e2ncia e intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os no\r\n\u00faltimo m\u00eas, al\u00e9m de uso de broncodilatador de curta dura\u00e7\u00e3o\r\npelo menos duas vezes ao dia.<\/p><p>\r\nQuanto ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de dist\u00farbio misto agudo: acidose respirat\u00f3ria e alcalose metab\u00f3lica.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950757,"hashId":"4ff9b7b68664b251edcfbfa9b1550c9c","enunciado":"Trata-se de dist\u00farbio misto agudo: acidose respirat\u00f3ria e\r\nalcalose metab\u00f3lica.","resposta":3328579,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente da enfermaria apresenta quadro de hipoxemia e rebaixamento de sens\u00f3rio. A gasometria arterial indicou pH = 7,15; pCO2 = 80 mmHg; pO2 = 55 mmHg, HCO3 = 32 mEq\/L; e BE - 2. Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360317,"enunciado":"<p>Paciente da enfermaria apresenta quadro de hipoxemia e\r\nrebaixamento de sens\u00f3rio. A gasometria arterial indicou\r\npH = 7,15; pCO2 = 80 mmHg; pO2 = 55 mmHg,\r\nHCO3 = 32 mEq\/L; e BE - 2.\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso esse paciente estivesse acometido por doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, tenderia a tolerar n\u00edveis mais elevados de pCO2.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950760,"hashId":"90d8b667c96c08f5c568a173541df1b3","enunciado":"Caso esse paciente estivesse acometido por doen\u00e7a\r\npulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, tenderia a tolerar n\u00edveis\r\nmais elevados de pCO2.","resposta":3328584,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente da enfermaria apresenta quadro de hipoxemia e rebaixamento de sens\u00f3rio. A gasometria arterial indicou pH = 7,15; pCO2 = 80 mmHg; pO2 = 55 mmHg, HCO3 = 32 mEq\/L; e BE - 2. Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360317,"enunciado":"<p>Paciente da enfermaria apresenta quadro de hipoxemia e\r\nrebaixamento de sens\u00f3rio. A gasometria arterial indicou\r\npH = 7,15; pCO2 = 80 mmHg; pO2 = 55 mmHg,\r\nHCO3 = 32 mEq\/L; e BE - 2.\r\n<\/p><p>Acerca do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mesotelioma n\u00e3o ocorre nesse tipo de pneumoconiose.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950762,"hashId":"cb20651dabba1b273887e25e15142514","enunciado":"O mesotelioma n\u00e3o ocorre nesse tipo de\r\npneumoconiose.","resposta":3328589,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trabalhador de demoli\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es com isolamento de amianto foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o ambulatorial por dispneia progressiva e intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os. A radiografia de t\u00f3rax indicou espessamento pleural difuso. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360318,"enunciado":"<p>Trabalhador de demoli\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es com isolamento de\r\namianto foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o ambulatorial por\r\ndispneia progressiva e intoler\u00e2ncia aos esfor\u00e7os. A\r\nradiografia de t\u00f3rax indicou espessamento pleural difuso.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2017],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2017,"stamp":"2017-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As terapias de reposi\u00e7\u00e3o de nicotina (adesivo, goma ou pastilhas) s\u00e3o a primeira linha no tratamento com n\u00edvel de evid\u00eancia A.","provas":[{"id":29475,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"},{"id":29492,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I","id":14555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2017,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2017-iades-medico-residente-programa-endoscopia-respiratoria-i-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - Programa: Endoscopia Respirat\u00f3ria I - 2017"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950768,"hashId":"7a5c73c77d2fdbc08ac6932b0bbdecb9","enunciado":"As terapias de reposi\u00e7\u00e3o de nicotina (adesivo, goma ou\r\npastilhas) s\u00e3o a primeira linha no tratamento com n\u00edvel\r\nde evid\u00eancia A.","resposta":3328600,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3328600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3328601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica em acompanhamento no ambulat\u00f3rio de pneumologia, segue com tabagismo ativo. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360319,"enunciado":"<p>Um paciente com doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica em\r\nacompanhamento no ambulat\u00f3rio de pneumologia, segue\r\ncom tabagismo ativo.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/950768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}