{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11072,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da transmiss\u00e3o de energia em corrente cont\u00ednua, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":49267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2016-ufmg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1489061,"hashId":"817e0a56408d56e527cbfd723ba50f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da transmiss\u00e3o de energia em corrente cont\u00ednua, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5544556,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerando os mesmos n\u00edveis nominais de pot\u00eancia e tens\u00e3o, esses sistemas apresentam menos perdas nas linhas do que os sistemas de transmiss\u00e3o em corrente alternada. ","id":5544554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando os mesmos n\u00edveis nominais de pot\u00eancia e tens\u00e3o, esses sistemas apresentam menos perdas nas linhas do que os sistemas de transmiss\u00e3o em corrente alternada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o de energia nesses sistemas pode ser feita por meio de linhas monopolares ou bipolares.","id":5544555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transmiss\u00e3o de energia nesses sistemas pode ser feita por meio de linhas monopolares ou bipolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerando os mesmos n\u00edveis nominais de pot\u00eancia e tens\u00e3o, tais sistemas apresentam maior queda de tens\u00e3o nas linhas do que os sistemas de transmiss\u00e3o em corrente alternada.","id":5544556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando os mesmos n\u00edveis nominais de pot\u00eancia e tens\u00e3o, tais sistemas apresentam maior queda de tens\u00e3o nas linhas do que os sistemas de transmiss\u00e3o em corrente alternada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os disjuntores normalmente utilizados em linhas de transmiss\u00e3o de corrente alternada n\u00e3o funcionam adequadamente em linhas de corrente cont\u00ednua. ","id":5544557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os disjuntores normalmente utilizados em linhas de transmiss\u00e3o de corrente alternada n\u00e3o funcionam adequadamente em linhas de corrente cont\u00ednua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1489061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco de capacitores ser\u00e1 ligado a uma rede monof\u00e1sica com tens\u00e3o nominal de 110V e frequ\u00eancia de 60Hz. Qual deve ser a capacit\u00e2ncia m\u00ednima (em farads) desse banco de capacitores para a compensa\u00e7\u00e3o de uma pot\u00eancia reativa de 120kVAr?","provas":[{"id":49267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2016-ufmg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1489072,"hashId":"9976d72ae6a74ce12fd2a97de7e6cb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco de capacitores ser\u00e1 ligado a uma rede monof\u00e1sica com tens\u00e3o nominal de 110V e frequ\u00eancia de 60Hz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual deve ser a capacit\u00e2ncia m\u00ednima (em farads) desse banco de capacitores para a compensa\u00e7\u00e3o de uma pot\u00eancia reativa de 120kVAr?<\/p>","resposta":5544603,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121 x \u03c010\u200b .","id":5544603,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10}{121\\ x\\ \\pi}\" wfd-id=\"5159\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"5160\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"5161\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"5162\"><span class=\"base\" wfd-id=\"5163\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"5197\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"5164\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"5196\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"5166\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"5167\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"5171\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"5173\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"5183\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"5195\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"5184\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5185\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5194\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5193\">2<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5192\">1<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"5190\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"5191\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"5189\">x<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"5187\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"5188\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"5186\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"5180\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"5182\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"5181\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"5174\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"5179\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"5175\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5176\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5178\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"5177\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"5172\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"5168\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"5169\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"5170\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"5165\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12110\u200b .","id":5544604,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10}{121}\" wfd-id=\"7107\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"7108\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"7109\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"7110\"><span class=\"base\" wfd-id=\"7111\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"7139\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"7112\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"7138\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"7114\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"7115\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"7119\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"7121\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"7131\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7137\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"7132\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7133\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7136\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7135\">2<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7134\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"7128\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7130\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"7129\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"7122\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7127\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"7123\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7124\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7126\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"7125\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"7120\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"7116\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"7117\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"7118\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"7113\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 x \u03c0100\u200b .","id":5544605,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{100}{11\\ x\\ \\pi}\" wfd-id=\"8095\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"8096\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"8097\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"8098\"><span class=\"base\" wfd-id=\"8099\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"8133\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8100\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"8132\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"8102\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"8103\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8107\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8109\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8120\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8131\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"8121\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8122\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8130\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8129\">1<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"8127\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"8128\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"8126\">x<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"8124\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"8125\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"8123\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8117\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8119\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"8118\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8110\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8116\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"8111\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8112\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8115\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8114\">0<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8113\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"8108\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8104\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8105\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8106\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"8101\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 x \u03c012\u200b ","id":5544606,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{12}{10\\ x\\ \\pi}\" wfd-id=\"9089\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9090\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9091\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9092\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9093\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9126\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9094\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"9125\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"9096\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9097\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9101\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9103\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9113\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9124\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9114\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9115\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9123\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9122\">0<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"9120\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"9121\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"9119\">x<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"9117\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"9118\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"9116\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9110\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9112\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"9111\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9104\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9109\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9105\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9106\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9108\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9107\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9102\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9098\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9099\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9100\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"9095\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1489072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas a respeito de fus\u00edveis: I. S\u00e3o unipolares. II. S\u00e3o suscet\u00edveis a causar danos a motores trif\u00e1sicos, devido \u00e0 possibilidade de opera\u00e7\u00e3o desequilibrada. III. S\u00e3o adequados para prote\u00e7\u00e3o de correntes de curto-circuito. IV. Possuem a capacidade de efetuar manobras. A respeito dessas assertivas, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":49267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2016-ufmg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1489074,"hashId":"35f6103f49004d4eaa1117a1b0f91548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas a respeito de fus\u00edveis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o unipolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o suscet\u00edveis a causar danos a motores trif\u00e1sicos, devido \u00e0 possibilidade de opera\u00e7\u00e3o desequilibrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o adequados para prote\u00e7\u00e3o de correntes de curto-circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Possuem a capacidade de efetuar manobras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas assertivas, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5544612,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente II e III est\u00e3o corretas. ","id":5544611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5544612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":5544613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas. ","id":5544614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1489074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se projetar um capacitor de placas paralelas, cuja separa\u00e7\u00e3o entre as placas \u00e9 de 1mm. O capacitor dever\u00e1 suportar tens\u00f5es de at\u00e9 25V. Dada a lista de diel\u00e9tricos abaixo com as respectivas permissividade relativa (\u03b5r) e rigidez diel\u00e9trica (K), a op\u00e7\u00e3o que MAXIMIZA a capacit\u00e2ncia do capacitor \u00e9","provas":[{"id":49267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2016-ufmg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1489094,"hashId":"0a75c4f473f388dc0e77169d0ae7175a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se projetar um capacitor de placas paralelas, cuja separa\u00e7\u00e3o entre as placas \u00e9 de 1mm. O capacitor dever\u00e1 suportar tens\u00f5es de at\u00e9 25V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dada a lista de diel\u00e9tricos abaixo com as respectivas permissividade relativa (\u03b5<sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>r<\/sub>) e rigidez diel\u00e9trica (K), a op\u00e7\u00e3o que MAXIMIZA a capacit\u00e2ncia do capacitor \u00e9<\/p>","resposta":5544697,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diel\u00e9trico com \u03b5r = 2 e K = 27 KV\/m.","id":5544695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diel\u00e9trico com \u03b5<sub>r<\/sub> = 2 e K = 27 KV\/m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diel\u00e9trico com \u03b5r = 4 e K = 24 KV\/m.","id":5544696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diel\u00e9trico com \u03b5<sub>r<\/sub> = 4 e K = 24 KV\/m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diel\u00e9trico com \u03b5r = 3 e K = 26 KV\/m.","id":5544697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diel\u00e9trico com \u03b5<sub>r<\/sub> = 3 e K = 26 KV\/m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diel\u00e9trico com \u03b5r = 2 e K = 25 KV\/m.","id":5544698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diel\u00e9trico com \u03b5<sub>r<\/sub> = 2 e K = 25 KV\/m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","oab":false,"nome":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399205,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dieletricos-capacitancia-e-ferromagnetismo-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1489094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas a respeito de uma m\u00e1quina de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica, operando como um motor: I. Na opera\u00e7\u00e3o sem carga, a velocidade de rota\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente igual \u00e0 velocidade s\u00edncrona da m\u00e1quina. II. Para uma alimenta\u00e7\u00e3o com tens\u00e3o e frequ\u00eancia constantes, a velocidade de rota\u00e7\u00e3o diminui com o aumento do n\u00famero de polos. III. O escorregamento diminui com o aumento da carga mec\u00e2nica no eixo. A respeito dessas assertivas, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":49267,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2016-ufmg-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1489098,"hashId":"74f5dc649f5b3f9cb6c448867dee05ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas a respeito de uma m\u00e1quina de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica, operando como um motor: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na opera\u00e7\u00e3o sem carga, a velocidade de rota\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente igual \u00e0 velocidade s\u00edncrona da m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para uma alimenta\u00e7\u00e3o com tens\u00e3o e frequ\u00eancia constantes, a velocidade de rota\u00e7\u00e3o diminui com o aumento do n\u00famero de polos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O escorregamento diminui com o aumento da carga mec\u00e2nica no eixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas assertivas, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5544713,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas. ","id":5544712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a II est\u00e1 correta. ","id":5544713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas.","id":5544714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":5544715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edstica torque-escorregamento-corrente","oab":false,"nome":"Caracter\u00edstica torque-escorregamento-corrente","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399226,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristica-torque-escorregamento-corrente"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399241,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-assincronas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1489098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos de arquivo da Secretaria de Defesa Social devem ser avaliados de acordo com seu valor","provas":[{"id":49246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Legista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1489017,"hashId":"1f413ae2e90411e2ce32abd35ad82e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de arquivo da Secretaria de Defesa Social devem ser avaliados de acordo com seu valor<\/p>","resposta":5544353,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultural e prescritivo.","id":5544351,"corpo":"<p>cultural e prescritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorial e de pertin\u00eancia.","id":5544352,"corpo":"<p>territorial e de pertin\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.","id":5544353,"corpo":"<p>prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.","id":5544354,"corpo":"<p>secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terci\u00e1rio e quatern\u00e1rio.","id":5544355,"corpo":"<p>terci\u00e1rio e quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1489017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escritura P\u00fablica de Cess\u00e3o de Direitos Heredit\u00e1rios, a ren\u00fancia de direitos heredit\u00e1rios somente pode ser feita pura e simples, em favor:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491457,"hashId":"87169a7c76e2cf2f177b3dc20c9c6ec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Escritura P\u00fablica de Cess\u00e3o de Direitos Heredit\u00e1rios, a ren\u00fancia de direitos heredit\u00e1rios somente pode ser feita pura e simples, em favor:<\/p>","resposta":5555527,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do monte-mor.","id":5555527,"corpo":"<p>Do monte-mor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do c\u00f4njuge.","id":5555528,"corpo":"<p>Do c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do herdeiro incapaz.","id":5555529,"corpo":"<p>Do herdeiro incapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos ascendentes.","id":5555530,"corpo":"<p>Dos ascendentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1491457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o signat\u00e1rio pessoa que sabe apenas desenhar o nome, semialfabetizada, doente mental n\u00e3o incapacitado, deficiente verbal, visual ou auditivo que tenha dificuldade em assinar, o reconhecimento de firma:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491463,"hashId":"6e61571f2029f69d72fcbcdfab58fa44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo o signat\u00e1rio pessoa que sabe apenas desenhar o nome, semialfabetizada, doente mental n\u00e3o incapacitado, deficiente verbal, visual ou auditivo que tenha dificuldade em assinar, o reconhecimento de firma:<\/p>","resposta":5555556,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel.","id":5555554,"corpo":"<p>N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser feito apenas por semelhan\u00e7a, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio procedimento especifico ou anota\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o no cart\u00e3o de aut\u00f3grafos arquivado ou no livro de aut\u00f3grafos.","id":5555555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito apenas por semelhan\u00e7a, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio procedimento especifico ou anota\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o no cart\u00e3o de aut\u00f3grafos arquivado ou no livro de aut\u00f3grafos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser feito apenas por autenticidade, sendo anotada essa exig\u00eancia no cart\u00e3o de aut\u00f3grafos arquivado ou no livro de aut\u00f3grafos, conferindo se a pessoa tem conhecimento daquilo que est\u00e1 assinando em todas as oportunidades em que for solicitado o reconhecimento de firma.","id":5555556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito apenas por autenticidade, sendo anotada essa exig\u00eancia no cart\u00e3o de aut\u00f3grafos arquivado ou no livro de aut\u00f3grafos, conferindo se a pessoa tem conhecimento daquilo que est\u00e1 assinando em todas as oportunidades em que for solicitado o reconhecimento de firma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser feito apenas por autenticidade, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio procedimento especifico ou anota\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o no cart\u00e3o de aut\u00f3grafos arquivado ou no livro de aut\u00f3grafos.","id":5555557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito apenas por autenticidade, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio procedimento especifico ou anota\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o no cart\u00e3o de aut\u00f3grafos arquivado ou no livro de aut\u00f3grafos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Reconhecimento de Firmas e Autentica\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":true,"nome":"Reconhecimento de Firmas e Autentica\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407268,"slug":"direito-notarial-e-registral-reconhecimento-de-firmas-e-autenticacao-de-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1491463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumidor pode desistir do contrato, sempre que a contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento de produtos e servi\u00e7os ocorrer fora do estabelecimento comercial, especialmente por telefone ou a domic\u00edlio, no prazo de:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491504,"hashId":"75e2e433ca6a60655077d51d1aa922a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumidor pode desistir do contrato, sempre que a contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento de produtos e servi\u00e7os ocorrer fora do estabelecimento comercial, especialmente por telefone ou a domic\u00edlio, no prazo de:<\/p>","resposta":5555741,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"07 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.","id":5555741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">07 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.","id":5555742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.","id":5555743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.","id":5555744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias a contar de sua assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"nome_clean":"Contratos de Consumo","oab":false,"nome":"Contratos de Consumo","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415806,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-contratos-de-consumo"},{"nome_clean":"Prazos no Contrato de Consumo","oab":false,"nome":"Prazos no Contrato de Consumo","pai":415806,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415807,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-prazos-no-contrato-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1491504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas relacionadas ao instituto da arbitragem:I. As partes interessadas podem submeter a solu\u00e7\u00e3o de seus lit\u00edgios ao ju\u00edzo arbitral mediante conven\u00e7\u00e3o de arbitragem, assim entendida a cl\u00e1usula compromiss\u00f3ria e o compromisso arbitral.II. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta poder\u00e1 utilizar-se da arbitragem para dirimir conflitos relativos a direitos patrimoniais indispon\u00edveis.III. A arbitragem poder\u00e1 ser de direito ou de equidade, a crit\u00e9rio das partes.IV. A arbitragem que envolva a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 sempre de direito e respeitar\u00e1 o princ\u00edpio da publicidade.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491531,"hashId":"8900c7388db148b0e9e4bd1a2948e894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as assertivas relacionadas ao instituto da arbitragem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As partes interessadas podem submeter a solu\u00e7\u00e3o de seus lit\u00edgios ao ju\u00edzo arbitral mediante conven\u00e7\u00e3o de arbitragem, assim entendida a cl\u00e1usula compromiss\u00f3ria e o compromisso arbitral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta poder\u00e1 utilizar-se da arbitragem para dirimir conflitos relativos a direitos patrimoniais indispon\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A arbitragem poder\u00e1 ser de direito ou de equidade, a crit\u00e9rio das partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A arbitragem que envolva a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 sempre de direito e respeitar\u00e1 o princ\u00edpio da publicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5555868,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":5555865,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":5555866,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5555867,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5555868,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.307\/96 - Disp\u00f5e sobre a arbitragem.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.307\/96 - Disp\u00f5e sobre a arbitragem.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398260,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-307-96-dispoe-sobre-a-arbitragem"}],"slug":"legislacao-federal\/1491531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 77\u00ba do CTN, taxa \u00e9 um tributo \u201cque tem como fato gerador o exerc\u00edcio regulador do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o\u201d, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o citada, assinale a alternativa que N\u00c3O se enquadra como fato gerador apto a cobran\u00e7a de taxa:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491578,"hashId":"cd8dfca5e656f8292aeeed94ebba2d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 77\u00ba do CTN, taxa \u00e9 um tributo \u201cque tem como fato gerador o exerc\u00edcio regulador do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o\u201d, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o citada, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>se enquadra como fato gerador apto a cobran\u00e7a de taxa:<\/p>","resposta":5556085,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de coleta de lixo.","id":5556084,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico de coleta de lixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o inerente \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":5556085,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o inerente \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirada de passaporte.","id":5556086,"corpo":"<p>Retirada de passaporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Submiss\u00e3o de projeto de engenharia aos \u00f3rg\u00e3os estatais competentes.","id":5556087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submiss\u00e3o de projeto de engenharia aos \u00f3rg\u00e3os estatais competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/1491578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 5.172 de 1966 disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios. Assinale a alternativa que determina de forma correta o conceito de tributo:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491582,"hashId":"5afebdb00e49e88a6fa77d34378a8e5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 5.172 de 1966 disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios. Assinale a alternativa que determina de forma correta o conceito de tributo:<\/p>","resposta":5556106,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.","id":5556103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, apenas em moeda, n\u00e3o decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.","id":5556104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, apenas em moeda, n\u00e3o decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, n\u00e3o decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.","id":5556105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, n\u00e3o decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, n\u00e3o decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.","id":5556106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo \u00e9 conceituado como sendo uma presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em dinheiro feita pelo sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, n\u00e3o decorrente de san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, desde que institu\u00eddo em lei e cobrado mediante uma atividade administrativa plenamente vinculada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1491582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto ao imposto, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, referente ao motivo ensejador do fato gerador:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491594,"hashId":"7ba28462e79fda9790b924b5170b8e8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong> quanto ao imposto, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, referente ao motivo ensejador do fato gerador:<\/p>","resposta":5556161,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, a sua efetiva\u00e7\u00e3o pela entrega total ou parcial do montante ou do valor que constitua o objeto da obriga\u00e7\u00e3o, ou sua coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do interessado.","id":5556160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, a sua efetiva\u00e7\u00e3o pela entrega total ou parcial do montante ou do valor que constitua o objeto da obriga\u00e7\u00e3o, ou sua coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de seguro, apenas quando houver o recebimento do pr\u00eamio, na forma da lei aplic\u00e1vel.","id":5556161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de seguro, apenas quando houver o recebimento do pr\u00eamio, na forma da lei aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, a emiss\u00e3o, transmiss\u00e3o, pagamento ou resgate destes, na forma da lei aplic\u00e1vel.","id":5556162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, a emiss\u00e3o, transmiss\u00e3o, pagamento ou resgate destes, na forma da lei aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, a sua efetiva\u00e7\u00e3o pela entrega de moeda nacional ou estrangeira, ou de documento que a represente, ou sua coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do interessado em montante equivalente \u00e0 moeda estrangeira ou nacional entregue ou posta \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o por este.","id":5556163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, a sua efetiva\u00e7\u00e3o pela entrega de moeda nacional ou estrangeira, ou de documento que a represente, ou sua coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do interessado em montante equivalente \u00e0 moeda estrangeira ou nacional entregue ou posta \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o por este.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1491594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos exames de corpo de delito e das per\u00edcias em geral \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":49353,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ PA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491634,"hashId":"69e06ceda78ec35a995fe76195338048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos exames de corpo de delito e das per\u00edcias em geral \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5556345,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora.","id":5556345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O laudo pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 30 dias, podendo este prazo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos.","id":5556346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laudo pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 30 dias, podendo este prazo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aut\u00f3psia ser\u00e1 feita pelo menos quatro horas depois do \u00f3bito, salvo se os peritos, pela evid\u00eancia dos sinais de morte, julgarem que possa ser feita antes daquele prazo, o que declarar\u00e3o no auto.","id":5556347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aut\u00f3psia ser\u00e1 feita pelo menos quatro horas depois do \u00f3bito, salvo se os peritos, pela evid\u00eancia dos sinais de morte, julgarem que possa ser feita antes daquele prazo, o que declarar\u00e3o no auto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito e outras per\u00edcias ser\u00e3o realizados por perito oficial, portador de diploma de curso superior. Na falta de perito oficial, o exame ser\u00e1 realizado por 3 (tr\u00eas) pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, dentre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.","id":5556348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito e outras per\u00edcias ser\u00e3o realizados por perito oficial, portador de diploma de curso superior. Na falta de perito oficial, o exame ser\u00e1 realizado por 3 (tr\u00eas) pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, dentre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"nome_clean":"Procedimento Investigativo","oab":false,"nome":"Procedimento Investigativo","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421078,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-investigativo"},{"nome_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de exame de corpo delito e outras per\u00edcias","oab":false,"nome":"Realiza\u00e7\u00e3o de exame de corpo delito e outras per\u00edcias","pai":421078,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421085,"slug":"direito-processual-penal-realizacao-de-exame-de-corpo-delito-e-outras-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/1491634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Sa\u00fade","id":16439}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam as fun\u00e7\u00f5es reais dadas por f (x) = 5x + 1 e g(x) = 3x - 2. Se m = f (n) , ent\u00e3o g(m)vale:","provas":[{"id":40774,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-musica","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: M\u00fasica - 2016"},{"id":40777,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Sa\u00fade","id":16439},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-saude","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1207713,"hashId":"976ecbb5dcb053348e7de1b3bd863669","enunciado":"<p align=justify>Sejam as fun\u00e7\u00f5es reais dadas por f (x) = 5x + 1 e g(x) = 3x - 2. Se m = f (n) , ent\u00e3o g(m)vale:<\/p>","resposta":4348639,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15n+1","id":4348639,"corpo":"<p align=justify>15n+1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14n-1","id":4348640,"corpo":"<p align=justify>14n-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3n-2","id":4348641,"corpo":"<p align=justify>3n-2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15n-15","id":4348642,"corpo":"<p align=justify>15n-15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14n-2","id":4348643,"corpo":"<p align=justify>14n-2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/1207713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},{"descricao":"Sargento - Especialidade: Sa\u00fade","id":16439}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual importante medida administrativa foi tomada em 1834, realizada a partir da modifica\u00e7\u00e3o na constitui\u00e7\u00e3o brasileira?","provas":[{"id":40774,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-musica","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: M\u00fasica - 2016"},{"id":40777,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Sa\u00fade","id":16439},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-saude","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1207732,"hashId":"05fd0c81d4e0cf48232b4ce87e18322f","enunciado":"<p align=justify>Qual importante medida administrativa foi tomada em 1834, realizada a partir da modifica\u00e7\u00e3o na constitui\u00e7\u00e3o brasileira?<\/p>","resposta":4348723,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Abertura dos Portos \u00e0s na\u00e7\u00f5es amigas.","id":4348722,"corpo":"<p align=justify>A Abertura dos Portos \u00e0s na\u00e7\u00f5es amigas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cidade do Rio de Janeiro tornou-se munic\u00edpio neutro.","id":4348723,"corpo":"<p align=justify>A cidade do Rio de Janeiro tornou-se munic\u00edpio neutro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assinatura das Tarifas Alves Branco.","id":4348724,"corpo":"<p align=justify>A assinatura das Tarifas Alves Branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Terras.","id":4348725,"corpo":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Terras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assinatura do Tratado de Com\u00e9rcio e Navega\u00e7\u00e3o com a Inglaterra.","id":4348726,"corpo":"<p align=justify>Assinatura do Tratado de Com\u00e9rcio e Navega\u00e7\u00e3o com a Inglaterra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1207732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chamamos de escalas hom\u00f4nimas \u00e0quelas:","provas":[{"id":40774,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-musica","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1207735,"hashId":"3fe6d38ab931946233be8c37a392cf60","enunciado":"<p align=justify>Chamamos de escalas hom\u00f4nimas \u00e0quelas:<\/p>","resposta":4348738,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que t\u00eam a mesma armadura de clave e modos diferentes;","id":4348737,"corpo":"<p align=justify>que t\u00eam a mesma armadura de clave e modos diferentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que t\u00eam a mesma t\u00f4nica e pertencem a modos diferentes;","id":4348738,"corpo":"<p align=justify>que t\u00eam a mesma t\u00f4nica e pertencem a modos diferentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que s\u00e3o constitu\u00eddas por uma sucess\u00e3o de tons e semitons diat\u00f4nicos;","id":4348739,"corpo":"<p align=justify>que s\u00e3o constitu\u00eddas por uma sucess\u00e3o de tons e semitons diat\u00f4nicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que s\u00e3o formadas por semitons;","id":4348740,"corpo":"<p align=justify>que s\u00e3o formadas por semitons;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que possuem altera\u00e7\u00e3o ascendente no VII grau.","id":4348741,"corpo":"<p align=justify>que possuem altera\u00e7\u00e3o ascendente no VII grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1207735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As notas estranhas ao desenho mel\u00f3dico e que servem para adornar as notas reais da melodia, aumentando o efeito e dando-lhes mais brilho e gra\u00e7a \u00e9 o(a):","provas":[{"id":40774,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-musica","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1207737,"hashId":"b8b58c3a99c10e98cd340ea34216e76d","enunciado":"<p align=justify>As notas estranhas ao desenho mel\u00f3dico e que servem para adornar as notas reais da melodia, aumentando o efeito e dando-lhes mais brilho e gra\u00e7a \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":4348747,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ornamento;","id":4348747,"corpo":"<p align=justify>Ornamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colcheia;","id":4348748,"corpo":"<p align=justify>Colcheia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sincope;","id":4348749,"corpo":"<p align=justify>Sincope;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fermata;","id":4348750,"corpo":"<p align=justify>Fermata;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acorde","id":4348751,"corpo":"<p align=justify>Acorde<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1207737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tons que t\u00eam a mesma armadura de clave, uma altera\u00e7\u00e3o a mais na armadura e uma altera\u00e7\u00e3o a menos na armadura, s\u00e3o chamados de:","provas":[{"id":40774,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: M\u00fasica","id":16438},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-musica","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1207738,"hashId":"393290223752c04507b179bc49d34ca6","enunciado":"<p align=justify>Os tons que t\u00eam a mesma armadura de clave, uma altera\u00e7\u00e3o a mais na armadura e uma altera\u00e7\u00e3o a menos na armadura, s\u00e3o chamados de:<\/p>","resposta":4348753,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tons afastados;","id":4348752,"corpo":"<p align=justify>tons afastados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tons vizinhos;","id":4348753,"corpo":"<p align=justify>tons vizinhos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tons hom\u00f4nimos;","id":4348754,"corpo":"<p align=justify>tons hom\u00f4nimos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acordes;","id":4348755,"corpo":"<p align=justify>acordes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intervalos","id":4348756,"corpo":"<p align=justify>intervalos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1207738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Sa\u00fade","id":16439}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de insulina indicada no tratamento de manuten\u00e7\u00e3o do diabete \u00e9:","provas":[{"id":40777,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Sa\u00fade","id":16439},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-saude","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1207840,"hashId":"590d1e760c7d806eef3d0c01ca8e58fc","enunciado":"<p align=justify>O tipo de insulina indicada no tratamento de manuten\u00e7\u00e3o do diabete \u00e9:<\/p>","resposta":4349135,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insulina NPH (Insulina Zinco + Protamina);","id":4349135,"corpo":"<p align=justify>Insulina NPH (Insulina Zinco + Protamina);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insulina PROTAMINA ZINCO (PZI ou IPZ);","id":4349136,"corpo":"<p align=justify>Insulina PROTAMINA ZINCO (PZI ou IPZ);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insulina Simples (Cristalina \u2013 Normal \u2013 Regular);","id":4349137,"corpo":"<p align=justify>Insulina Simples (Cristalina \u2013 Normal \u2013 Regular);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insulina Su\u00edna (IS);","id":4349138,"corpo":"<p align=justify>Insulina Su\u00edna (IS);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insulina Protamina Regular (PR).","id":4349139,"corpo":"<p align=justify>Insulina Protamina Regular (PR).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/1207840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, os \u00eddolos t\u00eam de especial os seguintes requisitos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos jovens, EXCETO:","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605946,"hashId":"d8c1f504c81c1cfba78e016159050332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, os \u00eddolos t\u00eam de especial os seguintes requisitos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos jovens, EXCETO:<\/p>","resposta":6030692,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fama.","id":6030689,"corpo":"<p>Fama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beleza.","id":6030690,"corpo":"<p>Beleza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sucesso.","id":6030691,"corpo":"<p>Sucesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento.","id":6030692,"corpo":"<p>Reconhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Meu filho e seus \u00eddolos Todas as \u00e9pocas t\u00eam os seus \u00eddolos juvenis. Principalmente depois do fen\u00f4meno da comunica\u00e7\u00e3o de massa, pessoas como James Dean ou Elvis Presley, para falar de astros de outros tempos, ou como Sandy e Junior e os Backstreet Boys, fen\u00f4menos mais recentes, arrastam multid\u00f5es de jovens aos seus shows. E n\u00e3o s\u00f3 isso. Al\u00e9m de frequentarem os shows, os jovens s\u00e3o capazes de atitudes muito mais dr\u00e1sticas, como passar dias em uma fila para comprar ingresso, fazer plant\u00e3o na frente do hotel ou da casa do cantor simplesmente para dar uma olhadinha a dist\u00e2ncia. Em casa, as paredes do quarto s\u00e3o forradas de p\u00f4steres, revistas s\u00e3o consumidas aos milhares, \u00e1lbuns s\u00e3o confeccionados com devo\u00e7\u00e3o e programas de TV s\u00e3o ansiosamente esperados apenas para assistir a uma r\u00e1pida apari\u00e7\u00e3o do \u00eddolo. Muitos pais se perguntam: o que essas pessoas t\u00eam de t\u00e3o especial para atrair a aten\u00e7\u00e3o de tantos jovens? A primeira e mais \u00f3bvia resposta \u00e9 que todos esses astros, mais do que qualquer outro mortal, det\u00eam objetos de desejo de nossa cultura ocidental, como fama, sucesso, beleza, dinheiro etc. Isso, por\u00e9m, n\u00e3o justificaria as atitudes que os adolescentes s\u00e3o capazes de tomar em rela\u00e7\u00e3o a cantores, atores ou jogadores de futebol. Se a tietagem se justificasse apenas pela admira\u00e7\u00e3o de certas caracter\u00edsticas dos artistas (como a beleza, por exemplo), esse comportamento de f\u00e3 n\u00e3o pareceria t\u00e3o restrito \u00e0 juventude. Isso pode nos indicar que esse fen\u00f4meno tem a ver com a pr\u00f3pria adolesc\u00eancia. A adolesc\u00eancia traz desafios importantes para o jovem. Al\u00e9m de ser uma fase em que deixamos de ser crian\u00e7a e nos preparamos para a vida adulta, a conviv\u00eancia social tem um grande peso. Por vezes, aos olhos dos pais, os filhos d\u00e3o mais import\u00e2ncia aos amigos e suas opini\u00f5es do que \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 incomum ouvir pais de adolescentes reclamando que os filhos s\u00f3 ouvem, vestem, assistem e gostam daquilo que os amigos ouvem, vestem, assistem e gostam. O que os pais t\u00eam dificuldade de entender s\u00e3o as transforma\u00e7\u00f5es t\u00edpicas que se operam nessa fase. O preparo para a vida adulta envolve uma esp\u00e9cie de liberta\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es familiares. \u00c9 como se o jovem tivesse uma necessidade de se desligar daquela depend\u00eancia infantil e encontrar sua pr\u00f3pria identidade. Onde encontrar essa identidade? Primeiro, no grupo social mais pr\u00f3ximo, ou seja, nos amigos. Depois, em outras pessoas. E \u00e9 a\u00ed que entram os \u00eddolos da juventude. Essas pessoas famosas representam uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas valorizadas pelos adolescentes: \u00e0s vezes a rebeldia ou a aparente independ\u00eancia; \u00e0s vezes a beleza ou a fama. Al\u00e9m de representarem esses valores, os \u00eddolos parecem, aos olhos do f\u00e3, pessoas que conseguem materializar seus sonhos, que conseguem tudo o que querem. Por isso esse interesse fora do comum por tudo que se passa com eles. Sob esse ponto de vista, ter \u00eddolos \u00e9 algo absolutamente normal. Torna-se preocupante, no entanto, quando esse interesse passa a ser o foco central do adolescente, quando a sua vida gira completamente em torno do seu \u00eddolo e ser f\u00e3 passa a ser a sua principal e \u00fanica ocupa\u00e7\u00e3o. Nesses casos, \u00e9 importante que os pais estejam atentos para impedir que a admira\u00e7\u00e3o do filho vire uma obsess\u00e3o e ajud\u00e1-lo a lidar de forma mais saud\u00e1vel com a admira\u00e7\u00e3o que sente por alguma pessoa famosa. Por\u00e9m, quando esse interesse n\u00e3o interfere na vida do adolescente, n\u00e3o h\u00e1 por que se preocupar. Pode ser at\u00e9 uma oportunidade para que os pais conhe\u00e7am melhor seus filhos. Discutir sobre os gostos, os desejos, enfim, as prefer\u00eancias dos adolescentes nessa fase pode ser uma experi\u00eancia muito rica para os pais. At\u00e9 porque quem de n\u00f3s nunca teve seu \u00eddolo? (DELY, Paula. Meu filho e seus \u00eddolos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.aprendebrasil.com.br\/falecom\/psicologa_artigo027.asp. Acesso em: 05\/07\/2011. Adaptado.)","id":443837,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Meu filho e seus \u00eddolos <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todas as \u00e9pocas t\u00eam os seus \u00eddolos juvenis. Principalmente depois do fen\u00f4meno da comunica\u00e7\u00e3o de massa, pessoas como <em>James Dean<\/em> ou <em>Elvis Presley<\/em>, para falar de astros de outros tempos, ou como Sandy e Junior e os <em>Backstreet Boys,<\/em> fen\u00f4menos mais recentes, arrastam multid\u00f5es de jovens aos seus <em>shows<\/em>. E n\u00e3o s\u00f3 isso. Al\u00e9m de frequentarem os <em>shows<\/em>, os jovens s\u00e3o capazes de atitudes muito mais dr\u00e1sticas, como passar dias em uma fila para comprar ingresso, fazer plant\u00e3o na frente do hotel ou da casa do cantor simplesmente para dar uma olhadinha a dist\u00e2ncia. Em casa, as paredes do quarto s\u00e3o forradas de p\u00f4steres, revistas s\u00e3o consumidas aos milhares, \u00e1lbuns s\u00e3o confeccionados com devo\u00e7\u00e3o e programas de TV s\u00e3o ansiosamente esperados apenas para assistir a uma r\u00e1pida apari\u00e7\u00e3o do \u00eddolo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitos pais se perguntam: o que essas pessoas t\u00eam de t\u00e3o especial para atrair a aten\u00e7\u00e3o de tantos jovens? A primeira e mais \u00f3bvia resposta \u00e9 que todos esses astros, mais do que qualquer outro mortal, det\u00eam objetos de desejo de nossa cultura ocidental, como fama, sucesso, beleza, dinheiro etc. Isso, por\u00e9m, n\u00e3o justificaria as atitudes que os adolescentes s\u00e3o capazes de tomar em rela\u00e7\u00e3o a cantores, atores ou jogadores de futebol. Se a tietagem se justificasse apenas pela admira\u00e7\u00e3o de certas caracter\u00edsticas dos artistas (como a beleza, por exemplo), esse comportamento de f\u00e3 n\u00e3o pareceria t\u00e3o restrito \u00e0 juventude. Isso pode nos indicar que esse fen\u00f4meno tem a ver com a pr\u00f3pria adolesc\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A adolesc\u00eancia traz desafios importantes para o jovem. Al\u00e9m de ser uma fase em que deixamos de ser crian\u00e7a e nos preparamos para a vida adulta, a conviv\u00eancia social tem um grande peso. Por vezes, aos olhos dos pais, os filhos d\u00e3o mais import\u00e2ncia aos amigos e suas opini\u00f5es do que \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 incomum ouvir pais de adolescentes reclamando que os filhos s\u00f3 ouvem, vestem, assistem e gostam daquilo que os amigos ouvem, vestem, assistem e gostam. O que os pais t\u00eam dificuldade de entender s\u00e3o as transforma\u00e7\u00f5es t\u00edpicas que se operam nessa fase. O preparo para a vida adulta envolve uma esp\u00e9cie de liberta\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es familiares. \u00c9 como se o jovem tivesse uma necessidade de se desligar daquela depend\u00eancia infantil e encontrar sua pr\u00f3pria identidade. Onde encontrar essa identidade? Primeiro, no grupo social mais pr\u00f3ximo, ou seja, nos amigos. Depois, em outras pessoas. E \u00e9 a\u00ed que entram os \u00eddolos da juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas pessoas famosas representam uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas valorizadas pelos adolescentes: \u00e0s vezes a rebeldia ou a aparente independ\u00eancia; \u00e0s vezes a beleza ou a fama. Al\u00e9m de representarem esses valores, os \u00eddolos parecem, aos olhos do f\u00e3, pessoas que conseguem materializar seus sonhos, que conseguem tudo o que querem. Por isso esse interesse fora do comum por tudo que se passa com eles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sob esse ponto de vista, ter \u00eddolos \u00e9 algo absolutamente normal. Torna-se preocupante, no entanto, quando esse interesse passa a ser o foco central do adolescente, quando a sua vida gira completamente em torno do seu \u00eddolo e ser f\u00e3 passa a ser a sua principal e \u00fanica ocupa\u00e7\u00e3o. Nesses casos, \u00e9 importante que os pais estejam atentos para impedir que a admira\u00e7\u00e3o do filho vire uma obsess\u00e3o e ajud\u00e1-lo a lidar de forma mais saud\u00e1vel com a admira\u00e7\u00e3o que sente por alguma pessoa famosa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por\u00e9m, quando esse interesse n\u00e3o interfere na vida do adolescente, n\u00e3o h\u00e1 por que se preocupar. Pode ser at\u00e9 uma oportunidade para que os pais conhe\u00e7am melhor seus filhos. Discutir sobre os gostos, os desejos, enfim, as prefer\u00eancias dos adolescentes nessa fase pode ser uma experi\u00eancia muito rica para os pais. At\u00e9 porque quem de n\u00f3s nunca teve seu \u00eddolo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DELY, Paula. Meu filho e seus \u00eddolos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.aprendebrasil.com.br\/falecom\/psicologa_artigo027.asp. Acesso em: 05\/07\/2011. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classe de palavras, assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1 associado INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605954,"hashId":"9ef2134018e56ee17fc49e73e59f0fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classe de palavras, assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1 associado INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":6030723,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cE n\u00e3o s\u00f3 isso.\u201d (1\u00ba\u00a7) \u2013 pronome.","id":6030721,"corpo":"<p><em>\u201cE n\u00e3o s\u00f3 <u>isso<\/u>.\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7) \u2013 pronome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cTodas as \u00e9pocas t\u00eam os seus \u00eddolos juvenis.\u201d (1\u00ba\u00a7) \u2013 substantivo.","id":6030722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTodas as \u00e9pocas t\u00eam os seus <u>\u00eddolos <\/u>juvenis.\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7) \u2013 substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAt\u00e9 porque quem de n\u00f3s nunca teve seu \u00eddolo?\u201d (6\u00ba\u00a7) \u2013 conjun\u00e7\u00e3o.","id":6030723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAt\u00e9 porque quem de n\u00f3s <u>nunca <\/u>teve seu \u00eddolo?\u201d<\/em> (6\u00ba\u00a7) \u2013 conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO preparo para a vida adulta envolve uma esp\u00e9cie de liberta\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es familiares.\u201d (3\u00ba\u00a7) \u2013 verbo.","id":6030724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO preparo para a vida adulta <u>envolve <\/u>uma esp\u00e9cie de liberta\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es familiares.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7) \u2013 verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Meu filho e seus \u00eddolos Todas as \u00e9pocas t\u00eam os seus \u00eddolos juvenis. Principalmente depois do fen\u00f4meno da comunica\u00e7\u00e3o de massa, pessoas como James Dean ou Elvis Presley, para falar de astros de outros tempos, ou como Sandy e Junior e os Backstreet Boys, fen\u00f4menos mais recentes, arrastam multid\u00f5es de jovens aos seus shows. E n\u00e3o s\u00f3 isso. Al\u00e9m de frequentarem os shows, os jovens s\u00e3o capazes de atitudes muito mais dr\u00e1sticas, como passar dias em uma fila para comprar ingresso, fazer plant\u00e3o na frente do hotel ou da casa do cantor simplesmente para dar uma olhadinha a dist\u00e2ncia. Em casa, as paredes do quarto s\u00e3o forradas de p\u00f4steres, revistas s\u00e3o consumidas aos milhares, \u00e1lbuns s\u00e3o confeccionados com devo\u00e7\u00e3o e programas de TV s\u00e3o ansiosamente esperados apenas para assistir a uma r\u00e1pida apari\u00e7\u00e3o do \u00eddolo. Muitos pais se perguntam: o que essas pessoas t\u00eam de t\u00e3o especial para atrair a aten\u00e7\u00e3o de tantos jovens? A primeira e mais \u00f3bvia resposta \u00e9 que todos esses astros, mais do que qualquer outro mortal, det\u00eam objetos de desejo de nossa cultura ocidental, como fama, sucesso, beleza, dinheiro etc. Isso, por\u00e9m, n\u00e3o justificaria as atitudes que os adolescentes s\u00e3o capazes de tomar em rela\u00e7\u00e3o a cantores, atores ou jogadores de futebol. Se a tietagem se justificasse apenas pela admira\u00e7\u00e3o de certas caracter\u00edsticas dos artistas (como a beleza, por exemplo), esse comportamento de f\u00e3 n\u00e3o pareceria t\u00e3o restrito \u00e0 juventude. Isso pode nos indicar que esse fen\u00f4meno tem a ver com a pr\u00f3pria adolesc\u00eancia. A adolesc\u00eancia traz desafios importantes para o jovem. Al\u00e9m de ser uma fase em que deixamos de ser crian\u00e7a e nos preparamos para a vida adulta, a conviv\u00eancia social tem um grande peso. Por vezes, aos olhos dos pais, os filhos d\u00e3o mais import\u00e2ncia aos amigos e suas opini\u00f5es do que \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 incomum ouvir pais de adolescentes reclamando que os filhos s\u00f3 ouvem, vestem, assistem e gostam daquilo que os amigos ouvem, vestem, assistem e gostam. O que os pais t\u00eam dificuldade de entender s\u00e3o as transforma\u00e7\u00f5es t\u00edpicas que se operam nessa fase. O preparo para a vida adulta envolve uma esp\u00e9cie de liberta\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es familiares. \u00c9 como se o jovem tivesse uma necessidade de se desligar daquela depend\u00eancia infantil e encontrar sua pr\u00f3pria identidade. Onde encontrar essa identidade? Primeiro, no grupo social mais pr\u00f3ximo, ou seja, nos amigos. Depois, em outras pessoas. E \u00e9 a\u00ed que entram os \u00eddolos da juventude. Essas pessoas famosas representam uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas valorizadas pelos adolescentes: \u00e0s vezes a rebeldia ou a aparente independ\u00eancia; \u00e0s vezes a beleza ou a fama. Al\u00e9m de representarem esses valores, os \u00eddolos parecem, aos olhos do f\u00e3, pessoas que conseguem materializar seus sonhos, que conseguem tudo o que querem. Por isso esse interesse fora do comum por tudo que se passa com eles. Sob esse ponto de vista, ter \u00eddolos \u00e9 algo absolutamente normal. Torna-se preocupante, no entanto, quando esse interesse passa a ser o foco central do adolescente, quando a sua vida gira completamente em torno do seu \u00eddolo e ser f\u00e3 passa a ser a sua principal e \u00fanica ocupa\u00e7\u00e3o. Nesses casos, \u00e9 importante que os pais estejam atentos para impedir que a admira\u00e7\u00e3o do filho vire uma obsess\u00e3o e ajud\u00e1-lo a lidar de forma mais saud\u00e1vel com a admira\u00e7\u00e3o que sente por alguma pessoa famosa. Por\u00e9m, quando esse interesse n\u00e3o interfere na vida do adolescente, n\u00e3o h\u00e1 por que se preocupar. Pode ser at\u00e9 uma oportunidade para que os pais conhe\u00e7am melhor seus filhos. Discutir sobre os gostos, os desejos, enfim, as prefer\u00eancias dos adolescentes nessa fase pode ser uma experi\u00eancia muito rica para os pais. At\u00e9 porque quem de n\u00f3s nunca teve seu \u00eddolo? (DELY, Paula. Meu filho e seus \u00eddolos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.aprendebrasil.com.br\/falecom\/psicologa_artigo027.asp. Acesso em: 05\/07\/2011. Adaptado.)","id":443837,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Meu filho e seus \u00eddolos <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todas as \u00e9pocas t\u00eam os seus \u00eddolos juvenis. Principalmente depois do fen\u00f4meno da comunica\u00e7\u00e3o de massa, pessoas como <em>James Dean<\/em> ou <em>Elvis Presley<\/em>, para falar de astros de outros tempos, ou como Sandy e Junior e os <em>Backstreet Boys,<\/em> fen\u00f4menos mais recentes, arrastam multid\u00f5es de jovens aos seus <em>shows<\/em>. E n\u00e3o s\u00f3 isso. Al\u00e9m de frequentarem os <em>shows<\/em>, os jovens s\u00e3o capazes de atitudes muito mais dr\u00e1sticas, como passar dias em uma fila para comprar ingresso, fazer plant\u00e3o na frente do hotel ou da casa do cantor simplesmente para dar uma olhadinha a dist\u00e2ncia. Em casa, as paredes do quarto s\u00e3o forradas de p\u00f4steres, revistas s\u00e3o consumidas aos milhares, \u00e1lbuns s\u00e3o confeccionados com devo\u00e7\u00e3o e programas de TV s\u00e3o ansiosamente esperados apenas para assistir a uma r\u00e1pida apari\u00e7\u00e3o do \u00eddolo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muitos pais se perguntam: o que essas pessoas t\u00eam de t\u00e3o especial para atrair a aten\u00e7\u00e3o de tantos jovens? A primeira e mais \u00f3bvia resposta \u00e9 que todos esses astros, mais do que qualquer outro mortal, det\u00eam objetos de desejo de nossa cultura ocidental, como fama, sucesso, beleza, dinheiro etc. Isso, por\u00e9m, n\u00e3o justificaria as atitudes que os adolescentes s\u00e3o capazes de tomar em rela\u00e7\u00e3o a cantores, atores ou jogadores de futebol. Se a tietagem se justificasse apenas pela admira\u00e7\u00e3o de certas caracter\u00edsticas dos artistas (como a beleza, por exemplo), esse comportamento de f\u00e3 n\u00e3o pareceria t\u00e3o restrito \u00e0 juventude. Isso pode nos indicar que esse fen\u00f4meno tem a ver com a pr\u00f3pria adolesc\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A adolesc\u00eancia traz desafios importantes para o jovem. Al\u00e9m de ser uma fase em que deixamos de ser crian\u00e7a e nos preparamos para a vida adulta, a conviv\u00eancia social tem um grande peso. Por vezes, aos olhos dos pais, os filhos d\u00e3o mais import\u00e2ncia aos amigos e suas opini\u00f5es do que \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 incomum ouvir pais de adolescentes reclamando que os filhos s\u00f3 ouvem, vestem, assistem e gostam daquilo que os amigos ouvem, vestem, assistem e gostam. O que os pais t\u00eam dificuldade de entender s\u00e3o as transforma\u00e7\u00f5es t\u00edpicas que se operam nessa fase. O preparo para a vida adulta envolve uma esp\u00e9cie de liberta\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es familiares. \u00c9 como se o jovem tivesse uma necessidade de se desligar daquela depend\u00eancia infantil e encontrar sua pr\u00f3pria identidade. Onde encontrar essa identidade? Primeiro, no grupo social mais pr\u00f3ximo, ou seja, nos amigos. Depois, em outras pessoas. E \u00e9 a\u00ed que entram os \u00eddolos da juventude. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas pessoas famosas representam uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas valorizadas pelos adolescentes: \u00e0s vezes a rebeldia ou a aparente independ\u00eancia; \u00e0s vezes a beleza ou a fama. Al\u00e9m de representarem esses valores, os \u00eddolos parecem, aos olhos do f\u00e3, pessoas que conseguem materializar seus sonhos, que conseguem tudo o que querem. Por isso esse interesse fora do comum por tudo que se passa com eles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sob esse ponto de vista, ter \u00eddolos \u00e9 algo absolutamente normal. Torna-se preocupante, no entanto, quando esse interesse passa a ser o foco central do adolescente, quando a sua vida gira completamente em torno do seu \u00eddolo e ser f\u00e3 passa a ser a sua principal e \u00fanica ocupa\u00e7\u00e3o. Nesses casos, \u00e9 importante que os pais estejam atentos para impedir que a admira\u00e7\u00e3o do filho vire uma obsess\u00e3o e ajud\u00e1-lo a lidar de forma mais saud\u00e1vel com a admira\u00e7\u00e3o que sente por alguma pessoa famosa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por\u00e9m, quando esse interesse n\u00e3o interfere na vida do adolescente, n\u00e3o h\u00e1 por que se preocupar. Pode ser at\u00e9 uma oportunidade para que os pais conhe\u00e7am melhor seus filhos. Discutir sobre os gostos, os desejos, enfim, as prefer\u00eancias dos adolescentes nessa fase pode ser uma experi\u00eancia muito rica para os pais. At\u00e9 porque quem de n\u00f3s nunca teve seu \u00eddolo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DELY, Paula. Meu filho e seus \u00eddolos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.aprendebrasil.com.br\/falecom\/psicologa_artigo027.asp. Acesso em: 05\/07\/2011. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula, Karine e Carla est\u00e3o correndo na esteira da academia. Considere que: Karine corre durante x minutos; Carla corre x + 3 minutos a mais que Karine; e, Paula, com a inten\u00e7\u00e3o de superar as duas amigas, corre 8 minutos a mais que Carla, totalizando 35 minutos.Quantos minutos Karine correu na esteira?","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605957,"hashId":"3df0c226f56563225a8f785dbc19c8c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula, Karine e Carla est\u00e3o correndo na esteira da academia. Considere que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> Karine corre durante x minutos;<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> Carla corre x + 3 minutos a mais que Karine; e,<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em> Paula, com a inten\u00e7\u00e3o de superar as duas amigas, corre 8 minutos a mais que Carla, totalizando 35 minutos.<\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos minutos Karine correu na esteira?<\/p>","resposta":6030734,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 minutos.","id":6030733,"corpo":"<p>10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 minutos.","id":6030734,"corpo":"<p>12 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 minutos.","id":6030735,"corpo":"<p>14 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 minutos.","id":6030736,"corpo":"<p>16 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1605957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte sequ\u00eancia:161\u200b 0,125?0,51Qual das alternativas a seguir substitui corretamente a interroga\u00e7\u00e3o na sequ\u00eancia apresentada?","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605960,"hashId":"017629df23d6e965975673c792690e94","enunciado":"<p>Considere a seguinte sequ\u00eancia:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 259px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"59.00000762939453\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-14zk\"><td data-row=\"row-14zk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14zk\" data-cell=\"cell-wvib\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{16}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><td data-row=\"row-14zk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14zk\" data-cell=\"cell-508q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,125<\/p><\/td><td data-row=\"row-14zk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14zk\" data-cell=\"cell-4k83\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-14zk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14zk\" data-cell=\"cell-dd2g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-14zk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14zk\" data-cell=\"cell-huh1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Qual das alternativas a seguir substitui corretamente a interroga\u00e7\u00e3o na sequ\u00eancia apresentada?<\/p>","resposta":6030747,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81\u200b ","id":6030745,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"61\u200b ","id":6030746,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41\u200b ","id":6030747,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":6030748,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1605960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual deve ser o valor de x para que o pol\u00edgono apresentado seja um quadrado?","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605961,"hashId":"86663dd7dd160d2788d5dce7add3062a","enunciado":"<p>Qual deve ser o valor de x para que o pol\u00edgono apresentado seja um quadrado?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53095\/questao\/1605961-20210318161111000000-0.png\" width=\"241\" style=\"\"><\/p>","resposta":6030751,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 cm.","id":6030749,"corpo":"<p>1 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 cm.","id":6030750,"corpo":"<p>2 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u200b cm.","id":6030751,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22\u200b cm.","id":6030752,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":"matematica\/1605961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia do processo de globaliza\u00e7\u00e3o tem seu prim\u00f3rdio a partir das grandes navega\u00e7\u00f5es empreendidas por Portugal e Espanha no s\u00e9culo XV. \u00c9 fato que atualmente a globaliza\u00e7\u00e3o representa um profundo antagonismo na realidade mundial. Acerca da afirmativa que ilustra o exposto, analise. I. Ao mesmo tempo que se cria possibilidades de um mundo unificado, agravam-se as velhas desigualdades, bem como surgem novas. Beneficia os pa\u00edses, grupos e pessoas mais ricas em detrimento dos pobres. II. Reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema financeiro internacional, de acordo com as exig\u00eancias dos grandes complexos empresariais e dos pa\u00edses desenvolvidos, bem como o r\u00e1pido deslocamento de imensas somas de dinheiro e a interdepend\u00eancia de praticamente todas as bolsas de valores. III. Uso do ingl\u00eas como l\u00edngua universal, facilitando as trocas de informa\u00e7\u00f5es entre diferentes pessoas, grupos e povos. IV. A revolu\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica influencia os mais diversos setores da vida social, acelerando os transportes e os fluxos de informa\u00e7\u00f5es, encurtando o tempo e o espa\u00e7o. Est\u00e1 correta apenas a afirmativa","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605983,"hashId":"5775fe326a73d7d95e301ca8e40550dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia do processo de globaliza\u00e7\u00e3o tem seu prim\u00f3rdio a partir das grandes navega\u00e7\u00f5es empreendidas por Portugal e Espanha no s\u00e9culo XV. \u00c9 fato que atualmente a globaliza\u00e7\u00e3o representa um profundo antagonismo na realidade mundial. Acerca da afirmativa que ilustra o exposto, analise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Ao mesmo tempo que se cria possibilidades de um mundo unificado, agravam-se as velhas desigualdades, bem como surgem novas. Beneficia os pa\u00edses, grupos e pessoas mais ricas em detrimento dos pobres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema financeiro internacional, de acordo com as exig\u00eancias dos grandes complexos empresariais e dos pa\u00edses desenvolvidos, bem como o r\u00e1pido deslocamento de imensas somas de dinheiro e a interdepend\u00eancia de praticamente todas as bolsas de valores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uso do ingl\u00eas como l\u00edngua universal, facilitando as trocas de informa\u00e7\u00f5es entre diferentes pessoas, grupos e povos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A revolu\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica influencia os mais diversos setores da vida social, acelerando os transportes e os fluxos de informa\u00e7\u00f5es, encurtando o tempo e o espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta apenas a afirmativa<\/p>","resposta":6030837,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6030837,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6030838,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6030839,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":6030840,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1605983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1605999,"hashId":"b1e7d0db6bc5fd22c72c6bf6973ed892","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6030903,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, s\u00e3o nulos os registros efetuados ap\u00f3s senten\u00e7a de abertura de fal\u00eancia, ou do termo legal nele fixado, salvo motivo de for\u00e7a maior comprovado perante o pr\u00f3prio Registrador.","id":6030901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, s\u00e3o nulos os registros efetuados ap\u00f3s senten\u00e7a de abertura de fal\u00eancia, ou do termo legal nele fixado, salvo motivo de for\u00e7a maior comprovado perante o pr\u00f3prio Registrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, o registro da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria urbana de que trata a Lei no 11.977, de 7 de julho de 2009, dever\u00e1 ser requerido diretamente ao Oficial do registro de im\u00f3veis e s\u00f3 ser\u00e1 efetivado mediante pr\u00e9vio deferimento judicial.","id":6030902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, o registro da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria urbana de que trata a Lei no 11.977, de 7 de julho de 2009, dever\u00e1 ser requerido diretamente ao Oficial do registro de im\u00f3veis e s\u00f3 ser\u00e1 efetivado mediante pr\u00e9vio deferimento judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, as nulidades de pleno direito do registro, uma vez provadas, invalidam-no, independentemente de a\u00e7\u00e3o direta. Por\u00e9m, a nulidade n\u00e3o ser\u00e1 decretada se atingir terceiro de boa-f\u00e9 que j\u00e1 tiver preenchido as condi\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o do im\u00f3vel.","id":6030903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, as nulidades de pleno direito do registro, uma vez provadas, invalidam-no, independentemente de a\u00e7\u00e3o direta. Por\u00e9m, a nulidade n\u00e3o ser\u00e1 decretada se atingir terceiro de boa-f\u00e9 que j\u00e1 tiver preenchido as condi\u00e7\u00f5es de usucapi\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, o oficial retificar\u00e1 o registro ou a averba\u00e7\u00e3o de of\u00edcio ou a requerimento do interessado, no caso de inser\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de medida perimetral de que resulte, ou n\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea, instru\u00eddo com planta e memorial descritivo assinado por profissional legalmente habilitado, com prova de anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica no competente Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura - CREA, bem assim pelos confrontantes.","id":6030904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na Lei n. 6.015\/1973, o oficial retificar\u00e1 o registro ou a averba\u00e7\u00e3o de of\u00edcio ou a requerimento do interessado, no caso de inser\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de medida perimetral de que resulte, ou n\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea, instru\u00eddo com planta e memorial descritivo assinado por profissional legalmente habilitado, com prova de anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica no competente Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura - CREA, bem assim pelos confrontantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1605999","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento de firma assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606015,"hashId":"b3e7a1502f568fd7344662917588ccb2","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento de firma assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6030967,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No reconhecimento de firma por autenticidade o ato \u00e9 feito com aux\u00edlio de um terceiro, que declara ter presenciado a assinatura documento.","id":6030965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento de firma por autenticidade o ato \u00e9 feito com aux\u00edlio de um terceiro, que declara ter presenciado a assinatura documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No reconhecimento de firma por semelhan\u00e7a o tabeli\u00e3o declara que assinatura presente em um documento foi firmada em sua presen\u00e7a.","id":6030966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento de firma por semelhan\u00e7a o tabeli\u00e3o declara que assinatura presente em um documento foi firmada em sua presen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No reconhecimento de firma por autenticidade o tabeli\u00e3o deve declarar que o documento foi firmado em sua presen\u00e7a.","id":6030967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento de firma por autenticidade o tabeli\u00e3o deve declarar que o documento foi firmado em sua presen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reconhecimento de firma por abono \u00e9 aquele no qual o tabeli\u00e3o atesta, perante a pr\u00f3pria pessoa, que assinatura foi firmada em sua presen\u00e7a.","id":6030968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de firma por abono \u00e9 aquele no qual o tabeli\u00e3o atesta, perante a pr\u00f3pria pessoa, que assinatura foi firmada em sua presen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Reconhecimento de Firmas e Autentica\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":true,"nome":"Reconhecimento de Firmas e Autentica\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407268,"slug":"direito-notarial-e-registral-reconhecimento-de-firmas-e-autenticacao-de-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO convite \u00e9 o instrumento pelo qual se faz uma convoca\u00e7\u00e3o, pede-se o comparecimento de algu\u00e9m ou solicita-se sua presen\u00e7a em alguma parte ou em ato. A convoca\u00e7\u00e3o corresponde ao convite, mas no sentido de _____________, originando o comparecimento, devendo ser justificado o n\u00e3o comparecimento.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":53095,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1606018,"hashId":"97e4626808d8594136c42861899fdb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO convite \u00e9 o instrumento pelo qual se faz uma convoca\u00e7\u00e3o, pede-se o comparecimento de algu\u00e9m ou solicita-se sua presen\u00e7a em alguma parte ou em ato. A convoca\u00e7\u00e3o corresponde ao convite, mas no sentido de _____________, originando o comparecimento, devendo ser justificado o n\u00e3o comparecimento.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":6030977,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intima\u00e7\u00e3o","id":6030977,"corpo":"<p>intima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outorga\u00e7\u00e3o","id":6030978,"corpo":"<p>outorga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reinvidica\u00e7\u00e3o","id":6030979,"corpo":"<p>reinvidica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formaliza\u00e7\u00e3o","id":6030980,"corpo":"<p>formaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Convite","oab":false,"nome":"Convite","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411202,"slug":"redacao-oficial-convite"}],"slug":"direito-administrativo\/1606018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirmativas abaixo: I. O processo de habilita\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de casamento civil ou a convers\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento entre pessoas do mesmo sexo somente ser\u00e1 realizado com autoriza\u00e7\u00e3o judicial. II. O edital de proclamas do casamento ser\u00e1 afixado em lugar ostensivo do Cart\u00f3rio do Registro Civil pelo prazo de 30 (trinta) dias. III. A dispensa da publica\u00e7\u00e3o dos proclamas poder\u00e1 ser requerida em peti\u00e7\u00e3o fundamentada ao juiz, expondo o motivo da urg\u00eancia do casamento, com a prova documental ou com a indica\u00e7\u00e3o de outras provas para demonstra\u00e7\u00e3o do alegado. IV. Se o pedido de habilita\u00e7\u00e3o matrimonial, ou a sua documenta\u00e7\u00e3o, for objeto de impugna\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, os autos ser\u00e3o encaminhados ao juiz, que decidir\u00e1 sem recurso. Assinale a alternativa que corresponda \u00e0 afirmativa FALSA ou \u00e0s afirmativas FALSAS:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606038,"hashId":"a25766e2b8d9e0c3c9df348cf716f7d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de habilita\u00e7\u00e3o para celebra\u00e7\u00e3o de casamento civil ou a convers\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento entre pessoas do mesmo sexo somente ser\u00e1 realizado com autoriza\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O edital de proclamas do casamento ser\u00e1 afixado em lugar ostensivo do Cart\u00f3rio do Registro Civil pelo prazo de 30 (trinta) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dispensa da publica\u00e7\u00e3o dos proclamas poder\u00e1 ser requerida em peti\u00e7\u00e3o fundamentada ao juiz, expondo o motivo da urg\u00eancia do casamento, com a prova documental ou com a indica\u00e7\u00e3o de outras provas para demonstra\u00e7\u00e3o do alegado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se o pedido de habilita\u00e7\u00e3o matrimonial, ou a sua documenta\u00e7\u00e3o, for objeto de impugna\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, os autos ser\u00e3o encaminhados ao juiz, que decidir\u00e1 sem recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponda \u00e0 afirmativa <strong>FALSA <\/strong>ou \u00e0s afirmativas <strong>FALSAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6031057,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6031057,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II somente.","id":6031058,"corpo":"<p>II somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6031059,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6031060,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Casamento","oab":true,"nome":"Casamento","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407242,"slug":"direito-notarial-e-registral-casamento"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do \u00f3bito, analise as seguintes afirmativas:I. A crema\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver somente ser\u00e1 feita daquele que houver manifestado a vontade de ser incinerado ou no interesse da sa\u00fade p\u00fablica e se o atestado de \u00f3bito houver sido firmado por um m\u00e9dico, mesmo n\u00e3o sendo legista. II. Admite-se justifica\u00e7\u00e3o perante juiz togado para o assento de \u00f3bito de pessoas desaparecidas em naufr\u00e1gio, inunda\u00e7\u00e3o, inc\u00eandio, terremoto ou qualquer outra cat\u00e1strofe, quando demonstrada a sua presen\u00e7a no local do desastre e n\u00e3o for poss\u00edvel encontrar-se o cad\u00e1ver para exame. III. O assento de \u00f3bito dever\u00e1 ser assinado pela pessoa que fizer a comunica\u00e7\u00e3o ou por algu\u00e9m a seu rogo, se n\u00e3o souber ou n\u00e3o puder escrever. IV. A autoridade policial \u00e9 obrigada a fazer a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito a respeito de pessoas encontradas mortas. Assinale a alternativa que corresponda \u00e0s afirmativas corretas:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606043,"hashId":"b8264f69383b2b03e895f364cf151f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do \u00f3bito, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A crema\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver somente ser\u00e1 feita daquele que houver manifestado a vontade de ser incinerado ou no interesse da sa\u00fade p\u00fablica e se o atestado de \u00f3bito houver sido firmado por um m\u00e9dico, mesmo n\u00e3o sendo legista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Admite-se justifica\u00e7\u00e3o perante juiz togado para o assento de \u00f3bito de pessoas desaparecidas em naufr\u00e1gio, inunda\u00e7\u00e3o, inc\u00eandio, terremoto ou qualquer outra cat\u00e1strofe, quando demonstrada a sua presen\u00e7a no local do desastre e n\u00e3o for poss\u00edvel encontrar-se o cad\u00e1ver para exame. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O assento de \u00f3bito dever\u00e1 ser assinado pela pessoa que fizer a comunica\u00e7\u00e3o ou por algu\u00e9m a seu rogo, se n\u00e3o souber ou n\u00e3o puder escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A autoridade policial \u00e9 obrigada a fazer a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito a respeito de pessoas encontradas mortas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponda \u00e0s afirmativas corretas:<\/p>","resposta":6031077,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6031077,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6031078,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6031079,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6031080,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"\u00d3bito","oab":true,"nome":"\u00d3bito","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407243,"slug":"direito-notarial-e-registral-obito"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica alternativa correta no tocante ao Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606050,"hashId":"a6534bc6a89c6aa9a96e064f39a63cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica alternativa correta no tocante ao Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas:<\/p>","resposta":6031106,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em certos casos, dependendo apenas o funcionamento da sociedade de aprova\u00e7\u00e3o por autoridade p\u00fablica, o registro civil da pessoa jur\u00eddica pode ser promovido pelo Oficial competente, desde que ulteriormente seja ratificado pela mesma autoridade.","id":6031105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certos casos, dependendo apenas o funcionamento da sociedade de aprova\u00e7\u00e3o por autoridade p\u00fablica, o registro civil da pessoa jur\u00eddica pode ser promovido pelo Oficial competente, desde que ulteriormente seja ratificado pela mesma autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o registro, na mesma comarca, de sociedades civis, funda\u00e7\u00f5es ou associa\u00e7\u00f5es com a mesma denomina\u00e7\u00e3o, desde que possuam natureza e finalidades distintas.","id":6031106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o registro, na mesma comarca, de sociedades civis, funda\u00e7\u00f5es ou associa\u00e7\u00f5es com a mesma denomina\u00e7\u00e3o, desde que possuam natureza e finalidades distintas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao Oficial de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas, havendo na comarca mais de um Of\u00edcio dessa natureza, informar aos demais o nome da sociedade ou funda\u00e7\u00e3o que se pretende registrar, pois a prote\u00e7\u00e3o do nome e da marca, perfaz-se perante as Juntas Comerciais, no \u00e2mbito dos Estados.","id":6031107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe ao Oficial de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas, havendo na comarca mais de um Of\u00edcio dessa natureza, informar aos demais o nome da sociedade ou funda\u00e7\u00e3o que se pretende registrar, pois a prote\u00e7\u00e3o do nome e da marca, perfaz-se perante as Juntas Comerciais, no \u00e2mbito dos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Havendo tentativa de registro de sociedade que tenha por objeto a pr\u00e1tica de atos que estimulem condutas que ponham em risco a tranquilidade das pessoas e o bem-estar social, cabe ao Oficial do Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas negar-se a efetuar o registro e devolver ao apresentante o ato constitutivo.","id":6031108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo tentativa de registro de sociedade que tenha por objeto a pr\u00e1tica de atos que estimulem condutas que ponham em risco a tranquilidade das pessoas e o bem-estar social, cabe ao Oficial do Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas negar-se a efetuar o registro e devolver ao apresentante o ato constitutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","oab":true,"nome":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407229,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-das-pessoas-juridicas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais, Atribui\u00e7\u00f5es do Registro de Pessoas Jur\u00eddicas","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais, Atribui\u00e7\u00f5es do Registro de Pessoas Jur\u00eddicas","pai":407229,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407248,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-gerais-atribuicoes-do-registro-de-pessoas-juridicas"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00f5es, responsabilidades e funcionamento dos Conselhos Escolares devem ser estabelecidos pela pr\u00f3pria escola, a partir de sua realidade concreta e garantindo a natureza essencialmente pol\u00edtico-educativa do Conselho Escolar, que se expressa no \u201colhar\u201d comprometido que desenvolve durante todo o processo educacional, com uma focaliza\u00e7\u00e3o privilegiada na aprendizagem. Sua atua\u00e7\u00e3o, desta forma, se volta para o planejamento, a aplica\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da escola. Com o objetivo de desenvolver um acompanhamento respons\u00e1vel, \u00e9tico e propositivo do processo educativo na escola, e visando uma educa\u00e7\u00e3o emancipadora, o Conselho Escolar deve estar atento a alguns aspectos extremamente relevantes desse processo, compreendendo que: I. A aprendizagem \u00e9 decorrente da constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento e n\u00e3o se basta \u00e0 transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. II. O projeto de educa\u00e7\u00e3o que a escola vai desenvolver, dando sentido \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es, deve ser discutido, deliberado e seguido por todos. III. O sentido de pluralidade nas rela\u00e7\u00f5es sociais da escola, com respeito \u00e0s diferen\u00e7as existentes entre os sujeitos sociais, deve ser a marca do processo educativo. IV. A unidade do trabalho escolar deve ser garantida utilizando-se o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) da escola como instrumento para possibilitar a fragmenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es. V. O sentido de qualidade na educa\u00e7\u00e3o deve ser a transposi\u00e7\u00e3o do conceito do mundo empresarial para a escola, isto \u00e9, na educa\u00e7\u00e3o, esse sentido necessita estar referenciado no mercado e n\u00e3o no social. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1606058,"hashId":"bf28558e85c43b8208a867088d4b42b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o, fun\u00e7\u00f5es, responsabilidades e funcionamento dos Conselhos Escolares devem ser estabelecidos pela pr\u00f3pria escola, a partir de sua realidade concreta e garantindo a natureza essencialmente pol\u00edtico-educativa do Conselho Escolar, que se expressa no \u201colhar\u201d comprometido que desenvolve durante todo o processo educacional, com uma focaliza\u00e7\u00e3o privilegiada na aprendizagem. Sua atua\u00e7\u00e3o, desta forma, se volta para o planejamento, a aplica\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da escola. Com o objetivo de desenvolver um acompanhamento respons\u00e1vel, \u00e9tico e propositivo do processo educativo na escola, e visando uma educa\u00e7\u00e3o emancipadora, o Conselho Escolar deve estar atento a alguns aspectos extremamente relevantes desse processo, compreendendo que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A aprendizagem \u00e9 decorrente da constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento e n\u00e3o se basta \u00e0 transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O projeto de educa\u00e7\u00e3o que a escola vai desenvolver, dando sentido \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es, deve ser discutido, deliberado e seguido por todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O sentido de pluralidade nas rela\u00e7\u00f5es sociais da escola, com respeito \u00e0s diferen\u00e7as existentes entre os sujeitos sociais, deve ser a marca do processo educativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A unidade do trabalho escolar deve ser garantida utilizando-se o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) da escola como instrumento para possibilitar a fragmenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. O sentido de qualidade na educa\u00e7\u00e3o deve ser a transposi\u00e7\u00e3o do conceito do mundo empresarial para a escola, isto \u00e9, na educa\u00e7\u00e3o, esse sentido necessita estar referenciado no mercado e n\u00e3o no social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":6031139,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6031137,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6031138,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6031139,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6031140,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1606058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Teoria Epistemol\u00f3gica Gen\u00e9tica de Piaget (1998), analise as afirmativas a seguir. I. O resultado das sucessivas assimila\u00e7\u00f5es e acomoda\u00e7\u00f5es \u00e9 chamado por Piaget de equilibra\u00e7\u00e3o (conceito central da sua teoria construtivista do conhecimento). II. Para Piaget, o conhecimento sempre \u00e9 imposto pelo meio ao sujeito, como um reflexo das propriedades do ambiente (empirismo), e estaria inteiramente pr\u00e9-formado no sujeito, apenas aguardando a matura\u00e7\u00e3o (apriorismo). III. Tal modelo te\u00f3rico explica o desenvolvimento da intelig\u00eancia, tendo como conte\u00fado b\u00e1sico a a\u00e7\u00e3o do sujeito que interage com os objetos, construindo, a partir dessas a\u00e7\u00f5es, formas e\/ou estruturas de intelig\u00eancia que lhe permitem, cada vez mais, adaptar-se ao mundo em que vive. IV. Conforme surgem solicita\u00e7\u00f5es do meio, as estruturas da intelig\u00eancia v\u00e3o se construindo e, a partir de novas solicita\u00e7\u00f5es, o sujeito tem a possibilidade de reorganiz\u00e1-las, vivenciando constantes mecanismos de acomoda\u00e7\u00e3o de novos objetos a esquemas j\u00e1 existentes e mecanismos de amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento denominados assimila\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53098,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1606062,"hashId":"936548c52ad3365fdee8fab45919d1b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Teoria Epistemol\u00f3gica Gen\u00e9tica de <em>Piaget <\/em>(1998), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O resultado das sucessivas assimila\u00e7\u00f5es e acomoda\u00e7\u00f5es \u00e9 chamado por <em>Piaget <\/em>de equilibra\u00e7\u00e3o (conceito central da sua teoria construtivista do conhecimento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Para <em>Piaget<\/em>, o conhecimento sempre \u00e9 imposto pelo meio ao sujeito, como um reflexo das propriedades do ambiente (empirismo), e estaria inteiramente pr\u00e9-formado no sujeito, apenas aguardando a matura\u00e7\u00e3o (apriorismo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tal modelo te\u00f3rico explica o desenvolvimento da intelig\u00eancia, tendo como conte\u00fado b\u00e1sico a a\u00e7\u00e3o do sujeito que interage com os objetos, construindo, a partir dessas a\u00e7\u00f5es, formas e\/ou estruturas de intelig\u00eancia que lhe permitem, cada vez mais, adaptar-se ao mundo em que vive.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Conforme surgem solicita\u00e7\u00f5es do meio, as estruturas da intelig\u00eancia v\u00e3o se construindo e, a partir de novas solicita\u00e7\u00f5es, o sujeito tem a possibilidade de reorganiz\u00e1-las, vivenciando constantes mecanismos de acomoda\u00e7\u00e3o de novos objetos a esquemas j\u00e1 existentes e mecanismos de amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento denominados assimila\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6031154,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6031153,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6031154,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6031155,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6031156,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1606062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Normas da Corregedoria Geral de Justi\u00e7a do Estado do Maranh\u00e3o acerca do procedimento de registro das sociedades, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606064,"hashId":"8593ce8383048c541511cb02b6cbba3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Normas da Corregedoria Geral de Justi\u00e7a do Estado do Maranh\u00e3o acerca do procedimento de registro das sociedades, associa\u00e7\u00f5es e funda\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6031161,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos que autorizem averba\u00e7\u00f5es, incluindo a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial, quando alterarem os atos constitutivos, dever\u00e3o ser obrigatoriamente arquivados nos autos que deram origem ao registro, vedando a norma que sejam arquivados separadamente.","id":6031161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos que autorizem averba\u00e7\u00f5es, incluindo a publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial, quando alterarem os atos constitutivos, dever\u00e3o ser obrigatoriamente arquivados nos autos que deram origem ao registro, vedando a norma que sejam arquivados separadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O oficial lan\u00e7ar\u00e1, nas duas vias do estatuto, compromisso ou contrato, a certid\u00e3o do registro, com o respectivo n\u00famero de ordem, livro e folha, entregando um deles ao apresentante e arquivando o outro.","id":6031162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oficial lan\u00e7ar\u00e1, nas duas vias do estatuto, compromisso ou contrato, a certid\u00e3o do registro, com o respectivo n\u00famero de ordem, livro e folha, entregando um deles ao apresentante e arquivando o outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O requerimento ser\u00e1 autuado com as vias do estatuto, compromisso ou contrato, devendo o oficial numerar e rubricar todas as folhas dos autos, certificando os atos realizados.","id":6031163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O requerimento ser\u00e1 autuado com as vias do estatuto, compromisso ou contrato, devendo o oficial numerar e rubricar todas as folhas dos autos, certificando os atos realizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre as indica\u00e7\u00f5es que dever\u00e1 o oficial de registro declarar em rela\u00e7\u00e3o ao registro das sociedades e funda\u00e7\u00f5es, encontra-se a afirma\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o do estatuto ou compromisso ou n\u00e3o, e, caso positivo, o modo pelo qual pode ser reformado.","id":6031164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as indica\u00e7\u00f5es que dever\u00e1 o oficial de registro declarar em rela\u00e7\u00e3o ao registro das sociedades e funda\u00e7\u00f5es, encontra-se a afirma\u00e7\u00e3o sobre a possibilidade de altera\u00e7\u00e3o do estatuto ou compromisso ou n\u00e3o, e, caso positivo, o modo pelo qual pode ser reformado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o - TJ MA","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o - TJ MA","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395406,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-maranhao-tj-ma"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1606064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o, a fun\u00e7\u00e3o e a atividade registral do Registro de T\u00edtulos e Documentos s\u00e3o realizados para garantia e autenticidade de data e conte\u00fado, seguran\u00e7a jur\u00eddica, publicidade, conserva\u00e7\u00e3o e efeito erga omnes, norteando-se pelos seguintes princ\u00edpios espec\u00edficos, podemos afirmar que \u00e9 princ\u00edpio espec\u00edfico do Registro de T\u00edtulos e Documento:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606070,"hashId":"c5af21caf7cba8ce54ba08f6ef3c56ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o, a fun\u00e7\u00e3o e a atividade registral do Registro de T\u00edtulos e Documentos s\u00e3o realizados para garantia e autenticidade de data e conte\u00fado, seguran\u00e7a jur\u00eddica, publicidade, conserva\u00e7\u00e3o e efeito erga omnes, norteando-se pelos seguintes princ\u00edpios espec\u00edficos, podemos afirmar que \u00e9 princ\u00edpio espec\u00edfico do Registro de T\u00edtulos e Documento:<\/p>","resposta":6031188,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipicidade. Os registros de inteiro teor em RTD, por meio de suas certid\u00f5es, t\u00eam o mesmo valor probante dos documentos originariamente registrados.","id":6031185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipicidade. Os registros de inteiro teor em RTD, por meio de suas certid\u00f5es, t\u00eam o mesmo valor probante dos documentos originariamente registrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especialidade. Constar nos t\u00edtulos apresentados a descri\u00e7\u00e3o correta dos im\u00f3veis a atender o art. 225 da Lei dos Registros P\u00fablicos, bem como a transcrever todas as certid\u00f5es fiscais inerentes ao ato na forma do que disp\u00f5e o art. 215, inciso V do C\u00f3digo Civil Brasileiro.","id":6031186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especialidade. Constar nos t\u00edtulos apresentados a descri\u00e7\u00e3o correta dos im\u00f3veis a atender o art. 225 da Lei dos Registros P\u00fablicos, bem como a transcrever todas as certid\u00f5es fiscais inerentes ao ato na forma do que disp\u00f5e o art. 215, inciso V do C\u00f3digo Civil Brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade. Imp\u00f5e o exame pr\u00e9vio da legalidade, validade e efic\u00e1cia dos t\u00edtulos, a fim de obstar o registro de t\u00edtulos inv\u00e1lidos, ineficazes ou imperfeitos.","id":6031187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade. Imp\u00f5e o exame pr\u00e9vio da legalidade, validade e efic\u00e1cia dos t\u00edtulos, a fim de obstar o registro de t\u00edtulos inv\u00e1lidos, ineficazes ou imperfeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor probante do original. Os registros de inteiro teor em RTD, por meio de suas certid\u00f5es, t\u00eam o mesmo valor probante dos documentos originariamente registrados.","id":6031188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor probante do original. Os registros de inteiro teor em RTD, por meio de suas certid\u00f5es, t\u00eam o mesmo valor probante dos documentos originariamente registrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais, Atribui\u00e7\u00f5es do Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais, Atribui\u00e7\u00f5es do Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407230,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407255,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-gerais-atribuicoes-do-registro-de-titulos-e-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em mente a Ordem de Servi\u00e7o estabelecida pela Lei n\u00ba 9.492\/97 para os Tabeli\u00e3es de Protesto de T\u00edtulos, analise as afirma\u00e7\u00f5es. I. O atendimento ao p\u00fablico ser\u00e1, no m\u00ednimo, de seis horas di\u00e1rias. II. Ao apresentante ser\u00e1 entregue recibo com as caracter\u00edsticas essenciais do t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, sendo de sua responsabilidade os dados fornecidos. III. Todos os documentos apresentados ou distribu\u00eddos no hor\u00e1rio regulamentar ser\u00e3o protocolizados dentro de vinte e quatro horas, obedecendo \u00e0 ordem cronol\u00f3gica de entrega. IV. Tratando-se de cheque, o protesto n\u00e3o poder\u00e1 ser lavrado no lugar do pagamento ou do domic\u00edlio do emitente, devendo do referido cheque constar a prova de apresenta\u00e7\u00e3o ao Banco sacado, salvo se o protesto tenha por fim instruir medidas pleiteadas contra o estabelecimento de cr\u00e9dito. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606088,"hashId":"ea0d9e9e6661f741aa6a82163334601f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em mente a Ordem de Servi\u00e7o estabelecida pela Lei n\u00ba 9.492\/97 para os Tabeli\u00e3es de Protesto de T\u00edtulos, analise as afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O atendimento ao p\u00fablico ser\u00e1, no m\u00ednimo, de seis horas di\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao apresentante ser\u00e1 entregue recibo com as caracter\u00edsticas essenciais do t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, sendo de sua responsabilidade os dados fornecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todos os documentos apresentados ou distribu\u00eddos no hor\u00e1rio regulamentar ser\u00e3o protocolizados dentro de vinte e quatro horas, obedecendo \u00e0 ordem cronol\u00f3gica de entrega. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tratando-se de cheque, o protesto n\u00e3o poder\u00e1 ser lavrado no lugar do pagamento ou do domic\u00edlio do emitente, devendo do referido cheque constar a prova de apresenta\u00e7\u00e3o ao Banco sacado, salvo se o protesto tenha por fim instruir medidas pleiteadas contra o estabelecimento de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6031258,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6031257,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6031258,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":6031259,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6031260,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.492\/97, compete privativamente ao ______________, na tutela dos interesses p\u00fablicos e privados, a protocoliza\u00e7\u00e3o, a intima\u00e7\u00e3o, o acolhimento da devolu\u00e7\u00e3o ou do aceite, o recebimento do pagamento, do ________ e de outros documentos de ________, bem como lavrar e registrar o ________ ou acatar a desist\u00eancia do credor em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo, proceder \u00e0s averba\u00e7\u00f5es, prestar informa\u00e7\u00f5es e fornecer certid\u00f5es relativas a todos os atos praticados, na forma desta Lei.Marque a alternativa que completa correta e sequencialmente os espa\u00e7os do enunciado, conforme o texto legal.","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606090,"hashId":"e42e036a55782c1d3c6dc72d5c32e0f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.492\/97, compete privativamente ao ______________, na tutela dos interesses p\u00fablicos e privados, a protocoliza\u00e7\u00e3o, a intima\u00e7\u00e3o, o acolhimento da devolu\u00e7\u00e3o ou do aceite, o recebimento do pagamento, do ________ e de outros documentos de ________, bem como lavrar e registrar o ________ ou acatar a desist\u00eancia do credor em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo, proceder \u00e0s averba\u00e7\u00f5es, prestar informa\u00e7\u00f5es e fornecer certid\u00f5es relativas a todos os atos praticados, na forma desta Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa correta e sequencialmente os espa\u00e7os do enunciado, conforme o texto legal.<\/p>","resposta":6031268,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3es e oficiais de registro de contratos mar\u00edtimos; t\u00edtulo; d\u00edvida; protesto.","id":6031265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabeli\u00e3es e oficiais de registro de contratos mar\u00edtimos; t\u00edtulo; d\u00edvida; protesto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o de Protesto de T\u00edtulos; protesto; d\u00edvida; protesto.","id":6031266,"corpo":"<p>Tabeli\u00e3o de Protesto de T\u00edtulos; protesto; d\u00edvida; protesto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3es de notas; protesto; d\u00edvida; t\u00edtulo.","id":6031267,"corpo":"<p>Tabeli\u00e3es de notas; protesto; d\u00edvida; t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabeli\u00e3o de Protesto de T\u00edtulos; t\u00edtulo; d\u00edvida; protesto.","id":6031268,"corpo":"<p>Tabeli\u00e3o de Protesto de T\u00edtulos; t\u00edtulo; d\u00edvida; protesto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1606090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos e garantias fundamentais \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606101,"hashId":"bb00ec78046159c3cd3fea0687bf54d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos direitos e garantias fundamentais \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":6031309,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos crimes de a\u00e7\u00e3o privada, se esta n\u00e3o for intentada no prazo legal.","id":6031309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o p\u00fablica nos crimes de a\u00e7\u00e3o privada, se esta n\u00e3o for intentada no prazo legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":6031310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.","id":6031311,"corpo":"<p>A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal.","id":6031312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1606101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta considerando as defini\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es trazidas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":53096,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2016-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1606127,"hashId":"9bc0fea32c5d524b6e2f8f4e14564613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta considerando as defini\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es trazidas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":6031416,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente constitu\u00eddo se modifica ou extingue, ou tem sua exigibilidade suspensa ou exclu\u00edda, nos casos previstos nesta Lei ou quando dispensado pelo agente administrativo, independente da exist\u00eancia de previs\u00e3o legal.","id":6031413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente constitu\u00eddo se modifica ou extingue, ou tem sua exigibilidade suspensa ou exclu\u00edda, nos casos previstos nesta Lei ou quando dispensado pelo agente administrativo, independente da exist\u00eancia de previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato gerador surge com a ocorr\u00eancia da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.","id":6031414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador surge com a ocorr\u00eancia da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir tributo que n\u00e3o seja uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional, ou que importe distin\u00e7\u00e3o ou prefer\u00eancia em favor de determinado Estado ou Munic\u00edpio.","id":6031415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir tributo que n\u00e3o seja uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional, ou que importe distin\u00e7\u00e3o ou prefer\u00eancia em favor de determinado Estado ou Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.","id":6031416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-tributario\/1606127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Diane Krumm, \u201cA psicologia \u00e9 o estudo cient\u00edfico do comportamento e dos processos mentais. Trata-se de uma ci\u00eancia fundamentada na pesquisa, o que significa que quando os psic\u00f3logos estudam o comportamento e os processos mentais, devem usar m\u00e9todos de pesquisa sistem\u00e1ticos e exatos. Essa confian\u00e7a em uma metodologia meticulosa e rigorosa de pesquisa faz parte da psicologia industrial\/organizacional, bem como de todas as outras \u00e1reas especializadas do campo\u201d. A partir dessa afirmativa, pode-se definir a psicologia industrial\/organizacional como uma aplica\u00e7\u00e3o da teoria e da metodologia psicol\u00f3gicas","provas":[{"id":53094,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1605883,"hashId":"d9fcb9870994b7e1c51ca0ff4c9e94ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo <em>Diane Krumm,<\/em> \u201cA psicologia \u00e9 o estudo cient\u00edfico do comportamento e dos processos mentais. Trata-se de uma ci\u00eancia fundamentada na pesquisa, o que significa que quando os psic\u00f3logos estudam o comportamento e os processos mentais, devem usar m\u00e9todos de pesquisa sistem\u00e1ticos e exatos. Essa confian\u00e7a em uma metodologia meticulosa e rigorosa de pesquisa faz parte da psicologia industrial\/organizacional, bem como de todas as outras \u00e1reas especializadas do campo\u201d. A partir dessa afirmativa, pode-se definir a psicologia industrial\/organizacional como uma aplica\u00e7\u00e3o da teoria e da metodologia psicol\u00f3gicas<\/p>","resposta":6030426,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente no per\u00edodo de an\u00e1lise do clima organizacional.","id":6030423,"corpo":"<p>somente no per\u00edodo de an\u00e1lise do clima organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente no per\u00edodo de sele\u00e7\u00e3o e recrutamento de pessoal.","id":6030424,"corpo":"<p>somente no per\u00edodo de sele\u00e7\u00e3o e recrutamento de pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produtividade e sele\u00e7\u00e3o de novos funcion\u00e1rios.","id":6030425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produtividade e sele\u00e7\u00e3o de novos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos problemas das organiza\u00e7\u00f5es e aos problemas de grupos e de indiv\u00edduos em ambientes organizacionais. Sejam esses ambientes os mais diversos como: hospitais, escolas, institui\u00e7\u00f5es beneficentes, f\u00e1bricas, lojas etc.","id":6030426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos problemas das organiza\u00e7\u00f5es e aos problemas de grupos e de indiv\u00edduos em ambientes organizacionais. Sejam esses ambientes os mais diversos como: hospitais, escolas, institui\u00e7\u00f5es beneficentes, f\u00e1bricas, lojas etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1605883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante que as crian\u00e7as n\u00e3o cooperantes sejam submetidas a uma avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica integrada, de forma que as informa\u00e7\u00f5es provenientes dos testes objetivos forne\u00e7am ind\u00edcios seguros para o diagn\u00f3stico. Sobre testes objetivos que avaliam a audi\u00e7\u00e3o infantil, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52658,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1592270,"hashId":"ae3167122d044e79c8f9bd7f64e7b56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que as crian\u00e7as n\u00e3o cooperantes sejam submetidas a uma avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica integrada, de forma que as informa\u00e7\u00f5es provenientes dos testes objetivos forne\u00e7am ind\u00edcios seguros para o diagn\u00f3stico. Sobre testes objetivos que avaliam a audi\u00e7\u00e3o infantil, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5973440,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Audiometria de Tronco Cerebral ou Potencial Evocado Auditivo (BERA): mostra o grau de maturidade do sistema nervoso central e reflete o status do nervo auditivo e das estruturas do tronco encef\u00e1lico entre a ponte e o mesenc\u00e9falo, al\u00e9m de informar sobre o limiar auditivo eletrofisiol\u00f3gico.","id":5973438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Audiometria de Tronco Cerebral ou Potencial Evocado Auditivo (BERA)<\/u>: mostra o grau de maturidade do sistema nervoso central e reflete o status do nervo auditivo e das estruturas do tronco encef\u00e1lico entre a ponte e o mesenc\u00e9falo, al\u00e9m de informar sobre o limiar auditivo eletrofisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Otoemiss\u00f5es ac\u00fasticas: avaliam o funcionamento das c\u00e9lulas auditivas externas. A presen\u00e7a de resposta indica que a audi\u00e7\u00e3o est\u00e1 normal ou que existe perda de audi\u00e7\u00e3o condutiva ou neurossensorial de grau discreto ou leve. Indicadas tamb\u00e9m para a triagem auditiva neonatal, por serem r\u00e1pidas e n\u00e3o invasivas.","id":5973439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Otoemiss\u00f5es ac\u00fasticas:<\/u> avaliam o funcionamento das c\u00e9lulas auditivas externas. A presen\u00e7a de resposta indica que a audi\u00e7\u00e3o est\u00e1 normal ou que existe perda de audi\u00e7\u00e3o condutiva ou neurossensorial de grau discreto ou leve. Indicadas tamb\u00e9m para a triagem auditiva neonatal, por serem r\u00e1pidas e n\u00e3o invasivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Audiometria condicionada: \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o f\u00e1cil, nos moldes de um jogo para crian\u00e7as entre 3-5 anos. Os sons s\u00e3o apresentados atrav\u00e9s de um alto-falante ou pelo fone. A crian\u00e7a \u00e9 treinada a colocar um bloco dentro de um balde ou empilhar an\u00e9is sempre que detectar um som. Cada orelha \u00e9 testada separadamente quando o fone \u00e9 utilizado.","id":5973440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Audiometria condicionada:<\/u> \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o f\u00e1cil, nos moldes de um jogo para crian\u00e7as entre 3-5 anos. Os sons s\u00e3o apresentados atrav\u00e9s de um alto-falante ou pelo fone. A crian\u00e7a \u00e9 treinada a colocar um bloco dentro de um balde ou empilhar an\u00e9is sempre que detectar um som. Cada orelha \u00e9 testada separadamente quando o fone \u00e9 utilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impedanciometria: avalia a mobilidade do sistema timpanossicular, auxiliando o diagn\u00f3stico diferencial de perdas auditivas condutivas. Al\u00e9m disso, pesquisa o reflexo do nervo estap\u00e9dio, cuja presen\u00e7a ajuda a estabelecer o limiar de audi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, e informa sobre o arco reflexo entre o VII e o VIII nervos cranianos, o qual ocorre no tronco encef\u00e1lico e contribui para identificar o acometimento das estruturas do \u00f3rg\u00e3o de Corti (fen\u00f4meno do recrutamento). A aus\u00eancia do reflexo traduz a perda de audi\u00e7\u00e3o condutiva ou neurossensorial de grau severo ou profundo.","id":5973441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Impedanciometria:<\/u> avalia a mobilidade do sistema timpanossicular, auxiliando o diagn\u00f3stico diferencial de perdas auditivas condutivas. Al\u00e9m disso, pesquisa o reflexo do nervo estap\u00e9dio, cuja presen\u00e7a ajuda a estabelecer o limiar de audi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, e informa sobre o arco reflexo entre o VII e o VIII nervos cranianos, o qual ocorre no tronco encef\u00e1lico e contribui para identificar o acometimento das estruturas do \u00f3rg\u00e3o de Corti (fen\u00f4meno do recrutamento). A aus\u00eancia do reflexo traduz a perda de audi\u00e7\u00e3o condutiva ou neurossensorial de grau severo ou profundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1592270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional apresenta itens que s\u00e3o considerados infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica; analise-os. I. Permitir que pessoas n\u00e3o habilitadas realizem pr\u00e1ticas fonoaudiol\u00f3gicas ou valer-se dessas para substituir-se em sua atividade. II. Atender cliente simultaneamente com outro fonoaudi\u00f3logo, mesmo estando em comum acordo. III. Assinar qualquer procedimento fonoaudiol\u00f3gico realizado por terceiros, ou solicitar que outros profissionais assinem seus procedimentos. IV. Oferecer ou prestar servi\u00e7os fonoaudiol\u00f3gicos gratuitos a entidade p\u00fablica de qualquer natureza ou a empresas, e participar gratuitamente de projetos e outros empreendimentos que visem lucro. N\u00c3O corresponde a uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica apenas a afirmativa","provas":[{"id":52658,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1592274,"hashId":"cf84cd46dbda7b75d89207298242beb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional apresenta itens que s\u00e3o considerados infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica; analise-os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Permitir que pessoas n\u00e3o habilitadas realizem pr\u00e1ticas fonoaudiol\u00f3gicas ou valer-se dessas para substituir-se em sua atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atender cliente simultaneamente com outro fonoaudi\u00f3logo, mesmo estando em comum acordo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assinar qualquer procedimento fonoaudiol\u00f3gico realizado por terceiros, ou solicitar que outros profissionais assinem seus procedimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Oferecer ou prestar servi\u00e7os fonoaudiol\u00f3gicos gratuitos a entidade p\u00fablica de qualquer natureza ou a empresas, e participar gratuitamente de projetos e outros empreendimentos que visem lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O corresponde a uma infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica apenas a afirmativa<\/p>","resposta":5973451,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5973450,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5973451,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5973452,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":5973453,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":"fonoaudiologia\/1592274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o aguda e intensa da press\u00e3o arterial do paciente associada \u00e0 les\u00e3o aguda de \u00f3rg\u00e3o-alvo trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o de risco eminente de \u00f3bito do paciente, caracterizando uma emerg\u00eancia hipertensiva. Assinale a conduta inicial correta em uma emerg\u00eancia hipertensiva.","provas":[{"id":52659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1592306,"hashId":"77936f24ec0932d81c75e1b420557a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o aguda e intensa da press\u00e3o arterial do paciente associada \u00e0 les\u00e3o aguda de \u00f3rg\u00e3o-alvo trata-se de uma situa\u00e7\u00e3o de risco eminente de \u00f3bito do paciente, caracterizando uma emerg\u00eancia hipertensiva. Assinale a conduta inicial correta em uma emerg\u00eancia hipertensiva.<\/p>","resposta":5973534,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar nitroprussiato de s\u00f3dio IV imediatamente, pois se faz necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em pelo menos 25% dentro de at\u00e9 3 horas.","id":5973534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar nitroprussiato de s\u00f3dio IV imediatamente, pois se faz necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em pelo menos 25% dentro de at\u00e9 3 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar furosemida VO e internar o paciente em UTI. \u00c9 necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial do paciente para, pelo menos, 140 x 90 mmHg antes da alta.","id":5973535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar furosemida VO e internar o paciente em UTI. \u00c9 necess\u00e1ria a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial do paciente para, pelo menos, 140 x 90 mmHg antes da alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Internar o paciente em UTI com hidrata\u00e7\u00e3o parenteral e realizar TC de cr\u00e2nio, fundo de olho, ecotransesof\u00e1gico e USG renal para investigar a extens\u00e3o das les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os-alvo.","id":5973536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar o paciente em UTI com hidrata\u00e7\u00e3o parenteral e realizar TC de cr\u00e2nio, fundo de olho, ecotransesof\u00e1gico e USG renal para investigar a extens\u00e3o das les\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os-alvo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar captopril VO, pois o tratamento da emerg\u00eancia hipertensiva segue os mesmos protocolos de uma urg\u00eancia hipertensiva, necessitando de redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial a valores inferiores a 120 x 80 mmHg dentro de 48 horas.","id":5973537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar captopril VO, pois o tratamento da emerg\u00eancia hipertensiva segue os mesmos protocolos de uma urg\u00eancia hipertensiva, necessitando de redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial a valores inferiores a 120 x 80 mmHg dentro de 48 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1592306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ___________________________ \u00e9 uma s\u00edndrome gen\u00e9tica, de car\u00e1ter autoss\u00f4mico dominante, caracterizada por tr\u00eas itens: padr\u00e3o __________________________________________ nas deriva\u00e7\u00f5es V1, V2 e V3 durante o ritmo sinusal; propens\u00e3o \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o ventricular espont\u00e2nea (morte s\u00fabita); e, aus\u00eancia de cardiopatia estrutural.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":52659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1592316,"hashId":"24d83bc318a65092fbc7ac063ce82ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA ___________________________ \u00e9 uma s\u00edndrome gen\u00e9tica, de car\u00e1ter autoss\u00f4mico dominante, caracterizada por tr\u00eas itens: padr\u00e3o __________________________________________ nas deriva\u00e7\u00f5es V1, V2 e V3 durante o ritmo sinusal; propens\u00e3o \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o ventricular espont\u00e2nea (morte s\u00fabita); e, aus\u00eancia de cardiopatia estrutural.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":5973564,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Commotio cordis \/ BRE e fen\u00f4meno R sobre T","id":5973562,"corpo":"<p><em>Commotio cordis<\/em> \/ BRE e fen\u00f4meno R sobre T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do QT longo \/ pseudo-BRE com infradesn\u00edvel de ST","id":5973563,"corpo":"<p>S\u00edndrome do <em>QT longo <\/em>\/ pseudo-BRE com infradesn\u00edvel de ST<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Brugada \/ pseudo-BRD com supradesn\u00edvel de ST","id":5973564,"corpo":"<p>S\u00edndrome de <em>Brugada <\/em>\/ pseudo-BRD com supradesn\u00edvel de ST<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wolff-Parkinson-White \/ QRS alargado e hemibloqueio anterior esquerdo","id":5973565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de <em>Wolff-Parkinson-White<\/em> \/ QRS alargado e hemibloqueio anterior esquerdo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1592316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de troca valvar na estenose a\u00f3rtica, analise as afirmativas a seguir.I. Pacientes sintom\u00e1ticos com estenose a\u00f3rtica grave (gradiente m\u00e9dio maior que 50 mmHg).II. Pacientes com estenose a\u00f3rtica grave submetidos \u00e0 cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.III. Pacientes com estenose a\u00f3rtica grave submetidos \u00e0 cirurgia de aorta ou de outras valvas.IV. Pacientes com estenose a\u00f3rtica grave e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o inferior a 50%.V. Pacientes sintom\u00e1ticos que apresentam sopro mesossist\u00f3lico \u00e0 ausculta card\u00edaca em foco a\u00f3rtico.\u00c9(S\u00e3o) indica\u00e7\u00e3o(\u00f5es) com classe I de evid\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia de troca valvar","provas":[{"id":52659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1592319,"hashId":"1fbabb6cfd1eeedb6ebd6fe8f3c8e498","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de troca valvar na estenose a\u00f3rtica, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p><br><\/p><p>I. Pacientes sintom\u00e1ticos com estenose a\u00f3rtica grave (gradiente m\u00e9dio maior que 50 mmHg).<\/p><p>II. Pacientes com estenose a\u00f3rtica grave submetidos \u00e0 cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.<\/p><p>III. Pacientes com estenose a\u00f3rtica grave submetidos \u00e0 cirurgia de aorta ou de outras valvas.<\/p><p>IV. Pacientes com estenose a\u00f3rtica grave e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o inferior a 50%.<\/p><p>V. Pacientes sintom\u00e1ticos que apresentam sopro mesossist\u00f3lico \u00e0 ausculta card\u00edaca em foco a\u00f3rtico.<\/p><p>\u00c9(S\u00e3o) indica\u00e7\u00e3o(\u00f5es) com classe I de evid\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia de troca valvar<\/p>","resposta":5973573,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5973570,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":5973571,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5973572,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":5973573,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1592319","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos alimentares de v\u00e1rias esp\u00e9cies t\u00eam sido relatados em at\u00e9 4% das estudantes adultas jovens. Sobre os transtornos alimentares, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1592323,"hashId":"8fd804501b0f12ee22f15d4b7b33156b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos alimentares de v\u00e1rias esp\u00e9cies t\u00eam sido relatados em at\u00e9 4% das estudantes adultas jovens. Sobre os transtornos alimentares, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5973589,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dico (BINGE) cursa na aus\u00eancia de comportamentos compensat\u00f3rios inadequados caracter\u00edsticos de bulimia nervosa","id":5973586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dico (BINGE) cursa na aus\u00eancia de comportamentos compensat\u00f3rios inadequados caracter\u00edsticos de bulimia nervosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pacientes anor\u00e9xicos geralmente recusam-se a comer com suas fam\u00edlias ou em locais p\u00fablicos. Perdem peso por uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica na quantidade total de alimentos.","id":5973587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes anor\u00e9xicos geralmente recusam-se a comer com suas fam\u00edlias ou em locais p\u00fablicos. Perdem peso por uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica na quantidade total de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anorexia do tipo compuls\u00e3o peri\u00f3dica \u00e9 aquela que, durante o epis\u00f3dio atual de anorexia nervosa, o indiv\u00edduo envolve-se regularmente com comportamento de comer compulsivamente ou de purga\u00e7\u00e3o.","id":5973588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anorexia do tipo compuls\u00e3o peri\u00f3dica \u00e9 aquela que, durante o epis\u00f3dio atual de anorexia nervosa, o indiv\u00edduo envolve-se regularmente com comportamento de comer compulsivamente ou de purga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios para anorexia nervosa: recusa em manter o peso corporal em n\u00edvel igual ou acima do m\u00ednimo adequado para idade e altura; medo intenso de se tornar gordo; perturba\u00e7\u00e3o do modo de vivenciar o peso; altera\u00e7\u00f5es do ciclo hormonal, com ou sem amenorreia.","id":5973589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios para anorexia nervosa: recusa em manter o peso corporal em n\u00edvel igual ou acima do m\u00ednimo adequado para idade e altura; medo intenso de se tornar gordo; perturba\u00e7\u00e3o do modo de vivenciar o peso; altera\u00e7\u00f5es do ciclo hormonal, com ou sem amenorreia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1592323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de interpreta\u00e7\u00f5es err\u00f4neas ou irreais do paciente sobre sintomas e sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, levando a preocupa\u00e7\u00f5es e medo de terem doen\u00e7as s\u00e9rias, embora n\u00e3o se encontrem causas m\u00e9dicas. Tais preocupa\u00e7\u00f5es resultam em sofrimento e prejudicam sua capacidade para funcionar em seus pap\u00e9is pessoais, sociais e ocupacionais.\u201d Qual o transtorno somatoforme descrito anteriormente?","provas":[{"id":52660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1592328,"hashId":"894f7f737cb60e4641f5215484e8dd68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de interpreta\u00e7\u00f5es err\u00f4neas ou irreais do paciente sobre sintomas e sensa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, levando a preocupa\u00e7\u00f5es e medo de terem doen\u00e7as s\u00e9rias, embora n\u00e3o se encontrem causas m\u00e9dicas. Tais preocupa\u00e7\u00f5es resultam em sofrimento e prejudicam sua capacidade para funcionar em seus pap\u00e9is pessoais, sociais e ocupacionais.\u201d Qual o transtorno somatoforme descrito anteriormente?<\/p>","resposta":5973608,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno fact\u00edcio.","id":5973606,"corpo":"<p>Transtorno fact\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno conversivo.","id":5973607,"corpo":"<p>Transtorno conversivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno hipocondr\u00edaco.","id":5973608,"corpo":"<p>Transtorno hipocondr\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de somatiza\u00e7\u00e3o.","id":5973609,"corpo":"<p>Transtorno de somatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1592328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a din\u00e2mica da personalidade, segundo Rogers, \u201co organismo tem uma tend\u00eancia e uma busca b\u00e1sica \u2013 realizar, manter e melhorar o organismo que experiencia\u201d. A respeito de seu trabalho, analise as afirmativas a seguir. I. Existe uma \u00fanica forma motivadora: o impulso autorrealizador. II. Existe uma \u00fanica meta de vida: autorrealizar-se ou ser uma pessoa completa. III. A tend\u00eancia realizadora \u00e9 seletiva, prestando aten\u00e7\u00e3o apenas \u00e0queles aspectos do ambiente que prometem levar a pessoa, construtivamente, na dire\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o e da completude. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52662,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1592401,"hashId":"5407932920841c8a04538c7b8d8c93c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a din\u00e2mica da personalidade, segundo <em>Rogers<\/em>, \u201co organismo tem uma tend\u00eancia e uma busca b\u00e1sica \u2013 realizar, manter e melhorar o organismo que experiencia\u201d. A respeito de seu trabalho, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existe uma \u00fanica forma motivadora: o impulso autorrealizador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Existe uma \u00fanica meta de vida: autorrealizar-se ou ser uma pessoa completa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A tend\u00eancia realizadora \u00e9 seletiva, prestando aten\u00e7\u00e3o apenas \u00e0queles aspectos do ambiente que prometem levar a pessoa, construtivamente, na dire\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o e da completude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5973812,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5973812,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5973813,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5973814,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5973815,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1592401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para E. Fromm os dois aspectos da pessoa, animal e ser humano, constituem as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da exist\u00eancia humana. \u201cA compreens\u00e3o da psique do homem deve basear-se na an\u00e1lise das necessidades humanas decorrentes das condi\u00e7\u00f5es de sua exist\u00eancia.\u201d Para tanto, classificou as necessidades humanas da seguinte forma, respectivamente:","provas":[{"id":52662,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1592417,"hashId":"17bc651d42b0c467c74790b4a91a19d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para<em> E. Fromm<\/em> os dois aspectos da pessoa, animal e ser humano, constituem as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da exist\u00eancia humana. \u201cA compreens\u00e3o da psique do homem deve basear-se na an\u00e1lise das necessidades humanas decorrentes das condi\u00e7\u00f5es de sua exist\u00eancia.\u201d Para tanto, classificou as necessidades humanas da seguinte forma, respectivamente:<\/p>","resposta":5973861,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidade de relacionar-se; necessidade de transcend\u00eancia; necessidade de enraizamento; e, necessidade de identidade.","id":5973858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de relacionar-se; necessidade de transcend\u00eancia; necessidade de enraizamento; e, necessidade de identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidade de relacionar-se; necessidade de transcend\u00eancia; necessidade de identidade; e, a necessidade de uma estrutura de orienta\u00e7\u00e3o.","id":5973859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de relacionar-se; necessidade de transcend\u00eancia; necessidade de identidade; e, a necessidade de uma estrutura de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessidade de relacionar-se; necessidade de enraizamento; necessidade de identidade; e, a necessidade de uma estrutura de orienta\u00e7\u00e3o.","id":5973860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de relacionar-se; necessidade de enraizamento; necessidade de identidade; e, a necessidade de uma estrutura de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidade de relacionar-se; necessidade de transcend\u00eancia; necessidade de enraizamento; necessidade de identidade; e, a necessidade de uma estrutura de orienta\u00e7\u00e3o","id":5973861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de relacionar-se; necessidade de transcend\u00eancia; necessidade de enraizamento; necessidade de identidade; e, a necessidade de uma estrutura de orienta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1592417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios aspectos s\u00e3o importantes e contribuem para a efic\u00e1cia da lideran\u00e7a, o papel do l\u00edder \u00e9 fundamental na forma como orienta os liderados. Goleman salienta que o l\u00edder tem um papel fundamental na gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es, na cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para que os liderados possam evoluir. Al\u00e9m disso, acrescenta que \u201ca resson\u00e2ncia n\u00e3o prov\u00e9m apenas da boa disposi\u00e7\u00e3o do l\u00edder, nem da sua capacidade para dizer [afirma\u00e7\u00f5es] acertadas\u201d, pois est\u00e1 interligado com todo um conjunto de atividades que caracterizam os estilos de lideran\u00e7a (2002, p. 75). Os l\u00edderes atuam de acordo com um ou mais de seis estilos de lideran\u00e7a, podendo mudar de estilo, adequando-se \u00e0s situa\u00e7\u00f5es, ou seja, em fun\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto, analise as afirmativas a seguir. I. Estilo vision\u00e1rio: proporciona um questionamento individual dos elementos da organiza\u00e7\u00e3o, sobre o que realmente pretendem alcan\u00e7ar, que objetivos e se est\u00e3o alcan\u00e7ados, de modo a promover reais capacidades e, ainda, gera resson\u00e2ncia uma vez que \u201ccanaliza as pessoas para vis\u00f5es e sonhos partilhados\u201d adequando-se em situa\u00e7\u00f5es em que (\u2026) \u201cocorrem mudan\u00e7as que exigem uma nova vis\u00e3o ou quando \u00e9 necess\u00e1ria uma orienta\u00e7\u00e3o clara\u201d. II. Estilo conselheiro: define-se pela rela\u00e7\u00e3o que se pode estabelecer com os outros, permitindo o conhecimento rec\u00edproco, que inclui a partilha de \u201csonhos, objetivos de vida e as esperan\u00e7as relativamente \u00e0 carreira profissional\u201d. III. Estilo democr\u00e1tico: \u201crepresenta a capacidade de colabora\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o\u201d, pois esses l\u00edderes pretendem promover o entendimento e \u201cestimular intera\u00e7\u00f5es amig\u00e1veis\u201d, de modo a construir relacionamentos s\u00f3lidos e coesos com e entre os elementos da organiza\u00e7\u00e3o. IV. Estilo relacional: h\u00e1 a ideia base de resolu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do di\u00e1logo, ou seja, o l\u00edder \u00e9 um excelente comunicador e por isso a sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a capacidade de \u201couvir\u201d. Em simult\u00e2neo, a capacidade de empatia desempenha um papel primordial neste estilo. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52663,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-pedagogo-orientador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Pedagogo Orientador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1592507,"hashId":"8c567ab592d234ca644671433f4b7f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios aspectos s\u00e3o importantes e contribuem para a efic\u00e1cia da lideran\u00e7a, o papel do l\u00edder \u00e9 fundamental na forma como orienta os liderados. <em>Goleman <\/em>salienta que o l\u00edder tem um papel fundamental na gest\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es, na cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para que os liderados possam evoluir. Al\u00e9m disso, acrescenta que \u201ca resson\u00e2ncia n\u00e3o prov\u00e9m apenas da boa disposi\u00e7\u00e3o do l\u00edder, nem da sua capacidade para dizer [afirma\u00e7\u00f5es] acertadas\u201d, pois est\u00e1 interligado com todo um conjunto de atividades que caracterizam os estilos de lideran\u00e7a (2002, p. 75). Os l\u00edderes atuam de acordo com um ou mais de seis estilos de lideran\u00e7a, podendo mudar de estilo, adequando-se \u00e0s situa\u00e7\u00f5es, ou seja, em fun\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. <u>Estilo vision\u00e1rio<\/u>: proporciona um questionamento individual dos elementos da organiza\u00e7\u00e3o, sobre o que realmente pretendem alcan\u00e7ar, que objetivos e se est\u00e3o alcan\u00e7ados, de modo a promover reais capacidades e, ainda, gera resson\u00e2ncia uma vez que \u201ccanaliza as pessoas para vis\u00f5es e sonhos partilhados\u201d adequando-se em situa\u00e7\u00f5es em que (\u2026) \u201cocorrem mudan\u00e7as que exigem uma nova vis\u00e3o ou quando \u00e9 necess\u00e1ria uma orienta\u00e7\u00e3o clara\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Estilo conselheiro:<\/u> define-se pela rela\u00e7\u00e3o que se pode estabelecer com os outros, permitindo o conhecimento rec\u00edproco, que inclui a partilha de \u201csonhos, objetivos de vida e as esperan\u00e7as relativamente \u00e0 carreira profissional\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. <u>Estilo democr\u00e1tico<\/u>: \u201crepresenta a capacidade de colabora\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o\u201d, pois esses l\u00edderes pretendem promover o entendimento e \u201cestimular intera\u00e7\u00f5es amig\u00e1veis\u201d, de modo a construir relacionamentos s\u00f3lidos e coesos com e entre os elementos da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Estilo relacional:<\/u> h\u00e1 a ideia base de resolu\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do di\u00e1logo, ou seja, o l\u00edder \u00e9 um excelente comunicador e por isso a sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a capacidade de \u201couvir\u201d. Em simult\u00e2neo, a capacidade de empatia desempenha um papel primordial neste estilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5974075,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5974074,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5974075,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":5974076,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5974077,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1592507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge a seguir.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.hottopos.com\/videtur29\/silvia.htm.) Considerando a rea\u00e7\u00e3o da personagem Mafalda em face da proposta pedag\u00f3gica da professora pode-se inferir que: I. A personagem parece pouco convencida a mobilizar os seus esfor\u00e7os cognitivos em benef\u00edcio do aprender a ler e a escrever pela pr\u00e1tica pouco significativa. II. Ocorre uma pr\u00e1tica de alfabetiza\u00e7\u00e3o em um contexto autorit\u00e1rio e de falta de sintonia entre alunos e professores. III. \u00c9 uma pr\u00e1tica amorosa, significativa e pr\u00f3xima da realidade de crian\u00e7as na idade de alfabetiza\u00e7\u00e3o. IV. \u00c9 uma pr\u00e1tica artificial, cujo reducionismo n\u00e3o faz justi\u00e7a \u00e0 multidimensionalidade da l\u00edngua viva. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":52663,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Orientador","id":21145},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-pedagogo-orientador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Pedagogo Orientador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1592522,"hashId":"ab946aee2dc2d0339c0ac417ca5cff5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52663\/questao\/1592522-20210311091247000000-0.png\" width=\"597\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.hottopos.com\/videtur29\/silvia.htm.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rea\u00e7\u00e3o da personagem Mafalda em face da proposta pedag\u00f3gica da professora pode-se inferir que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A personagem parece pouco convencida a mobilizar os seus esfor\u00e7os cognitivos em benef\u00edcio do aprender a ler e a escrever pela pr\u00e1tica pouco significativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Ocorre uma pr\u00e1tica de alfabetiza\u00e7\u00e3o em um contexto autorit\u00e1rio e de falta de sintonia entre alunos e professores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 uma pr\u00e1tica amorosa, significativa e pr\u00f3xima da realidade de crian\u00e7as na idade de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 uma pr\u00e1tica artificial, cujo reducionismo n\u00e3o faz justi\u00e7a \u00e0 multidimensionalidade da l\u00edngua viva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":5974111,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5974108,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5974109,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5974110,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5974111,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1592522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista II","id":21129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diego est\u00e1 fazendo um curso de inform\u00e1tica e precisa utilizar, 3 vezes por semana, o transporte p\u00fablico para chegar ao local das aulas. O pre\u00e7o da passagem \u00e9 de R$ 2,10 a ida e R$ 2,40 a volta, pois o transporte passa por um trajeto que aumenta o valor da passagem. Com inten\u00e7\u00e3o de economizar, Diego pretende fazer um cart\u00e3o de estudante para utilizar o transporte p\u00fablico, o que ir\u00e1 reduzir o custo de suas passagens em 1\/3 de seu valor atual. No per\u00edodo de 4 semanas, se Diego n\u00e3o faltar ao curso, quanto ele ter\u00e1 economizado devido ao desconto do cart\u00e3o de estudante?","provas":[{"id":52530,"cargo":{"descricao":"Motorista II","id":21129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista-ii","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista II - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587314,"hashId":"d6f46bf285ec0aa9611ab0527c8fb0c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diego est\u00e1 fazendo um curso de inform\u00e1tica e precisa utilizar, 3 vezes por semana, o transporte p\u00fablico para chegar ao local das aulas. O pre\u00e7o da passagem \u00e9 de R$ 2,10 a ida e R$ 2,40 a volta, pois o transporte passa por um trajeto que aumenta o valor da passagem. Com inten\u00e7\u00e3o de economizar, Diego pretende fazer um cart\u00e3o de estudante para utilizar o transporte p\u00fablico, o que ir\u00e1 reduzir o custo de suas passagens em 1\/3 de seu valor atual. No per\u00edodo de 4 semanas, se Diego n\u00e3o faltar ao curso, quanto ele ter\u00e1 economizado devido ao desconto do cart\u00e3o de estudante?<\/p>","resposta":5954532,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 18,00.","id":5954532,"corpo":"<p>R$ 18,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 24,00.","id":5954533,"corpo":"<p>R$ 24,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 27,00.","id":5954534,"corpo":"<p>R$ 27,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 36,00.","id":5954535,"corpo":"<p>R$ 36,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1587314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista II","id":21129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00fapula Mundial sobre Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (CMDS) foi realizada em Johannesburgo, na \u00c1frica do Sul, em 2002. Os documentos produzidos nesse evento reafirmaram as preocupa\u00e7\u00f5es ambientais da Rio 92 e estipularam metas relacionadas ao acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel, ao saneamento b\u00e1sico, \u00e0 moradia, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a alimentar. A C\u00fapula Mundial sobre o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ficou conhecida como:","provas":[{"id":52530,"cargo":{"descricao":"Motorista II","id":21129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista-ii","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista II - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587400,"hashId":"608cdea72927197a6a1c04f6027f4437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00fapula Mundial sobre Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (CMDS) foi realizada em <em>Johannesburgo<\/em>, na \u00c1frica do Sul, em 2002. Os documentos produzidos nesse evento reafirmaram as preocupa\u00e7\u00f5es ambientais da Rio 92 e estipularam metas relacionadas ao acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel, ao saneamento b\u00e1sico, \u00e0 moradia, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a alimentar. A C\u00fapula Mundial sobre o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel ficou conhecida como:<\/p>","resposta":5954758,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio 92.","id":5954757,"corpo":"<p>Rio 92.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio + 10.","id":5954758,"corpo":"<p>Rio + 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio + 20.","id":5954759,"corpo":"<p>Rio + 20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agenda 21.","id":5954760,"corpo":"<p>Agenda 21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1587400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos abaixo constituem um texto, mas est\u00e3o fora de ordem. Ordene-os nos par\u00eanteses e assinale a op\u00e7\u00e3o que traz a sequ\u00eancia correta, de modo que se obtenha um texto com coes\u00e3o e progress\u00e3o coerente de ideias.( ) At\u00e9 o ano 2000, 90% da receita da Embraer vinha do mercado de aeronaves comerciais. Naquele ano, no entanto, a empresa passou a diversificar sua produ\u00e7\u00e3o.( ) A Embraer deve seu sucesso, primeiro, ao fato de nunca ter abandonado o padr\u00e3o de excel\u00eancia que lhe deu origem.( ) O resultado foi que, em pouco mais de uma d\u00e9cada, as linhas Legacy, Phenom e Lineage venderam mais de 700 jatos executivos.( ) No campo estrat\u00e9gico, a partir da privatiza\u00e7\u00e3o, em 1994, adotou princ\u00edpios fundamentais: a diversifica\u00e7\u00e3o de produtos e clientes, o estabelecimento de parcerias internacionais e a aloca\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de investimentos pesados.( ) A Embraer \u00e9, ainda hoje, a empresa privada que mais atrai estudantes do ITA, e s\u00f3 em cursos de treinamento e aprimoramento de seus profissionais investe 9 milh\u00f5es de reais por ano. Baseado em Pieter Zalis e Bela Megale, \u201cMade in Brazil\u201d, Veja, 11\/06\/2014, p. 68\/69. ","provas":[{"id":52165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":52190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577800,"hashId":"c45b6d37c431e00f3c4e27b110053e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trechos abaixo constituem um texto, mas est\u00e3o fora de ordem. Ordene-os nos par\u00eanteses e assinale a op\u00e7\u00e3o que traz a sequ\u00eancia correta, de modo que se obtenha um texto com coes\u00e3o e progress\u00e3o coerente de ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) At\u00e9 o ano 2000, 90% da receita da Embraer vinha do mercado de aeronaves comerciais. Naquele ano, no entanto, a empresa passou a diversificar sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Embraer deve seu sucesso, primeiro, ao fato de nunca ter abandonado o padr\u00e3o de excel\u00eancia que lhe deu origem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O resultado foi que, em pouco mais de uma d\u00e9cada, as linhas Legacy, Phenom e Lineage venderam mais de 700 jatos executivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No campo estrat\u00e9gico, a partir da privatiza\u00e7\u00e3o, em 1994, adotou princ\u00edpios fundamentais: a diversifica\u00e7\u00e3o de produtos e clientes, o estabelecimento de parcerias internacionais e a aloca\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de investimentos pesados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Embraer \u00e9, ainda hoje, a empresa privada que mais atrai estudantes do ITA, e s\u00f3 em cursos de treinamento e aprimoramento de seus profissionais investe 9 milh\u00f5es de reais por ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em> Baseado em Pieter Zalis e Bela Megale, \u201cMade in Brazil\u201d, Veja, 11\/06\/2014, p. 68\/69. <\/em><\/p>","resposta":5919172,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 5, 3, 2","id":5919172,"corpo":"<p>4, 1, 5, 3, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5","id":5919173,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2, 5","id":5919174,"corpo":"<p>1, 3, 4, 2, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 4, 2, 3, 1","id":5919175,"corpo":"<p>5, 4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 5, 2","id":5919176,"corpo":"<p>4, 3, 1, 5, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa a lacuna do texto tornando-o coeso e coerente.\tEm 2016, o Brasil vai sediar um dos mais importantes eventos esportivos do mundo: as Olimpi\u0301adas. Realizados de quatro em quatro anos, os Jogos Oli\u0301mpicos reu\u0301nem atletas do mundo inteiro, numa celebra\u00e7a\u0303o em que as melhores performances sa\u0303o premiadas com medalhas de bronze, prata e ouro. Para quem e\u0301 fa\u0303 dos esportes _____ _____________________________________ a imagem do atleta recebendo a medalha, ao som do Hino Nacional, e\u0301 de arrepiar. As maravilhas do esp\u00edrito ol\u00edmpico, em Minas faz ci\u00eancia, especial 2015, Acesso em: 15\/12\/2015. ","provas":[{"id":52165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":52190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577862,"hashId":"46a7681fe02d52f90263701844e00e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa a lacuna do texto tornando-o coeso e coerente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm 2016, o Brasil vai sediar um dos mais importantes eventos esportivos do mundo: as Olimpi\u0301adas. Realizados de quatro em quatro anos, os Jogos Oli\u0301mpicos reu\u0301nem atletas do mundo inteiro, numa celebra\u00e7a\u0303o em que as melhores performances sa\u0303o premiadas com medalhas de bronze, prata e ouro. Para quem e\u0301 fa\u0303 dos esportes _____ _____________________________________ a imagem do atleta recebendo a medalha, ao som do Hino Nacional, e\u0301 de arrepiar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<em style=\"font-size: 12px;\">As maravilhas do esp\u00edrito ol\u00edmpico, em <\/em><strong style=\"font-size: 12px;\"><em>Minas faz ci\u00eancia,<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 12px;\"> especial 2015, Acesso em: 15\/12\/2015. <\/em><\/p>","resposta":5919457,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":", uma vez que n\u00e3o gosta de ver o Brasil perder","id":5919454,"corpo":"<p>, uma vez que n\u00e3o gosta de ver o Brasil perder<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(mas n\u00e3o gosta de ir aos est\u00e1dios assistir ao vivo),","id":5919455,"corpo":"<p>(mas n\u00e3o gosta de ir aos est\u00e1dios assistir ao vivo),<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":", cujos recordes s\u00e3o ultrapassados nas Olimp\u00edadas","id":5919456,"corpo":"<p>, cujos recordes s\u00e3o ultrapassados nas Olimp\u00edadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 e, ate\u0301 mesmo, para aqueles que na\u0303o se interessam tanto \u2013,","id":5919457,"corpo":"<p>\u2013 e, ate\u0301 mesmo, para aqueles que na\u0303o se interessam tanto \u2013,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de que o Brasil inteiro vai assistir,","id":5919458,"corpo":"<p>de que o Brasil inteiro vai assistir,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0 quest\u00e3o 15.\tAeroporto de Cumbica, check-in, tudo pronto para o embarque. No alto-falante, a voz macia. Voo com uma hora de atraso. Pegou a bagagem de m\u00e3o e se dirigiu devagar para a sala VIP. Dois \u00fanicos passageiros. Com ele, tr\u00eas. Ainda bem. Cansa\u00e7o ou t\u00e9dio, nenhuma vontade de aceitar papo com desconhecido.\tOtto Lara Resende, \u201cBons companheiros\u201d, em Bom dia para nascer. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2011. p. 104. ","id":440094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0 quest\u00e3o 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAeroporto de Cumbica, <em>check-in,<\/em> tudo pronto para o embarque. No alto-falante, a voz macia. Voo com uma hora de atraso. Pegou a bagagem de m\u00e3o e se dirigiu devagar para a sala VIP. Dois \u00fanicos passageiros. Com ele, tr\u00eas. Ainda bem. Cansa\u00e7o ou t\u00e9dio, nenhuma vontade de aceitar papo com desconhecido.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<em>Otto Lara Resende, \u201cBons companheiros\u201d, em<\/em><strong><em> Bom dia para nascer<\/em><\/strong><em>. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2011. p. 104. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1577862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as afirmativas abaixo classificando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F) para, ao final, assinalar a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta. ( ) Os atos pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 teoria geral dos atos administrativos. ( ) Os atos gerais s\u00e3o sempre discricion\u00e1rios quanto ao seu conte\u00fado. ( ) O recurso administrativo \u00e9 a forma adequada para a impugna\u00e7\u00e3o direta do ato administrativo geral. ( ) A nomea\u00e7\u00e3o dos candidatos aprovados em concurso p\u00fablico \u00e9 classificada como ato administrativo geral por sua natureza pl\u00farima. ","provas":[{"id":52165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":52190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577886,"hashId":"11527b45362e4f70eb14824dbb8fb17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Analise as afirmativas abaixo classificando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F) para, ao final, assinalar a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Os atos pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 teoria geral dos atos administrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os atos gerais s\u00e3o sempre discricion\u00e1rios quanto ao seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O recurso administrativo \u00e9 a forma adequada para a impugna\u00e7\u00e3o direta do ato administrativo geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nomea\u00e7\u00e3o dos candidatos aprovados em concurso p\u00fablico \u00e9 classificada como ato administrativo geral por sua natureza pl\u00farima. <\/p>","resposta":5919564,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, V, F ","id":5919560,"corpo":"<p> V, F, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, V, F ","id":5919561,"corpo":"<p> V, V, V, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, F, V ","id":5919562,"corpo":"<p> F, V, F, V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V ","id":5919563,"corpo":"<p>F, F, V, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":5919564,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"},{"nome_clean":"Atos pol\u00edticos (atos de governo)","oab":true,"nome":"Atos pol\u00edticos (atos de governo)","pai":408047,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408051,"slug":"direito-administrativo-atos-politicos-atos-de-governo"},{"nome_clean":"Atos Gerais e Individuais","oab":true,"nome":"Atos Gerais e Individuais","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408065,"slug":"direito-administrativo-atos-gerais-e-individuais"},{"nome_clean":"Atos Gerais","oab":true,"nome":"Atos Gerais","pai":408065,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408066,"slug":"direito-administrativo-atos-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1577886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":52165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":52190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577906,"hashId":"64b15e32a54226af956859b7cc9c5e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":5919650,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":5919648,"corpo":"<p> nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" quando a licita\u00e7\u00e3o anterior foi deserta e n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":5919649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> quando a licita\u00e7\u00e3o anterior foi deserta e n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de aliena\u00e7\u00e3o aos leg\u00edtimos possuidores diretos de bem im\u00f3vel para fins residenciais constru\u00eddos em n\u00facleos urbanos anexos a usinas hidrel\u00e9tricas, desde que considerados dispens\u00e1veis na fase de opera\u00e7\u00e3o dessas unidades e n\u00e3o integrem a categoria de bens revers\u00edveis ao final da concess\u00e3o. ","id":5919650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de aliena\u00e7\u00e3o aos leg\u00edtimos possuidores diretos de bem im\u00f3vel para fins residenciais constru\u00eddos em n\u00facleos urbanos anexos a usinas hidrel\u00e9tricas, desde que considerados dispens\u00e1veis na fase de opera\u00e7\u00e3o dessas unidades e n\u00e3o integrem a categoria de bens revers\u00edveis ao final da concess\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos hist\u00f3ricos de autenticidade certificada, desde que compat\u00edveis ou inerentes \u00e0s finalidades do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. ","id":5919651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos hist\u00f3ricos de autenticidade certificada, desde que compat\u00edveis ou inerentes \u00e0s finalidades do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica, ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":5919652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica, ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1577906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado, analise as afirmativas abaixo classificando-as em verdadeiras (V) ou falsas (F) para, ao final, eleger a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta. ( ) Segundo a teoria do risco integral, basta a exist\u00eancia do evento danoso e do nexo causal para que surja a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar para o Estado, admitindo-se, por\u00e9m, a alega\u00e7\u00e3o de excludentes de responsabilidade em sua defesa. ( ) Toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta e indireta, est\u00e1 abrangida pelo \u00a7 6\u00ba do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, que consagra a responsabilidade objetiva do Estado na modalidade de risco administrativo. ( ) H\u00e1 responsabilidade civil objetiva nas empresas que prestam servi\u00e7o p\u00fablico mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos danos que sua atua\u00e7\u00e3o cause a terceiros n\u00e3o usu\u00e1rios do respectivo servi\u00e7o p\u00fablico. ( ) O agente causador do dano, cuja conduta foi imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica, a qual est\u00e1 vinculado somente ser\u00e1 responsabilizado se for comprovado que ele atuou com dolo ou culpa, ou seja, sua responsabilidade \u00e9 subjetiva na modalidade culpa comum. ","provas":[{"id":52165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":52190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4858},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anac-2016-esaf-tecnico-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1577917,"hashId":"fdc14351f686e9b25257f6a0ce0d2a5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da responsabilidade civil do Estado, analise as afirmativas abaixo classificando-as em verdadeiras (V) ou falsas (F) para, ao final, eleger a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Segundo a teoria do risco integral, basta a exist\u00eancia do evento danoso e do nexo causal para que surja a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar para o Estado, admitindo-se, por\u00e9m, a alega\u00e7\u00e3o de excludentes de responsabilidade em sua defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta e indireta, est\u00e1 abrangida pelo \u00a7 6\u00ba do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, que consagra a responsabilidade objetiva do Estado na modalidade de risco administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 responsabilidade civil objetiva nas empresas que prestam servi\u00e7o p\u00fablico mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos danos que sua atua\u00e7\u00e3o cause a terceiros n\u00e3o usu\u00e1rios do respectivo servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O agente causador do dano, cuja conduta foi imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica, a qual est\u00e1 vinculado somente ser\u00e1 responsabilizado se for comprovado que ele atuou com dolo ou culpa, ou seja, sua responsabilidade \u00e9 subjetiva na modalidade culpa comum. <\/p>","resposta":5919702,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, V, F ","id":5919698,"corpo":"<p> V, F, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V ","id":5919699,"corpo":"<p>F, V, F, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, V, F, F","id":5919700,"corpo":"<p> V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, F, F, V ","id":5919701,"corpo":"<p> F, F, F, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5919702,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","oab":false,"nome":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422892,"slug":"direito-administrativo-cf-88-da-administracao-publica-titulo-iii-capitulo-vii-arts-37-a-43"}],"slug":"direito-administrativo\/1577917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Livro II \u2013 Parte Especial \u2013 T\u00edtulo I \u201cDa Pol\u00edtica de Atendimento\u201d, Cap\u00edtulo I \u201cDisposi\u00e7\u00f5es Gerais\u201d, Art. 87, \u201cs\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento\u201d, assinale a alternativa que corresponde a uma das linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento.","provas":[{"id":52997,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1603088,"hashId":"679909bbd4230a85f7927d8f3fae563a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, Livro II \u2013 Parte Especial \u2013 T\u00edtulo I \u201cDa Pol\u00edtica de Atendimento\u201d, Cap\u00edtulo I \u201cDisposi\u00e7\u00f5es Gerais\u201d, Art. 87, \u201cs\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento\u201d, assinale a alternativa que corresponde a uma das linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento.<\/p>","resposta":6019534,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas.","id":6019534,"corpo":"<p>Pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.","id":6019535,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Municipaliza\u00e7\u00e3o do atendimento.","id":6019536,"corpo":"<p>Municipaliza\u00e7\u00e3o do atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apoio socioeducativo em meio aberto.","id":6019537,"corpo":"<p>Apoio socioeducativo em meio aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 86 a 89)","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411482,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-86-a-89"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1603088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 13.146, de 06 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia \u2013 Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Se\u00e7\u00e3o \u00danica \u2013 \u201cDo Atendimento Priorit\u00e1rio\u201d, Art. 9\u00ba, a pessoa com defici\u00eancia tem direito a receber atendimento priorit\u00e1rio, sobretudo com a finalidade de, EXCETO:","provas":[{"id":52997,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1603091,"hashId":"c5eb8f6c9dfc4b3d10025e0b75d44d57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 13.146, de 06 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia \u2013 Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Se\u00e7\u00e3o \u00danica \u2013 \u201cDo Atendimento Priorit\u00e1rio\u201d, Art. 9\u00ba, a pessoa com defici\u00eancia tem direito a receber atendimento priorit\u00e1rio, sobretudo com a finalidade de, EXCETO:<\/p>","resposta":6019546,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o precoces.","id":6019546,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o precoces.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.","id":6019547,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento em todas as institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento ao p\u00fablico.","id":6019548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento em todas as institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso a informa\u00e7\u00f5es e disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de comunica\u00e7\u00e3o acess\u00edveis.","id":6019549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso a informa\u00e7\u00f5es e disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de comunica\u00e7\u00e3o acess\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1603091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico do processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es inclui","provas":[{"id":52998,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1603106,"hashId":"84d98753bfeddfb7f0e8f3c31f7ca003","enunciado":"<p>A elabora\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico do processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es inclui<\/p>","resposta":6019618,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o levantamento da quantidade de obras emprestadas aos usu\u00e1rios.","id":6019617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o levantamento da quantidade de obras emprestadas aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estudo das formas de aquisi\u00e7\u00e3o de obras sugeridas pelos usu\u00e1rios.","id":6019618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estudo das formas de aquisi\u00e7\u00e3o de obras sugeridas pelos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e rotinas de processamento t\u00e9cnico do acervo.","id":6019619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e rotinas de processamento t\u00e9cnico do acervo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise das metodologias utilizadas para treinamento do usu\u00e1rio na utiliza\u00e7\u00e3o do acervo.","id":6019620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise das metodologias utilizadas para treinamento do usu\u00e1rio na utiliza\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/1603106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto da elabora\u00e7\u00e3o de descri\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas, assinale, entre as alternativas a seguir, aquela que apresenta um elemento que, segundo o CCAA2, N\u00c3O deve ser inclu\u00eddo na \u00e1rea da publica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o etc.","provas":[{"id":52998,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1603115,"hashId":"68ebca7bc6928d49ae080a268da744e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto da elabora\u00e7\u00e3o de descri\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas, assinale, entre as alternativas a seguir, aquela que apresenta um elemento que, segundo o CCAA2, N\u00c3O deve ser inclu\u00eddo na \u00e1rea da publica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o etc.<\/p>","resposta":6019660,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Data.","id":6019657,"corpo":"<p>Data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Local.","id":6019658,"corpo":"<p>Local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editor.","id":6019659,"corpo":"<p>Editor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edi\u00e7\u00e3o.","id":6019660,"corpo":"<p>Edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/1603115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As listas de cabe\u00e7alhos de assunto s\u00e3o instrumentos \u00fateis para indexa\u00e7\u00e3o em bibliotecas multidisciplinares. Considerando tal tipo de linguagem, analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Apresentam os assuntos de forma estruturada, apontando o(s) relacionamento(s) existente(s) entre eles. ( ) Arrolam um grande n\u00famero de assuntos tratados com grande detalhe, o que garante a especificidade no processo de indexa\u00e7\u00e3o. ( ) Representam um exemplo de linguagem de indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenado. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":52998,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1603118,"hashId":"8c8120cc6148c4061232abd0ad9d43d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As listas de cabe\u00e7alhos de assunto s\u00e3o instrumentos \u00fateis para indexa\u00e7\u00e3o em bibliotecas multidisciplinares. Considerando tal tipo de linguagem, analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apresentam os assuntos de forma estruturada, apontando o(s) relacionamento(s) existente(s) entre eles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Arrolam um grande n\u00famero de assuntos tratados com grande detalhe, o que garante a especificidade no processo de indexa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Representam um exemplo de linguagem de indexa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-coordenado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6019671,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":6019671,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6019672,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":6019673,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6019674,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1603118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passivo \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de eventos j\u00e1 ocorridos, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que resulte em sa\u00edda de recursos da entidade capazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos. Passivo contingente pode ser definido como:","provas":[{"id":52999,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Contador - 2016"},{"id":53048,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1603140,"hashId":"2ba40a7eaf7f8169d9cee7c7030d6436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de eventos j\u00e1 ocorridos, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que resulte em sa\u00edda de recursos da entidade capazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos. Passivo contingente pode ser definido como:<\/p>","resposta":6019777,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um evento que cria uma obriga\u00e7\u00e3o legal ou n\u00e3o formalizada que fa\u00e7a com que a entidade n\u00e3o tenha nenhuma alternativa realista sen\u00e3o liquidar essa obriga\u00e7\u00e3o.","id":6019775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um evento que cria uma obriga\u00e7\u00e3o legal ou n\u00e3o formalizada que fa\u00e7a com que a entidade n\u00e3o tenha nenhuma alternativa realista sen\u00e3o liquidar essa obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um contrato em que os custos inevit\u00e1veis de satisfazer as obriga\u00e7\u00f5es do contrato excedem os benef\u00edcios econ\u00f4micos que se esperam sejam recebidos ao longo do mesmo contrato.","id":6019776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato em que os custos inevit\u00e1veis de satisfazer as obriga\u00e7\u00f5es do contrato excedem os benef\u00edcios econ\u00f4micos que se esperam sejam recebidos ao longo do mesmo contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade.","id":6019777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos n\u00e3o totalmente sob controle da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma obriga\u00e7\u00e3o que decorre das a\u00e7\u00f5es da entidade em que por via de padr\u00e3o estabelecido de pr\u00e1ticas passadas, de pol\u00edticas publicadas ou de declara\u00e7\u00e3o atual suficientemente espec\u00edfica, a entidade tenha indicado a outras partes que aceitar\u00e1 certas responsabilidades.","id":6019778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma obriga\u00e7\u00e3o que decorre das a\u00e7\u00f5es da entidade em que por via de padr\u00e3o estabelecido de pr\u00e1ticas passadas, de pol\u00edticas publicadas ou de declara\u00e7\u00e3o atual suficientemente espec\u00edfica, a entidade tenha indicado a outras partes que aceitar\u00e1 certas responsabilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/1603140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 determina que \u201cnenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa\u201d. As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o: I. Atender ao princ\u00edpio da prud\u00eancia, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas. II. Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. III. Submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado. IV. Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade. V. Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Sobre as compras do setor p\u00fablico est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52999,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Contador - 2016"},{"id":53048,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1603146,"hashId":"17da6a26d0c957139b2d5c2ba1afcac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 determina que \u201cnenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa\u201d. As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Atender ao princ\u00edpio da prud\u00eancia, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as compras do setor p\u00fablico est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6019805,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6019802,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":6019803,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":6019804,"corpo":"<p>I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":6019805,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422298,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-compras"}],"slug":"direito-administrativo\/1603146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle do vetor Aedes se refere \u00e0 forma mais eficaz de minimizar os casos de dengue, zika v\u00edrus e outras arboviroses transmitidas por esse inseto. De acordo com a afirmativa anterior, a outra poss\u00edvel doen\u00e7a transmitida por esse vetor \u00e9:","provas":[{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1603169,"hashId":"3fef8311e4bdb5a27e25cc1ed712a1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do vetor Aedes se refere \u00e0 forma mais eficaz de minimizar os casos de dengue, <em>zika <\/em>v\u00edrus e outras arboviroses transmitidas por esse inseto. De acordo com a afirmativa anterior, a outra poss\u00edvel doen\u00e7a transmitida por esse vetor \u00e9:<\/p>","resposta":6019911,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":6019909,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leishmaniose visceral.","id":6019910,"corpo":"<p><em>Leishmaniose <\/em>visceral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela urbana.","id":6019911,"corpo":"<p>Febre amarela urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leishmaniose cut\u00e2nea.","id":6019912,"corpo":"<p><em>Leishmaniose <\/em>cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/1603169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as doen\u00e7as que preenchem as lacunas da afirmativa em destaque, as vacinas que devem ser aplicadas nos rec\u00e9m-nascidos","provas":[{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1603173,"hashId":"34daa801fe24359245d8ed3b569c0c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as doen\u00e7as que preenchem as lacunas da afirmativa em destaque, as vacinas que devem ser aplicadas nos rec\u00e9m-nascidos<\/p>","resposta":6019927,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 est\u00e3o dispon\u00edveis na rede privada de sa\u00fade.","id":6019926,"corpo":"<p>s\u00f3 est\u00e3o dispon\u00edveis na rede privada de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o as que est\u00e3o dentro do calend\u00e1rio vacinal brasileiro preconizado pelo SUS.","id":6019927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o as que est\u00e3o dentro do calend\u00e1rio vacinal brasileiro preconizado pelo SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem, mas n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis na rede p\u00fablica por serem de origem estrangeira.","id":6019928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem, mas n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis na rede p\u00fablica por serem de origem estrangeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o fazem parte das vacinas aplicadas no calend\u00e1rio vacinal preconizado pelo SUS","id":6019929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ainda n\u00e3o fazem parte das vacinas aplicadas no calend\u00e1rio vacinal preconizado pelo SUS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a afirmativa para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19. \u201cUm consenso da secretaria municipal de sa\u00fade de sua cidade \u00e9 de que tem aumentado o n\u00famero de casos das doen\u00e7as __________________ e __________________. Ambas s\u00e3o previn\u00edveis por vacinas que devem ser dadas nas crian\u00e7as \u2018ao nascer\u2019.\u201d","id":443479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa para responder \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cUm consenso da secretaria municipal de sa\u00fade de sua cidade \u00e9 de que tem aumentado o n\u00famero de casos das doen\u00e7as __________________ e __________________. Ambas s\u00e3o previn\u00edveis por vacinas que devem ser dadas nas crian\u00e7as \u2018ao nascer\u2019.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1603173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.emtempo.com.br\/tags\/donald-trump\/.) \u201cAp\u00f3s dois mandatos, Barack Obama n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a mais uma prolonga\u00e7\u00e3o de sua estadia na Casa Branca em 2016. Acontecendo tradicionalmente na primeira ter\u00e7a-feira de novembro, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais americanas t\u00eam sido, desde 1856, dominadas por dois grandes partidos. Segundo o think-thank apartid\u00e1rio PEW Research Center, a popula\u00e7\u00e3o americana vive uma onda crescente de partidariza\u00e7\u00e3o. O mesmo pode ser dito nas outras esferas federais da pol\u00edtica: tanto a C\u00e2mara do Senado quanto a dos Representantes, que comp\u00f5em o Congresso americano, vivem um momento de polariza\u00e7\u00e3o como n\u00e3o visto desde o final do s\u00e9culo XIX.\u201d (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistapoleiro.com.br\/para-entender-as-elei%C3%A7%C3%B5es-norte-americanas-89b4d55e6b7e#.lfzlcua04_.) Os partidos a que se refere o trecho anterior e que dominam o cen\u00e1rio eleitoral norte-americano s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1603180,"hashId":"58dfe7060a5bfefeb918147a008ead1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53001\/questao\/1603180-20210317143903000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.emtempo.com.br\/tags\/donald-trump\/.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAp\u00f3s dois mandatos,<em> Barack Obama<\/em> n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a mais uma prolonga\u00e7\u00e3o de sua estadia na Casa Branca em 2016. Acontecendo tradicionalmente na primeira ter\u00e7a-feira de novembro, as elei\u00e7\u00f5es presidenciais americanas t\u00eam sido, desde 1856, dominadas por dois grandes partidos. Segundo o<em> think-thank<\/em> apartid\u00e1rio PEW <em>Research Center<\/em>, a popula\u00e7\u00e3o americana vive uma onda crescente de partidariza\u00e7\u00e3o. O mesmo pode ser dito nas outras esferas federais da pol\u00edtica: tanto a C\u00e2mara do Senado quanto a dos Representantes, que comp\u00f5em o Congresso americano, vivem um momento de polariza\u00e7\u00e3o como n\u00e3o visto desde o final do s\u00e9culo XIX.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistapoleiro.com.br\/para-entender-as-elei%C3%A7%C3%B5es-norte-americanas-89b4d55e6b7e#.lfzlcua04_.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os partidos a que se refere o trecho anterior e que dominam o cen\u00e1rio eleitoral norte-americano s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6019960,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Liberal e o Conservador.","id":6019958,"corpo":"<p>O Liberal e o Conservador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Confederado e o Ianque.","id":6019959,"corpo":"<p>O Confederado e o Ianque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Republicano e o Democrata.","id":6019960,"corpo":"<p>O Republicano e o Democrata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Regressista e o Progressista.","id":6019961,"corpo":"<p>O Regressista e o Progressista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1603180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia nuclear ap\u00f3s o acidente de Chernobyl \u201cO pior acidente nuclear da hist\u00f3ria completa 30 anos nesse ano de 2016. No dia 26 de abril de 1986, a explos\u00e3o de um reator da usina de Chernobyl, na Ucr\u00e2nia, lan\u00e7ou grandes quantidades de part\u00edculas radioativas na atmosfera. Em poucos dias, a nuvem t\u00f3xica atingiu extensas \u00e1reas da Europa Oriental. O acidente fez 31 v\u00edtimas, entre as pessoas que trabalharam para conter o inc\u00eandio na usina e ficaram expostos diretamente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o. Mas estimativas do Greenpeace apontam que at\u00e9 100 mil pessoas possam ter morrido devido ao contato com a radia\u00e7\u00e3o de Chernobyl, principalmente de c\u00e2ncer.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/blogs\/atualidades-vestibular\/a-energia-nuclear-apos-o-acidente-de-chernobyl\/.) Ap\u00f3s esse acidente, um dos mais graves desse g\u00eanero:","provas":[{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1603188,"hashId":"c423908a026fc318b93c34597422f3e6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A energia nuclear ap\u00f3s o acidente de Chernobyl <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO pior acidente nuclear da hist\u00f3ria completa 30 anos nesse ano de 2016. No dia 26 de abril de 1986, a explos\u00e3o de um reator da usina de <em>Chernobyl<\/em>, na Ucr\u00e2nia, lan\u00e7ou grandes quantidades de part\u00edculas radioativas na atmosfera. Em poucos dias, a nuvem t\u00f3xica atingiu extensas \u00e1reas da Europa Oriental. O acidente fez 31 v\u00edtimas, entre as pessoas que trabalharam para conter o inc\u00eandio na usina e ficaram expostos diretamente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o. Mas estimativas do <em>Greenpeace <\/em>apontam que at\u00e9 100 mil pessoas possam ter morrido devido ao contato com a radia\u00e7\u00e3o de <em>Chernobyl<\/em>, principalmente de c\u00e2ncer.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/blogs\/atualidades-vestibular\/a-energia-nuclear-apos-o-acidente-de-chernobyl\/.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s esse acidente, um dos mais graves desse g\u00eanero:<\/p>","resposta":6019994,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de energia a partir da fiss\u00e3o de \u00e1tomos de elementos radioativos, como ur\u00e2nio e plut\u00f4nio, continuou em expans\u00e3o na maioria dos pa\u00edses em que j\u00e1 funcionavam, inclusive no Brasil.","id":6019994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de energia a partir da fiss\u00e3o de \u00e1tomos de elementos radioativos, como ur\u00e2nio e plut\u00f4nio, continuou em expans\u00e3o na maioria dos pa\u00edses em que j\u00e1 funcionavam, inclusive no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, operavam as usinas de Angra 1 e Angra 2, na cidade de Angra dos Reis e uma terceira usina, a Angra 3, estava em constru\u00e7\u00e3o. Todas foram desativadas e o uso da energia nuclear proibida no pa\u00eds.","id":6019995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, operavam as usinas de Angra 1 e Angra 2, na cidade de Angra dos Reis e uma terceira usina, a Angra 3, estava em constru\u00e7\u00e3o. Todas foram desativadas e o uso da energia nuclear proibida no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estados Unidos, a na\u00e7\u00e3o que mais produzia energia nuclear, seguido pela Fran\u00e7a, comandou os pa\u00edses europeus e proibiu o uso das usinas at\u00f4micas que antes respondiam por grande parte de toda a eletricidade gerada no pa\u00eds.","id":6019996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos, a na\u00e7\u00e3o que mais produzia energia nuclear, seguido pela Fran\u00e7a, comandou os pa\u00edses europeus e proibiu o uso das usinas at\u00f4micas que antes respondiam por grande parte de toda a eletricidade gerada no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pa\u00edses como o Jap\u00e3o que n\u00e3o possuem recursos naturais suficientes para atender suas necessidades energ\u00e9ticas a partir de petr\u00f3leo, suspenderam seu programa at\u00f4mico e o funcionamento das usinas, que ainda permanecem inativas.","id":6019997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00edses como o Jap\u00e3o que n\u00e3o possuem recursos naturais suficientes para atender suas necessidades energ\u00e9ticas a partir de petr\u00f3leo, suspenderam seu programa at\u00f4mico e o funcionamento das usinas, que ainda permanecem inativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1603188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulina \u00e9 absorvida com velocidade diferente, dependendo da \u00e1rea do corpo escolhida para a sua aplica\u00e7\u00e3o, seguindo, progressivamente, a ordem da maior para a menor velocidade de absor\u00e7\u00e3o. Assinale-a.","provas":[{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1603212,"hashId":"8af7f3d17eb57e65161cdedd84e885d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina \u00e9 absorvida com velocidade diferente, dependendo da \u00e1rea do corpo escolhida para a sua aplica\u00e7\u00e3o, seguindo, progressivamente, a ordem da maior para a menor velocidade de absor\u00e7\u00e3o. Assinale-a.<\/p>","resposta":6020103,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bra\u00e7os, coxas, quadril e abd\u00f4men.","id":6020102,"corpo":"<p>Bra\u00e7os, coxas, quadril e abd\u00f4men.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abd\u00f4men, bra\u00e7os, coxas e quadril.","id":6020103,"corpo":"<p>Abd\u00f4men, bra\u00e7os, coxas e quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coxas, quadril, abd\u00f4men e bra\u00e7os.","id":6020104,"corpo":"<p>Coxas, quadril, abd\u00f4men e bra\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quadril, abd\u00f4men, bra\u00e7os e coxas.","id":6020105,"corpo":"<p>Quadril, abd\u00f4men, bra\u00e7os e coxas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/1603212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casos de dengue grave podem evoluir para o choque que ocorre primariamente devido \u00e0:","provas":[{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1603230,"hashId":"af0cc2a658f3e2bfdb1253f4c5768ab3","enunciado":"<p>Os casos de dengue grave podem evoluir para o choque que ocorre primariamente devido \u00e0:<\/p>","resposta":6020183,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fal\u00eancia card\u00edaca.","id":6020181,"corpo":"<p>Fal\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.","id":6020182,"corpo":"<p>Vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extravasamento de plasma.","id":6020183,"corpo":"<p>Extravasamento de plasma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixa oxigena\u00e7\u00e3o dos tecidos.","id":6020184,"corpo":"<p>Baixa oxigena\u00e7\u00e3o dos tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1603230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Strey (1998, apud Bonin p. 58), sobre \u201cIndiv\u00edduo Cultura e Sociedade\u201d para compreender o ser humano, al\u00e9m de estudar seu corpo e sua origem animal, \u00e9 necess\u00e1rio pesquisar, principalmente, como ele se constitui em um contexto sociocultural. Considerando o enunciado anterior, analise as afirmativas sobre \u201cIndiv\u00edduo Cultura e Sociedade\u201d, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Cada indiv\u00edduo, ao nascer, constr\u00f3i um sistema social atrav\u00e9s de seu encontro com as gera\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes e que \u00e9 assimilado por meio de inter-rela\u00e7\u00f5es sociais. ( ) A primeira comunica\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a rec\u00e9m-nascida com o outro seria atrav\u00e9s do choro. Esta ainda \u00e9 uma express\u00e3o direta do estado afetivo da crian\u00e7a n\u00e3o sendo, contudo, uma comunica\u00e7\u00e3o que envolva, neste momento, uma representa\u00e7\u00e3o mental. ( ) A sociedade com suas institui\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e costumes n\u00e3o paira acima dos indiv\u00edduos, mas, sim, \u00e9 constitu\u00edda por indiv\u00edduos. Trata-se de colocar a sociedade acima do ser humano unicamente, sendo uma rede de inter-rela\u00e7\u00f5es individuais em constante mobilidade. ( ) Cada indiv\u00edduo pode ser considerado como um n\u00f3 em uma extensa rede de inter-rela\u00e7\u00f5es em movimento. O ser humano desenvolve, atrav\u00e9s dessas rela\u00e7\u00f5es, um \u201ceu\u201d ou pessoa (self), isto \u00e9, um autocontrole \u201cegoico\u201d, que \u00e9 um aspecto do \u201ceu\u201d no qual o indiv\u00edduo se controla pela autoinstru\u00e7\u00e3o falada, de acordo com a sua autoimagem ou imagem de si pr\u00f3prio. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":53006,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1603296,"hashId":"f44906e0d9e4b63cb820945dfe55d264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com <em>Strey <\/em>(1998, apud Bonin p. 58), sobre \u201cIndiv\u00edduo Cultura e Sociedade\u201d para compreender o ser humano, al\u00e9m de estudar seu corpo e sua origem animal, \u00e9 necess\u00e1rio pesquisar, principalmente, como ele se constitui em um contexto sociocultural. Considerando o enunciado anterior, analise as afirmativas sobre \u201cIndiv\u00edduo Cultura e Sociedade\u201d, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cada indiv\u00edduo, ao nascer, constr\u00f3i um sistema social atrav\u00e9s de seu encontro com as gera\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes e que \u00e9 assimilado por meio de inter-rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira comunica\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a rec\u00e9m-nascida com o outro seria atrav\u00e9s do choro. Esta ainda \u00e9 uma express\u00e3o direta do estado afetivo da crian\u00e7a n\u00e3o sendo, contudo, uma comunica\u00e7\u00e3o que envolva, neste momento, uma representa\u00e7\u00e3o mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sociedade com suas institui\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e costumes n\u00e3o paira acima dos indiv\u00edduos, mas, sim, \u00e9 constitu\u00edda por indiv\u00edduos. Trata-se de colocar a sociedade acima do ser humano unicamente, sendo uma rede de inter-rela\u00e7\u00f5es individuais em constante mobilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cada indiv\u00edduo pode ser considerado como um n\u00f3 em uma extensa rede de inter-rela\u00e7\u00f5es em movimento. O ser humano desenvolve, atrav\u00e9s dessas rela\u00e7\u00f5es, um \u201ceu\u201d ou pessoa (<em>self<\/em>), isto \u00e9, um autocontrole \u201cegoico\u201d, que \u00e9 um aspecto do \u201ceu\u201d no qual o indiv\u00edduo se controla pela autoinstru\u00e7\u00e3o falada, de acordo com a sua autoimagem ou imagem de si pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6020497,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":6020497,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6020498,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":6020499,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":6020500,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia e Cultura","oab":false,"nome":"Psicologia e Cultura","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417532,"slug":"psicologia-psicologia-e-cultura"}],"slug":"psicologia\/1603296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge.(Duke. www.otempo.com.br, 19.01.2016)As frases da personagem mostram-na como uma pessoa","provas":[{"id":52005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1572475,"hashId":"2fcbfa7c5dfafbe108af7b51d5c42ea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52005\/questao\/1572475-20210302081359000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Duke. www.otempo.com.br, 19.01.2016)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As frases da personagem mostram-na como uma pessoa<\/p>","resposta":5897177,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiferente.","id":5897175,"corpo":"<p>indiferente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resoluta.","id":5897176,"corpo":"<p>resoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hesitante.","id":5897177,"corpo":"<p>hesitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irredut\u00edvel.","id":5897178,"corpo":"<p>irredut\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intr\u00e9pida.","id":5897179,"corpo":"<p>intr\u00e9pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1572475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia do vento vem sendo aproveitada desde a Antiguidade e, atualmente, \u00e9 uma das mais promissoras fontes de energia, principalmente por ser renov\u00e1vel, podendo substituir os combust\u00edveis f\u00f3sseis e auxiliar na redu\u00e7\u00e3o dos gases do efeito estufa. Qual regi\u00e3o do Brasil apresenta a maior produ\u00e7\u00e3o nacional de energia e\u00f3lica?","provas":[{"id":52518,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587218,"hashId":"32b816e37e1b303d9bcfe1295bdd906d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia do vento vem sendo aproveitada desde a Antiguidade e, atualmente, \u00e9 uma das mais promissoras fontes de energia, principalmente por ser renov\u00e1vel, podendo substituir os combust\u00edveis f\u00f3sseis e auxiliar na redu\u00e7\u00e3o dos gases do efeito estufa. Qual regi\u00e3o do Brasil apresenta a maior produ\u00e7\u00e3o nacional de energia e\u00f3lica?<\/p>","resposta":5954250,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sul.","id":5954248,"corpo":"<p>Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norte.","id":5954249,"corpo":"<p>Norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":5954250,"corpo":"<p>Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste.","id":5954251,"corpo":"<p>Centro-Oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1587218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico que trata da oferta interna de energia el\u00e9trica (2011).Ap\u00f3s a an\u00e1lise do gr\u00e1fico \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o fontes de energias renov\u00e1veis:","provas":[{"id":52518,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587230,"hashId":"f95e6fec0a17ab7a980758c565d9526b","enunciado":"<p>Observe o gr\u00e1fico que trata da oferta interna de energia el\u00e9trica (2011).<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52518\/questao\/1587230-20210309143812000000-0.png\"><\/p><p>Ap\u00f3s a an\u00e1lise do gr\u00e1fico \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o fontes de energias renov\u00e1veis:<\/p>","resposta":5954292,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biomassa e ur\u00e2nio.","id":5954291,"corpo":"<p>Biomassa e ur\u00e2nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biomassa e hidr\u00e1ulica.","id":5954292,"corpo":"<p>Biomassa e hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biomassa, hidr\u00e1ulica e ur\u00e2nio.","id":5954293,"corpo":"<p>Biomassa, hidr\u00e1ulica e ur\u00e2nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o mineral, g\u00e1s natural e petr\u00f3leo.","id":5954294,"corpo":"<p>Carv\u00e3o mineral, g\u00e1s natural e petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1587230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escravid\u00e3o foi substitu\u00edda pela exclus\u00e3o social e econ\u00f4mica. N\u00e3o h\u00e1 indicadores em que a exclus\u00e3o dos negros n\u00e3o se fa\u00e7a notar. Dentre os exemplos a seguir, sobre os indicadores de exclus\u00e3o negra, qual deles N\u00c3O expressa essa realidade?","provas":[{"id":52518,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587235,"hashId":"c837ce1519c86a23167ac59ac9c389cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escravid\u00e3o foi substitu\u00edda pela exclus\u00e3o social e econ\u00f4mica. N\u00e3o h\u00e1 indicadores em que a exclus\u00e3o dos negros n\u00e3o se fa\u00e7a notar. Dentre os exemplos a seguir, sobre os indicadores de exclus\u00e3o negra, qual deles N\u00c3O expressa essa realidade?<\/p>","resposta":5954311,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior escolaridade m\u00e9dia.","id":5954311,"corpo":"<p>Maior escolaridade m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maiores taxas de analfabetismo.","id":5954312,"corpo":"<p>Maiores taxas de analfabetismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior propor\u00e7\u00e3o de desempregados.","id":5954313,"corpo":"<p>Maior propor\u00e7\u00e3o de desempregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor rendimento m\u00e9dio da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora.","id":5954314,"corpo":"<p>Menor rendimento m\u00e9dio da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1587235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista II","id":21129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o palavras citadas no texto que se apresentam no feminino, EXCETO:","provas":[{"id":52530,"cargo":{"descricao":"Motorista II","id":21129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista-ii","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista II - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587281,"hashId":"d4e26396e1a2608f4e961a5f79d68d87","enunciado":"<p>S\u00e3o palavras citadas no texto que se apresentam no feminino, EXCETO:<\/p>","resposta":5954457,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estresse.","id":5954457,"corpo":"<p>Estresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3tese","id":5954458,"corpo":"<p>Hip\u00f3tese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":5954459,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfermidade.","id":5954460,"corpo":"<p>Enfermidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estresse e depress\u00e3o Na depress\u00e3o, o existir \u00e9 um fardo insuport\u00e1vel. \u201cA tristeza \u00e9 tanta que acordo pela manh\u00e3 e n\u00e3o encontro raz\u00e3o para levantar; s\u00f3 saio da cama porque permanecer deitada pode ser pior\u201d, queixou-se uma senhora depois do terceiro epis\u00f3dio da doen\u00e7a. \u201cNa depress\u00e3o, a vida fica por um triz\u201d, observou ela.\tDepress\u00e3o \u00e9 a tristeza quando n\u00e3o tem fim, quadro muito diferente do entristecer passageiro ligado aos fatos da vida. \u00c9 uma doen\u00e7a potencialmente grave que interfere com o sono, com a vontade de comer, com a vida sexual, com o trabalho, e que est\u00e1 associada a altos \u00edndices de mortalidade por complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ou suic\u00eddio. \u00c9 a mais comum de todas as enfermidades psiqui\u00e1tricas, acomete mais as mulheres e apresenta car\u00e1ter recidivante: depois do primeiro epis\u00f3dio, a probabilidade de ocorrer outro \u00e9 de 50%; depois do segundo, sobe para 75%; e, depois do terceiro, para pelo menos 90%.\tSe \u00e9 uma doen\u00e7a psiqui\u00e1trica, que altera\u00e7\u00f5es acontecem no c\u00e9rebro das pessoas deprimidas?\tEm edi\u00e7\u00e3o especial, a revista Science traz uma discuss\u00e3o sobre o conjunto de ideias mais aceito atualmente para explicar a depress\u00e3o: a hip\u00f3tese do estresse.\tDe fato, no estudo cl\u00ednico conduzido em Atlanta, 45% dos adultos com quadros depressivos de pelo menos dois anos de dura\u00e7\u00e3o haviam sido abusados, negligenciados ou sofrido perda dos pais na inf\u00e2ncia.\tO conhecimento da arquitetura dos circuitos cerebrais envolvidos na depress\u00e3o adquirido nos \u00faltimos dez anos provocou uma explos\u00e3o de ensaios terap\u00eauticos com drogas dotadas de mecanismos de a\u00e7\u00e3o muito diferentes das atuais. Estamos no limiar de descobertas que revolucionar\u00e3o o tratamento dessa enfermidade t\u00e3o debilitante.(Drauzio Varella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/drauzio\/estresse-e-depressao\/. Publicado em: 25\/04\/2011. Adaptado.)","id":441411,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Estresse e depress\u00e3o <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa depress\u00e3o, o existir \u00e9 um fardo insuport\u00e1vel. \u201cA tristeza \u00e9 tanta que acordo pela manh\u00e3 e n\u00e3o encontro raz\u00e3o para levantar; s\u00f3 saio da cama porque permanecer deitada pode ser pior\u201d, queixou-se uma senhora depois do terceiro epis\u00f3dio da doen\u00e7a. \u201cNa depress\u00e3o, a vida fica por um triz\u201d, observou ela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDepress\u00e3o \u00e9 a tristeza quando n\u00e3o tem fim, quadro muito diferente do entristecer passageiro ligado aos fatos da vida. \u00c9 uma doen\u00e7a potencialmente grave que interfere com o sono, com a vontade de comer, com a vida sexual, com o trabalho, e que est\u00e1 associada a altos \u00edndices de mortalidade por complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ou suic\u00eddio. \u00c9 a mais comum de todas as enfermidades psiqui\u00e1tricas, acomete mais as mulheres e apresenta car\u00e1ter recidivante: depois do primeiro epis\u00f3dio, a probabilidade de ocorrer outro \u00e9 de 50%; depois do segundo, sobe para 75%; e, depois do terceiro, para pelo menos 90%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe \u00e9 uma doen\u00e7a psiqui\u00e1trica, que altera\u00e7\u00f5es acontecem no c\u00e9rebro das pessoas deprimidas?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm edi\u00e7\u00e3o especial, a revista <em>Science <\/em>traz uma discuss\u00e3o sobre o conjunto de ideias mais aceito atualmente para explicar a depress\u00e3o: a hip\u00f3tese do estresse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe fato, no estudo cl\u00ednico conduzido em Atlanta, 45% dos adultos com quadros depressivos de pelo menos dois anos de dura\u00e7\u00e3o haviam sido abusados, negligenciados ou sofrido perda dos pais na inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO conhecimento da arquitetura dos circuitos cerebrais envolvidos na depress\u00e3o adquirido nos \u00faltimos dez anos provocou uma explos\u00e3o de ensaios terap\u00eauticos com drogas dotadas de mecanismos de a\u00e7\u00e3o muito diferentes das atuais. Estamos no limiar de descobertas que revolucionar\u00e3o o tratamento dessa enfermidade t\u00e3o debilitante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Drauzio Varella. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/drauzio\/estresse-e-depressao\/. Publicado em: 25\/04\/2011. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1587281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista II","id":21129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a mensagem a seguir.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/alotatuape.com.br\/cfm-divulga-campanha-contra-suicidio\/. Acesso em: 26\/08\/2016.)Em \u201cFa\u00e7a circular nas redes o seu compromisso com a vida!\u201d, a palavra \u201ccompromisso\u201d expressa ideia de","provas":[{"id":52530,"cargo":{"descricao":"Motorista II","id":21129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-motorista-ii","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Motorista II - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1587283,"hashId":"16c471da52c5f4db0369103512e77cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a mensagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52530\/questao\/1587283-20210309145550000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/alotatuape.com.br\/cfm-divulga-campanha-contra-suicidio\/. Acesso em: 26\/08\/2016.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cFa\u00e7a circular nas redes o seu compromisso com a vida!\u201d, a palavra \u201ccompromisso\u201d expressa ideia de<\/p>","resposta":5954468,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apre\u00e7o.","id":5954465,"corpo":"<p>apre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privil\u00e9gio.","id":5954466,"corpo":"<p>privil\u00e9gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desinteresse.","id":5954467,"corpo":"<p>desinteresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprometimento.","id":5954468,"corpo":"<p>comprometimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1587283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP), analise as afirmativas a seguir. I. Sua formula\u00e7\u00e3o tem se apresentado como um desafio tanto em raz\u00e3o das necessidades sociais das comunidades as quais as escolas servem, quanto como espa\u00e7o institu\u00eddo cujo norte se volta, predominantemente, para o trabalho na atividade coletiva. II. Ele precisa ser concebido com base nas diferen\u00e7as existentes entre seus autores, sejam eles professores, equipe t\u00e9cnico-administrativa, pais, alunos e representantes da comunidade local. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53061,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Supervisor Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1605535,"hashId":"77eabe68b6fdc1b0473ddd620deff34e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sua formula\u00e7\u00e3o tem se apresentado como um desafio tanto em raz\u00e3o das necessidades sociais das comunidades as quais as escolas servem, quanto como espa\u00e7o institu\u00eddo cujo norte se volta, predominantemente, para o trabalho na atividade coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Ele precisa ser concebido com base nas diferen\u00e7as existentes entre seus autores, sejam eles professores, equipe t\u00e9cnico-administrativa, pais, alunos e representantes da comunidade local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6028992,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a primeira.","id":6028992,"corpo":"<p>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira, pois as necessidades sociais da comunidade devem ser atendidas pelo munic\u00edpio.","id":6028993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira, pois as necessidades sociais da comunidade devem ser atendidas pelo munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa, pois a concep\u00e7\u00e3o do PPP requer uma base nas igualdades de pensamento de seus autores.","id":6028994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa, pois a concep\u00e7\u00e3o do PPP requer uma base nas igualdades de pensamento de seus autores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o falsas, pois a responsabilidade na formula\u00e7\u00e3o do PPP \u00e9 do diretor escolar, equipe pedag\u00f3gica e corpo docente.","id":6028995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II s\u00e3o falsas, pois a responsabilidade na formula\u00e7\u00e3o do PPP \u00e9 do diretor escolar, equipe pedag\u00f3gica e corpo docente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1605535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com projetos \u00e9 positivo tanto para o aluno quanto para o professor. Ganha o professor que se sente mais realizado com o envolvimento dos alunos e com os resultados obtidos; ganha o aluno, que aprende mais do que aprenderia na situa\u00e7\u00e3o de simples receptor de informa\u00e7\u00f5es. Assim, a informa\u00e7\u00e3o passa a ser tratada de forma construtiva e proveitosa e o estudante desenvolve a capacidade de selecionar, organizar, priorizar, analisar, sintetizar etc. A prop\u00f3sito deste enfoque, Fernando Hernandez (1998) diz que conv\u00e9m destacar a introdu\u00e7\u00e3o dos projetos de trabalho como uma forma de vincular a teoria \u00e0 pr\u00e1tica e a finalidade de alcan\u00e7ar os seguintes objetivos: I. Abordar um sentido da globaliza\u00e7\u00e3o em que as rela\u00e7\u00f5es entre as fontes de informa\u00e7\u00e3o e os procedimentos para compreend\u00ea-las e utiliz\u00e1-las sejam levadas adiante pelo professorado, como acontece nos enfoques interdisciplinares. II. Introduzir uma nova maneira de fazer do professor, na qual o processo de reflex\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o sobre a pr\u00e1tica seja a pauta que permitisse ir tornando significativa a rela\u00e7\u00e3o entre o ensinar e o aprender. III. Gerar uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares, tomando como ponto de partida, entre outras, a hip\u00f3tese de que \u00e9 poss\u00edvel trabalhar qualquer tema na sala de aula. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53061,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Supervisor Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1605536,"hashId":"64d950cea9bd9c6c61368cfcd0002c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com projetos \u00e9 positivo tanto para o aluno quanto para o professor. Ganha o professor que se sente mais realizado com o envolvimento dos alunos e com os resultados obtidos; ganha o aluno, que aprende mais do que aprenderia na situa\u00e7\u00e3o de simples receptor de informa\u00e7\u00f5es. Assim, a informa\u00e7\u00e3o passa a ser tratada de forma construtiva e proveitosa e o estudante desenvolve a capacidade de selecionar, organizar, priorizar, analisar, sintetizar etc. A prop\u00f3sito deste enfoque, Fernando Hernandez (1998) diz que conv\u00e9m destacar a introdu\u00e7\u00e3o dos projetos de trabalho como uma forma de vincular a teoria \u00e0 pr\u00e1tica e a finalidade de alcan\u00e7ar os seguintes objetivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Abordar um sentido da globaliza\u00e7\u00e3o em que as rela\u00e7\u00f5es entre as fontes de informa\u00e7\u00e3o e os procedimentos para compreend\u00ea-las e utiliz\u00e1-las sejam levadas adiante pelo professorado, como acontece nos enfoques interdisciplinares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Introduzir uma nova maneira de fazer do professor, na qual o processo de reflex\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o sobre a pr\u00e1tica seja a pauta que permitisse ir tornando significativa a rela\u00e7\u00e3o entre o ensinar e o aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Gerar uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares, tomando como ponto de partida, entre outras, a hip\u00f3tese de que \u00e9 poss\u00edvel trabalhar qualquer tema na sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6028999,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6028996,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6028997,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6028998,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6028999,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1605536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 facultativa a remunera\u00e7\u00e3o por subs\u00eddio para:","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603029,"hashId":"f89e83d7ea38289548ddd0d0832c5e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s regras constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 facultativa a remunera\u00e7\u00e3o por subs\u00eddio para:<\/p>","resposta":6019284,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefeito.","id":6019282,"corpo":"<p>Prefeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Governador.","id":6019283,"corpo":"<p>Governador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auditor da Receita.","id":6019284,"corpo":"<p>Auditor da Receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ministros de Estado.","id":6019285,"corpo":"<p>Ministros de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/1603029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s regras constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor sobre, EXCETO:","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603034,"hashId":"4ab3f861b0223ec47e9870db7f281e60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s regras constitucionais aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cabendo \u00e0 lei dispor sobre, EXCETO:<\/p>","resposta":6019304,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do pessoal.","id":6019302,"corpo":"<p>A remunera\u00e7\u00e3o do pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato.","id":6019303,"corpo":"<p>O prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade subsidi\u00e1ria do estado.","id":6019304,"corpo":"<p>A responsabilidade subsidi\u00e1ria do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os controles e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":6019305,"corpo":"<p>Os controles e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1603034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 permitido:","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603043,"hashId":"d70c50a3fd713008757cc8f5b8704bb2","enunciado":"<p>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 permitido:<\/p>","resposta":6019342,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer a advocacia.","id":6019340,"corpo":"<p>Exercer a advocacia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercer atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","id":6019341,"corpo":"<p>Exercer atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de magist\u00e9rio.","id":6019342,"corpo":"<p>Exercer fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar de sociedade comercial, em regra.","id":6019343,"corpo":"<p>Participar de sociedade comercial, em regra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407681,"slug":"direito-constitucional-membros-do-ministerio-publico"},{"nome_clean":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es","pai":407681,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421794,"slug":"direito-constitucional-garantias-e-vedacoes-ou-proibicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1603043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, a ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios, dentre outros:","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603048,"hashId":"511aa86e555d2e6a8023d6da864edffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, a ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios, dentre outros:<\/p>","resposta":6019363,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soberania popular, busca do pleno emprego e erradica\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.","id":6019362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soberania popular, busca do pleno emprego e erradica\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livre concorr\u00eancia, defesa do consumidor, propriedade privada e fun\u00e7\u00e3o social da propriedade.","id":6019363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livre concorr\u00eancia, defesa do consumidor, propriedade privada e fun\u00e7\u00e3o social da propriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defesa do meio ambiente, vedado tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os.","id":6019364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do meio ambiente, vedado tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as leis brasileiras, ainda que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o em outro pa\u00eds.","id":6019365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as leis brasileiras, ainda que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o em outro pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1603048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, um dos objetivos da seguridade social \u00e9 o car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite que compreende a participa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603050,"hashId":"2e14b47a2230b6c0bf69d9b588f8f677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, um dos objetivos da seguridade social \u00e9 o car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite que compreende a participa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6019372,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos munic\u00edpios, dos estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o no conselho fiscal.","id":6019371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos munic\u00edpios, dos estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o no conselho fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos trabalhadores, dos empregadores, dos aposentados e do governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.","id":6019372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos trabalhadores, dos empregadores, dos aposentados e do governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos Presidentes da Rep\u00fablica, do Senado Federal, da C\u00e2mara dos Deputados e do Supremo Tribunal Federal.","id":6019373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos Presidentes da Rep\u00fablica, do Senado Federal, da C\u00e2mara dos Deputados e do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio nos \u00f3rg\u00e3os gestores.","id":6019374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De representantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico, e dos Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio nos \u00f3rg\u00e3os gestores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1603050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 9.099\/95, o Juizado Especial C\u00edvel tem compet\u00eancia para concilia\u00e7\u00e3o, processo e julgamento das causas c\u00edveis de menor complexidade, assim considerada(s):","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603055,"hashId":"dbf964d5e24c1b3a6d1802581ce47bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 9.099\/95, o Juizado Especial C\u00edvel tem compet\u00eancia para concilia\u00e7\u00e3o, processo e julgamento das causas c\u00edveis de menor complexidade, assim considerada(s):<\/p>","resposta":6019395,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de despejo para uso de terceiros.","id":6019392,"corpo":"<p>A a\u00e7\u00e3o de despejo para uso de terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As causas cujo valor n\u00e3o exceda a 60 vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":6019393,"corpo":"<p>As causas cujo valor n\u00e3o exceda a 60 vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias sobre bens im\u00f3veis de qualquer valor.","id":6019394,"corpo":"<p>As a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias sobre bens im\u00f3veis de qualquer valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As de cobran\u00e7a ao cond\u00f4mino de valores devidos ao condom\u00ednio.","id":6019395,"corpo":"<p>As de cobran\u00e7a ao cond\u00f4mino de valores devidos ao condom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406228,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Juizados Especiais","oab":false,"nome":"Juizados Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424626,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1603055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 4.717\/65, quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1603057,"hashId":"bcfae5a4a3782c1345b1d12da6f58817","enunciado":"<p>Nos termos da Lei n\u00ba 4.717\/65, quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6019401,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00edcio de finalidade fica caracterizado quando o ato n\u00e3o se incluir nas atribui\u00e7\u00f5es legais do agente que o praticou.","id":6019400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edcio de finalidade fica caracterizado quando o ato n\u00e3o se incluir nas atribui\u00e7\u00f5es legais do agente que o praticou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ilegalidade do objeto ocorre quando o resultado do ato importa em viola\u00e7\u00e3o de lei, regulamento ou outro ato normativo.","id":6019401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilegalidade do objeto ocorre quando o resultado do ato importa em viola\u00e7\u00e3o de lei, regulamento ou outro ato normativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O v\u00edcio de forma se verifica quando o agente pratica o ato visando a fim diverso daquele previsto na regra de compet\u00eancia.","id":6019402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edcio de forma se verifica quando o agente pratica o ato visando a fim diverso daquele previsto na regra de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incompet\u00eancia consiste na omiss\u00e3o ou na observ\u00e2ncia incompleta ou irregular de formalidades indispens\u00e1veis \u00e0 exist\u00eancia ou seriedade do ato.","id":6019403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incompet\u00eancia consiste na omiss\u00e3o ou na observ\u00e2ncia incompleta ou irregular de formalidades indispens\u00e1veis \u00e0 exist\u00eancia ou seriedade do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1603057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o prompt de comando do MS-DOS, pode-se afirmar que o comando utilizado para mudar a pasta corrente (atual) para uma outra pasta especificada no par\u00e2metro do comando \u00e9:","provas":[{"id":52997,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Assistente Social - 2016"},{"id":52998,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":52999,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Contador - 2016"},{"id":53045,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":53048,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Contador - 2016"},{"id":53053,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1603070,"hashId":"d7b9cfaf51c14e12b4f09062b1cfe312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o <em>prompt <\/em>de comando do MS-DOS, pode-se afirmar que o comando utilizado para mudar a pasta corrente (atual) para uma outra pasta especificada no par\u00e2metro do comando \u00e9:<\/p>","resposta":6019456,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD.","id":6019456,"corpo":"<p>CD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MD.","id":6019457,"corpo":"<p>MD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DIR.","id":6019458,"corpo":"<p>DIR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TREE.","id":6019459,"corpo":"<p>TREE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Prompt de Comando","oab":false,"nome":"Prompt de Comando","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420832,"slug":"informatica-prompt-de-comando"},{"nome_clean":"MS-DOS","oab":false,"nome":"MS-DOS","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420917,"slug":"informatica-ms-dos"}],"slug":"informatica\/1603070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia apresentada a seguir \u00e9 uma progress\u00e3o geom\u00e9trica.A; B; C; D; E; F; GSe F + G = 960 e G \u2013 F = 320, ent\u00e3o A + B + C \u00e9 igual a:","provas":[{"id":52997,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Assistente Social - 2016"},{"id":52998,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":52999,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Contador - 2016"},{"id":53045,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":53048,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Contador - 2016"},{"id":53053,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1603074,"hashId":"a59f5c514ace2526e3cbef6a0af20888","enunciado":"<p>A sequ\u00eancia apresentada a seguir \u00e9 uma progress\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p><p><br><\/p><p>A; B; C; D; E; F; G<\/p><p>Se F + G = 960 e G \u2013 F = 320, ent\u00e3o A + B + C \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6019473,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60.","id":6019472,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70.","id":6019473,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80.","id":6019474,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90.","id":6019475,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/1603074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interven\u00e7\u00f5es fisioter\u00e1picas nos pacientes em p\u00f3s-operat\u00f3ria de cirurgias abdominais altas, \u00e9 incorreto o que se afirma em:","provas":[{"id":50953,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2016-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1538206,"hashId":"d2d2c82894c5a771ef3689153b7cdd37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interven\u00e7\u00f5es fisioter\u00e1picas nos pacientes em p\u00f3s-operat\u00f3ria de cirurgias abdominais altas, \u00e9 incorreto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5753542,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As complica\u00e7\u00f5es mais comuns encontradas no p\u00f3s-operat\u00f3rio s\u00e3o aquelas onde os indiv\u00edduos desenvolvem padr\u00e3o restritivo de disfun\u00e7\u00e3o pulmonar relacionado \u00e0 atelectasia e ao aumento do movimento do diafragma.","id":5753542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As complica\u00e7\u00f5es mais comuns encontradas no p\u00f3s-operat\u00f3rio s\u00e3o aquelas onde os indiv\u00edduos desenvolvem padr\u00e3o restritivo de disfun\u00e7\u00e3o pulmonar relacionado \u00e0 atelectasia e ao aumento do movimento do diafragma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias podem ser minimizadas ou evitadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de um protocolo de atendimento de fisioterapia respirat\u00f3ria.","id":5753543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias podem ser minimizadas ou evitadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de um protocolo de atendimento de fisioterapia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia da fisioterapia respirat\u00f3ria durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio em pacientes submetidos a cirurgias abdominais altas inclui a revers\u00e3o de atelectasias e a melhora na satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.","id":5753544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia da fisioterapia respirat\u00f3ria durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio em pacientes submetidos a cirurgias abdominais altas inclui a revers\u00e3o de atelectasias e a melhora na satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se realizada de maneira profil\u00e1tica, a fisioterapia respirat\u00f3ria tamb\u00e9m parece reduzir a incid\u00eancia de pneumonia em pacientes de alto risco submetidos a cirurgias abdominais alta.","id":5753545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se realizada de maneira profil\u00e1tica, a fisioterapia respirat\u00f3ria tamb\u00e9m parece reduzir a incid\u00eancia de pneumonia em pacientes de alto risco submetidos a cirurgias abdominais alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1538206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo p\u00f3s-operat\u00f3rio de abdominoplastia, quando ocorre a manipula\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7ote seguindo as vias linf\u00e1ticas, podem-se reabsorver os edemas e hematomas p\u00f3s lipossuc\u00e7\u00e3o. Tendo em vista que na t\u00e9cnica de ________________________________ se realiza uma press\u00e3o positiva no tecido enquanto a ___________________________ utiliza uma press\u00e3o negativa atrav\u00e9s do v\u00e1cuo.\u201d Completa correta e respectivamente as lacunas do texto a alternativa:","provas":[{"id":50953,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2016-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1538212,"hashId":"1d785d5383a13a02236f5362a9ce035e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo p\u00f3s-operat\u00f3rio de abdominoplastia, quando ocorre a manipula\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7ote seguindo as vias linf\u00e1ticas, podem-se reabsorver os edemas e hematomas p\u00f3s lipossuc\u00e7\u00e3o. Tendo em vista que na t\u00e9cnica de ________________________________ se realiza uma press\u00e3o positiva no tecido enquanto a ___________________________ utiliza uma press\u00e3o negativa atrav\u00e9s do v\u00e1cuo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa correta e respectivamente as lacunas do texto a alternativa:<\/p>","resposta":5753569,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endermoterapia; drenagem linf\u00e1tica.","id":5753568,"corpo":"<p>Endermoterapia; drenagem linf\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drenagem linf\u00e1tica; endermoterapia.","id":5753569,"corpo":"<p>Drenagem linf\u00e1tica; endermoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drenagem linf\u00e1tica; radiofrequ\u00eancia.","id":5753570,"corpo":"<p>Drenagem linf\u00e1tica; radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endermoterapia; radiofrequ\u00eancia.","id":5753571,"corpo":"<p>Endermoterapia; radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1538212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores que facilitam o relaxamento:","provas":[{"id":50953,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2016-ameosc-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1538236,"hashId":"452156be2b1885856a1615a712d33d08","enunciado":"<p>S\u00e3o fatores que facilitam o relaxamento:<\/p>","resposta":5753680,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medo da dor; medo de tratamentos desconhecidos.","id":5753677,"corpo":"<p>Medo da dor; medo de tratamentos desconhecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo excessivo; luzes intensas ou escurid\u00e3o; locais muito frios ou muito quentes.","id":5753678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddo excessivo; luzes intensas ou escurid\u00e3o; locais muito frios ou muito quentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medo de se despir; apoio, cobertura ou posicionamento inadequado.","id":5753679,"corpo":"<p>Medo de se despir; apoio, cobertura ou posicionamento inadequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambiente tranquilo; ilumina\u00e7\u00e3o suave; temperatura moderada.","id":5753680,"corpo":"<p>Ambiente tranquilo; ilumina\u00e7\u00e3o suave; temperatura moderada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1538236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o envelhecimento ocorre, exceto:","provas":[{"id":50955,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2016-ameosc-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1538265,"hashId":"df69ef655da65dc2ab4e418eac27fbdc","enunciado":"<p>Com o envelhecimento ocorre, exceto:<\/p>","resposta":5753810,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da habilidade de ouvir frequ\u00eancias mais altas resultante da degenera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas dos \u00f3rg\u00e3os e dos sentidos.","id":5753807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da habilidade de ouvir frequ\u00eancias mais altas resultante da degenera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas dos \u00f3rg\u00e3os e dos sentidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dificuldade de ouvir vozes femininas ou de crian\u00e7as.","id":5753808,"corpo":"<p>Dificuldade de ouvir vozes femininas ou de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dificuldade de ouvir conversas telef\u00f4nicas e a televis\u00e3o.","id":5753809,"corpo":"<p>Dificuldade de ouvir conversas telef\u00f4nicas e a televis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as e degenera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas auditivas al\u00e9m de diminui\u00e7\u00e3o em n\u00famero.","id":5753810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as e degenera\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas auditivas al\u00e9m de diminui\u00e7\u00e3o em n\u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1538265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Limonadas instituiu despesa pela compra de arm\u00e1rios por encomenda, cuja mat\u00e9ria-prima foi fornecida pelo pr\u00f3prio fabricante. Assim, a classifica\u00e7\u00e3o correta dessa despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1:","provas":[{"id":50946,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2016-ameosc-contador-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1538052,"hashId":"222e8ba0755f706d54bd4f69cd0c69b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Limonadas instituiu despesa pela compra de arm\u00e1rios por encomenda, cuja mat\u00e9ria-prima foi fornecida pelo pr\u00f3prio fabricante. Assim, a classifica\u00e7\u00e3o correta dessa despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1:<\/p>","resposta":5752964,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa 32 \u2013 Servi\u00e7os de terceiros.","id":5752963,"corpo":"<p>Despesa 32 \u2013 Servi\u00e7os de terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa 52 \u2013 Material Permanente.","id":5752964,"corpo":"<p>Despesa 52 \u2013 Material Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa 30 \u2013 Material de consumo.","id":5752965,"corpo":"<p>Despesa 30 \u2013 Material de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa 48 \u2013 Imobilizado.","id":5752966,"corpo":"<p>Despesa 48 \u2013 Imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405747,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1538052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ____________________ apresentam alta capacidade de adsor\u00e7\u00e3o de c\u00e1tions, especialmente devido \u00e0 sua elevada \u00e1rea superficial espec\u00edfica (ASE). Na fra\u00e7\u00e3o argila do solo, _________________________ apresenta ASE maior do que _________________que, por sua vez, \u00e9 maior do que ________________________. Os termos que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o","provas":[{"id":53749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-agrarias-maquinas-mecanizacao-solos-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1624456,"hashId":"5ae9fd0052602b94e4cb28dc194dd18f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ____________________ apresentam alta capacidade de adsor\u00e7\u00e3o de c\u00e1tions, especialmente devido \u00e0 sua elevada \u00e1rea superficial espec\u00edfica (ASE). Na fra\u00e7\u00e3o argila do solo, _________________________ apresenta ASE maior do que _________________que, por sua vez, \u00e9 maior do que ________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que completam, respectivamente, as lacunas s\u00e3o<\/p>","resposta":6105573,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argilominerais 2:1; vermiculita; mica; caulinita.","id":6105573,"corpo":"<p>argilominerais 2:1; vermiculita; mica; caulinita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argilominerais 1:1; montmorilonita; vermiculita, h\u00famus.","id":6105574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argilominerais 1:1; montmorilonita; vermiculita, h\u00famus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3xidos de Fe e de Al; caulinita; h\u00famus; vermiculita.","id":6105575,"corpo":"<p>\u00f3xidos de Fe e de Al; caulinita; h\u00famus; vermiculita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argilominerais 1:1; h\u00famus; caulinita; montmorilonita.","id":6105576,"corpo":"<p>argilominerais 1:1; h\u00famus; caulinita; montmorilonita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argilominerais 2:1; \u00f3xidos de Fe e de Al; mica; h\u00famus.","id":6105577,"corpo":"<p>argilominerais 2:1; \u00f3xidos de Fe e de Al; mica; h\u00famus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1624456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma grade aradora de 48 discos de 762 mm (30\u201d), com largura de corte nominal igual a 6230 mm, trabalhando em uma velocidade de 8,65 km\/h, a capacidade de campo te\u00f3rica (ha\/h) \u00e9, aproximadamente,","provas":[{"id":53749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-agrarias-maquinas-mecanizacao-solos-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1624472,"hashId":"42c7690dd07e08f9fd8e6cda44683061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma grade aradora de 48 discos de 762 mm (30\u201d), com largura de corte nominal igual a 6230 mm, trabalhando em uma velocidade de 8,65 km\/h, a capacidade de campo te\u00f3rica (ha\/h) \u00e9, aproximadamente,<\/p>","resposta":6105653,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0.","id":6105651,"corpo":"<p>3,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,2.","id":6105652,"corpo":"<p>4,2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,4.","id":6105653,"corpo":"<p>5,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,6.","id":6105654,"corpo":"<p>6,6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,0.","id":6105655,"corpo":"<p>7,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1624472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma colhedora trabalhando a uma velocidade de 5 km\/h, com plataforma de 3,6m. Se, no per\u00edodo de uma hora, foram colhidos 1,42 ha de cultura, a efici\u00eancia de campo (%) foi de","provas":[{"id":53749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos","id":21469},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencias-agrarias-maquinas-mecanizacao-solos-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - M\u00e1quinas \/ Mecaniza\u00e7\u00e3o \/ Solos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:13:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1624513,"hashId":"1c874e4c8ef305bb95e2a60b8021283a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma colhedora trabalhando a uma velocidade de 5 km\/h, com plataforma de 3,6m. Se, no per\u00edodo de uma hora, foram colhidos 1,42 ha de cultura, a efici\u00eancia de campo (%) foi de<\/p>","resposta":6105851,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58.","id":6105848,"corpo":"<p>58.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65.","id":6105849,"corpo":"<p>65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73.","id":6105850,"corpo":"<p>73.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80.","id":6105851,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"92.","id":6105852,"corpo":"<p>92.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1624513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i todos os microrganismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies. Acerca da limpeza e preparo da unidade do paciente, analise os seguintes itens e assinale a alternativa correta. I. As superf\u00edcies n\u00e3o cr\u00edticas contribuem significativamente para a transmiss\u00e3o end\u00eamica de microrganismos e por isso devem ser limpas com glucoprotamina.II. O uso de desinfetante em equipamentos e superf\u00edcies em ambientes com pacientes em precau\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 recomendado. III. Para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade, provocadas por microrganismos multirresistentes, deve-se desinfetar as superf\u00edcies ambientais com a qual o paciente teve contato com \u00e1lcool 70%. IV. No caso das unidades de UTI neonatal, a desinfec\u00e7\u00e3o das incubadoras deve ser realizada com \u00e1gua e sab\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de quatern\u00e1rio de am\u00f4nio.","provas":[{"id":40655,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2016-imparh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:13:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202334,"hashId":"2f2f31e730dd0914636026138a0f2b40","enunciado":"<p align=\"justify\">A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i todos os microrganismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies. Acerca da limpeza e preparo da unidade do paciente, analise os seguintes itens e assinale a alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As superf\u00edcies n\u00e3o cr\u00edticas contribuem significativamente para a transmiss\u00e3o end\u00eamica de microrganismos e por isso devem ser limpas com glucoprotamina.<\/p><p align=\"justify\">II. O uso de desinfetante em equipamentos e superf\u00edcies em ambientes com pacientes em precau\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 recomendado. <\/p><p align=\"justify\">III. Para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade, provocadas por microrganismos multirresistentes, deve-se desinfetar as superf\u00edcies ambientais com a qual o paciente teve contato com \u00e1lcool 70%. <\/p><p align=\"justify\">IV. No caso das unidades de UTI neonatal, a desinfec\u00e7\u00e3o das incubadoras deve ser realizada com \u00e1gua e sab\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de quatern\u00e1rio de am\u00f4nio.<\/p>","resposta":4328850,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4328848,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4328849,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4328850,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4328851,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Limpeza de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"Limpeza de superf\u00edcie","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428219,"slug":"enfermagem-limpeza-de-superficie"}],"slug":"enfermagem\/1202334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A movimenta\u00e7\u00e3o de um documento de um setor para outro para que decis\u00f5es sejam tomadas \u00e9 uma atividade de protocolo denominada","provas":[{"id":49284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Perito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1489511,"hashId":"0886a8678450a27f85e28c68a2bb5a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A movimenta\u00e7\u00e3o de um documento de um setor para outro para que decis\u00f5es sejam tomadas \u00e9 uma atividade de protocolo denominada<\/p><p><br><\/p>","resposta":5546663,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tramita\u00e7\u00e3o.","id":5546663,"corpo":"<p>tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registro.","id":5546664,"corpo":"<p>registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o.","id":5546665,"corpo":"<p>expedi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":5546666,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":5546667,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1489511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}